<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>穹顶的少年（一）丹青画卷 on 穹顶的少年</title>
    <link>https://thedome.jmadeinapril.com/</link>
    <description>Recent content in 穹顶的少年（一）丹青画卷 on 穹顶的少年</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language><atom:link href="https://thedome.jmadeinapril.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>写在《穹顶的少年（一）丹青画卷》发布之际</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/posts/thedome_1_publish/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/posts/thedome_1_publish/</guid>
      <description> INTRODUCTION # 嗨，欢迎来到丁未芽的幻想乐园。
我是一名自由作者，正致力于搭建一个东方奇幻世界 —— 《穹顶的少年》系列五部曲（现已完成第一部）。我也是一名视频博主，在 Bilibili 上不定期推荐书目分享读书报告。
我的创作理念是：
“作品已经完成，它要我去找到它。”
作者不是创造故事的人，而是提着灯往前走、照亮了哪里就把那里描绘出来的探路者。写作和生活一样，是逐步看清环境原貌、还原真相的过程。答案已经写就，我在这条路上寻找它时，其它的路上也有人在寻找它，无数条路径交叉，人与人相遇，我们彼此互为对方的答案，世界因此被赋予意义。
希望你能在这片故事的海洋里找到专属于你的一丝慰藉。
微博 @丁未芽 Bilibili @丁未芽 Instagram @j.made.in.april </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C1.天有异象</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter1/</guid>
      <description>C1.天有异象 # 三月中，草长莺飞，蚊虫初现。
天还没亮的阳台有一点点微风，男孩趴在栏杆上，一只蚊子在他身边纠缠不休。他一个巴掌拍在手臂上，一声脆响，皮肤红了蚊子也飞了。
这座多雨的城市已经有很久没下过雨了。空气太干，天空快黏不住星宿，一粒粒好像要掉下来似的。
如果北斗七星掉下来，可以盛酒吗？他望着天空发呆。
凌晨五点从梦中醒来，男孩就烦躁得再也睡不着了。十几岁明明是打雷都吵不醒的年纪，最近却浅眠多梦，闹钟还没响就睁眼了，只能在床上翻来覆去熬到太阳升起来。
今天他实在躺不下去，就溜到阳台上吹风看星星。楼下的老头儿已经在伸展四肢准备出门晨练了，抬头看到他吓了一跳，粗着嗓子喊：“夏家那小子，你这么早跑到阳台上要做什么？”
男孩把食指放在唇间作噤声的手势，又指了指邻居的窗子，提醒他不要吵到其他住家。老头嘟囔两句，摇着头出门了。
他回头看了眼卧室的钟——还有十五分钟才到六点。再呆一会儿吧。
他百无聊赖地仰头，却发现天空变回了夜晚的深蓝色。照理来说要到日出时间了，天空却越来越暗。
刚才最北的那颗星星不见了，夜空竟渐渐显露出了一个发着光的，小小的图案。他以为是自己的幻觉，使劲闭眼又睁眼：
最靠北的天边，一只闪着微弱光芒的乌龟和一条小蛇交缠在一处，仿佛那条蛇是乌龟拿来装饰自己的绸缎，两者浑然一体。它们比其它星星暗了很多，就像老旧的城区某个电影院外墙上的霓虹灯，因电力不足而滋滋作响，时暗时灭。
男孩看得目瞪口呆，下意识转身要喊人来看，又反应过来此时只有他醒着。他迅速折回卧室拿手机，打开相机页面对准天空。
“怎么会&amp;hellip;&amp;hellip;”
相机可以拍出夜空和微弱的星光，却唯独拍不出那个图案。
乌龟与蛇的光芒渐渐消退了，天空像是放映完了影片要为观众把灯打开，奇迹般地褪去了深蓝，恢复成快要天亮的颜色。
在十几秒的沉寂之后，隔壁邻居家传来男人女人带有起床气的相互责备，小孩子娇气的哭声愈演愈烈。太阳从地平线升起，一家家的窗口就这样被哭亮了。熟睡的灵魂从梦境归来，现实世界的空气有了人气，开始流动，升温。
卧室里的闹钟准时响起，男孩茫然地站在阳台上。
他该和谁讨论这件事呢。
城市这么大，总有人失眠、早起，在仰望天空的时候发现这一奇景。
今天应该会有热点话题吧，他拿起手机翻阅，等待一个关键词窜上榜单。
“夏禹，你的闹钟是摆设吗？你想让它叫到什么时候啊，快点起床！”
“知道了！”
卧室外传来乒乒乓乓的锅碗瓢盆交响曲，夏禹拎着书包和校服往楼下走，正好看到夏明朗解开围裙，端着碗走出来瞅了儿子一眼：“这表情，昨晚做噩梦了？”
夏禹话到嘴边又吞了回去。
夏明朗是个幽默随和的老爸，也从不严肃对待儿子的想法或提议，如果告诉他自己梦到彩票中奖号码，他就算路过了彩票店也不会抱着试试的心态进去买一张。有些事情如果告诉了他，无异于给自己泼冷水。
“没睡好。这几天失眠，凌晨就醒了。”
“唷，小小年纪居然还失眠。”夏明朗吸了一口牛肉面，“你姚叔叔全家昨天都从老家回来了，你的小跟屁虫估计今天要和你一起上学了。”
“你别乱说，什么跟屁虫啊，让人听到了多丢人。”
夏明朗啧啧两声：“孩子大了，话都不能随便讲了。你们俩小时候睡一个被窝，成天黏在一起，那时候怎么没觉得丢人？”
夏禹心里想着自己是造了什么孽摊上这么一个爱八卦的爹，好巧不巧地，门铃就响了。
“夏叔叔——”
“来了来了！”夏明朗往门边走去。
真是说曹操曹操到。夏禹头疼地撑住前额，甚至不用预想接下来的画面。
“丫头，一个寒假没见变漂亮了，还长高喽。”
“真的吗，我爸就愁我长不高呢。”
“你爸真是乱操心。以前我们上学那会儿，就是他长个儿最快了。”
夏禹换了个坐姿，等着他们的对话主题转移到他身上来。
“这新学期来了，你们俩要互相督促学习，互帮互助啊。”
“叔叔放心，我们都会好好学习的。”
“那你去叫你哥哥吧？他刚刚在吃早饭。”
“我刚刚在窗口就闻到了。”那颗脑袋从门外探进来，“小禹哥，你在吃酱香饼对不对？”
夏禹把书包甩上左肩，抽了张纸巾擦着嘴走过去，伸出右臂直接给她来了个锁喉：“你是狗鼻子吧。”
姚心烛笑得灿烂，一双星星眼冲他眨了眨。她天生一头自然卷，现在剪了短发，配上那张娃娃脸，活脱脱就是一只穿着校服的蒙奇奇，难怪大人们见了她都要捏捏她的脸蛋。她真的长高了，看上去也比以前更机灵了。
“快走，路上跟你说一件早上发生的怪事。”
“你要把我头发弄乱啦。”她咯咯笑，转头挥手说，“叔叔，那我们去学校了！”
虽然夏禹讨厌老爸说姚心烛是他的小跟屁虫，但事实的确是这么一回事儿。
夏爸爸和姚爸爸是从初中开始的兄弟，大学考到了同一所不说，房子也买在前后两栋。两家的孩子从小就是捆在一起长大的，上学时分在同一个班里，姚心烛小时候又认生，只敢跟在夏禹后面，老师都以为他们俩是一个妈妈生的。两家的大人都将对方的孩子视如己出，亲爹亲妈不在的时候，隔壁爹妈就是代理家长。放假时谁要是出差，就把孩子丢给隔壁，包吃包住几十天。
一起长大的人本应该各方面都变得相似，而夏禹和姚心烛却在许多地方不一样。
小时候的姚心烛是个暖洋洋软乎乎的性子，嘴巴甜还长得可爱，大人们见了都喜欢。而夏禹从小就爱摆臭脸，还在他的朋友圈子里称王称霸，邻居家小朋友都屁颠屁颠地听他使唤，把锅铲偷出去跟着他挖宝，小区里的家长们一个个上门来找夏明朗反映，他也就隔段时间挨一顿鸡毛掸子。
长大以后，夏禹在校内是田径队和篮球队的主力，什么运动都能来一脚，碰到单杠就想引体向上，看见沙坑就想冲刺跳远。姚心烛对各种体育运动避之不及，体测和校运动会是她的两大噩梦，由于必须要参加项目，最后成了啦啦队举旗钉子户。
好在姚心烛学习好，是老师眼中的典型模范学生，夏禹在这一点是无论如何都赶不上她。正因为他作业经常写不完要迟交，学渣有求于课代表，两个人关系才保持着平衡，要不然她这种性格就要被小霸王欺负得永无翻身之日了。
两个人最后是踩着铃声冲进教室的。班主任从花名册上抬头，把他们俩挨个打量了一番。
“老师不好意思，早上有事耽搁了。”夏禹已经平复了气息，姚心烛在他旁边撑着膝盖大喘气。
班主任颔首盯着姚心烛，眼镜滑落到鼻尖：“姚心烛，第一天回归学校就这么着急，看来你很想上学啊。跑了多久？”
夏禹接话：“老师，她估计说不了话了。她四百米都不及格，刚才跑的那一段破她纪录了。”
整个班哄堂大笑，班主任也绷不住表情了：“下次再这样踩点就算迟到了。回座位！”
姚心烛脸涨得通红，回座位时朝他做了个抹脖子的动作。夏禹拉开凳子，同桌就笑嘻嘻地凑过来：“今天放学后一起去我家打游戏？”
“我估计不行。姚心烛回来上学了，我肯定得跟她一起回家的。”
“不是吧，你还得给她当保镖呢？”
“那我能怎么办，是我爸要求的，说什么女生一个人回家不安全。”
后桌的同学戳了戳夏禹的背，传过来一张纸条。夏禹转身，姚心烛在后排朝他做手势。他打开纸条：
今天放学之后要去上水墨画课，你别跟着他一起跑了。
这丫头是有顺风耳吗？夏禹在纸条上草草写了“收到”两个字传回去。
一整天的课程结束，两人在教室里一起吃晚餐。姚心烛反坐在椅子上，面朝夏禹说：“我妈说之前的老师走了，现在来了个年轻老师，等会儿七点上课。”
夏禹嘴里包着食物，含糊地应了一声：“嗯。你吃完了？”
“早吃完了，就等你了。”姚心烛把餐盘放进回收箱，到讲台上取回了两个人的手机。
夏禹开始浏览一整天的信息，嘴里咀嚼的幅度逐渐变小，咬着筷子停了下来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C10.基础符咒课（上）</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter10-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter10-1/</guid>
      <description>C10.基础符咒课（上） # 天行学府规定学生们每天要到总食堂和小组成员一起共进早餐，和穹下每周的升旗仪式一样，这是学校的惯例。单廷廷说和小组成员吃饭是交流感情，偶尔吃完早餐，食堂还要举办早会，给各个小组布置任务。
夏禹醒得早，七点半不到就来吃早饭了。学校的总食堂到底还是总食堂，比系里的食堂大了好几倍不止。他没走多远就看到姚心烛拿了一份豆皮，坐在一张六人桌前。她抬头看见他时吓了一跳：“你怎么黑眼圈这么重？”
夏禹坐下来双手撑着脸：“别说了，我昨天睡着的时间加起来就没几分钟。你怎么来这么早，你们系不是住挺远的吗？”
“我坐校车来的，还是昨天那个提灯鱼开的车。有一个人晕车吐得到处都是，咱们学校真的应该换司机了。”
葛子闲也拿着一笼包子走过来：“看这俩熊猫眼，昨天谁吵吵你睡觉了？”
“你们知道我昨天在哪睡的吗。”
“打地铺？”
“我倒想啊。”夏禹脸直接砸到桌面上，“之前不是说我们系的新生都要睡在水上么，是真的，睡，在，水，上。”
“什么意思，你们睡船上？”
“你如果管木筏子叫船——那也算是睡船上吧。”
“兄弟，你们系有点嗨啊。”
何逐荣端着一大碗炸酱面跨进来：“你们到得还都挺早。”
“好香，你吃的什么？”葛子闲站起来看，“炸酱面？我怎么都没看到有卖的。”
“那个，”何逐荣闭着眼挠耳朵，“不好意思你叫什么？我给忘了。”
“小事儿。你要是记不住全名，叫鸽子也行，大家都这么叫我。”
“鸽子？”
“我经常放人家鸽子，所以他们都喜欢叫我鸽子闲。”葛子闲补充道，“鸽子是朋友叫的，家里人都叫我铁手。”
姚心烛好奇地问：“为什么叫铁手，和探案有关系吗？”
“你以为是四大名捕的铁手？”他哈哈一笑：“跟探案没关系，是我皮糙肉厚，不怕烫。”
何逐荣一拍大腿：“你们家也给你起这种土不拉几的名字啊？我家里都喊我大脚，比你那个还难听。”
“你穿多大码？”
“三十八码。”她拿过辣酱往面里倒，“我妈老说我脚大如船，从小就没有女孩样子。”
葛子闲把着她的肩宽慰道：“脚大怎么了，脚大江山稳你听没听说过？”
他们俩一开始讲话就叽叽喳喳停不下来，夏禹被吵得太阳穴直跳。以前他觉得姚心烛的话够多了，没想到人外有人天外有天，她的闹腾在这两个话痨这儿根本不值一提。
“安静！”
阴阳婆婆拿着一本厚厚的册子走了进来。两个简单的字配上她锐利的目光极具威慑力，闲聊的学生们都闭上嘴了。此时姜源儿也恰好走过来，拿着一碗清汤馄饨坐下。
“现在开始点名。一组——”
葛子闲单手撑着座椅向夏禹倾斜：“昨天我就想问了，她那个头发是什么意思？”
“被雷劈的。”
“教导主任都这样了，学校应该没有发型要求吧。”
夏禹瞥了他一眼：“怎么，你也想留那个发型啊。”
“她那个就算了。我要像她那样头发竖老高，走到哪都得撞天花板了可不是？”
“九组。夏禹，何逐荣，葛子闲，姜源儿，姚心烛。”阴阳婆婆的食指停在册子上，抬起头，“你们组地系的那个同学暂时还没找到，但不用担心，会尽快给你们消息的。”
姚心烛闭着眼睛用极小的声音念道：“一定要找到一定要找到一定要找到。”
“没找到就算了，大不了换个人。”夏禹边吃面条边说。
“那怎么行，我们组的人就应该是我们组的。你看别人组，要么男生多要么女生多。我们一抽就是三对三，多和谐呀。”
“再找一个男生就是了，为什么非得是这个人？我倒觉得他是自己半路跑了。要是正正规规地按照入学流程走，怎么可能现在还没到？”
姚心烛扳着手指：“父母反悔了，路上有事耽搁了，生病了，都有可能。”
“如果是你说的这几种情况，学校肯定不会是现在这套说法。爸妈不同意、路上耽搁或者生病，学校肯定会告诉我们发生了什么。但现在给的消息这么含糊，说明是学校连他的灵探都联系不上了。”
一直没说话的姜源儿细声道：“夏君说得对。听主任的语气，学校也没法确定现在是怎么一回事。如果五天之内找不到，应该会联系穹下报警的。”
姚心烛的嘴角向下撇成了人字形：“那怎么办啊，他不会真的有什么事吧？”
“就算有事儿和你有关系吗，人都没见过就在那操心。”夏禹拿下巴指她面前的碗，“快吃你的饭，到时候坏消息来了你就吃不下了。”
“能别吓唬人吗。”葛子闲路见不平拔刀相助，“肯定找得着的啊妹妹，放心，你哥就是不喜欢你惦记别人才故意这么说的。”
姜源儿的面纱下飘出一声笑，大家对于这种一反常态感到惊奇，以至于忘了她笑的原因。
阴阳婆婆点完了所有组，合上名册推了一推眼镜，又活动了一下疑似劳损的肩膀：“昨天大家应该已经读过新生手册了。每天早上你们都要来总食堂和小组一起吃早饭，午饭和晚饭不作要求。如果早会有人缺勤，小组扣一分。”
“除此之外，今天还有一件重要的事情通知大家。下个星期五晚上学校会举办迎新晚会，全校师生都会来看。因为时间有限，最后只会选出十二个能上台表演的节目。学校不强制要求报名，大家有兴趣的踊跃参与，想要报名的去学生会领取报名表。”
阴阳婆婆介绍完后便离开了，食堂里立马闹腾了起来，各个小组都在讨论迎新晚会事宜。
夏禹转身说：“我们组投票决定要不要参加吧。想参加的举手。”
姚心烛、何逐荣和葛子闲举起了手。夏禹看了一眼不动声色的姜源儿，“三比二，少数服从多数。我晚上下课了去学生会填报名表。”
“是不是不太公平？”姚心烛撑着下巴，“要是地系的那个同学在，有可能就是三比三了。”
夏禹当作没听到，问道：“早上什么课？”
“我看看课表。”姚心烛从口袋里拿出纸来，其余四颗脑袋都凑到了一起来看。
“第一堂就是大课啊，基础符咒课。”
大家走进大教室时，一名身着鸦青色长衫的男子正背着手站在讲台上。此人有着纤长的身型、刀削的脸型、紧抿的唇线，给人一种不好接近的观感。他表情冷峻，对涌进来的学生目不斜视，不知道是在看教室的最后方，还是在独自沉思。
姚心烛眼尖，看到了人群里的室友们。她踮起脚和她们打招呼，而朱妙宁的眼睛却没离开过台上的男子。卓孟无奈地摇头，指着朱妙宁作出花痴二字的口型。
“哥，你有没有觉得，目前我们遇到的老师都好年轻？”姚心烛连看了台上的男子好几眼，“我还以为在这种地方教课的都是爷爷奶奶辈儿的。除了教导主任，其他人都年纪不大。”
夏禹找了一个位置坐下，“校长都那么年轻，老师当然不会年纪太大，不然让一个年轻人去管一群老人家，那要怎么管啊。”
“不过我昨天听说，每个系都有长老级别的老师。”
“这个我也听我学长说了。那些长老级别的都不是人类灵师而是神兽，当然不一样了，他们都是被学校当佛一样供起来的。”
等到这个可以容纳两百人的教室坐满，上课铃也打响了。
男子终于低下头踱了两步，铃声结束，他左手抬起，猛然将衣袖抖开。顺着他手的方向，一只卷轴“哗”地展开，长约五米、宽约两米，悬浮于空中。
教室里一片惊叹声。
他转身，左手依然背在身后，右手在卷轴上隔空拂过，所过之处留下四个遒劲有力的字：宇文进酒。
姚心烛觉得这笔迹眼熟，想了半天，嘴巴忽然张成“喔”型，开始扯夏禹的袖子：“哥，哥！我想起来了，学校里的牌匾都是他写的！”
“我姓宇文，名进酒。”他的声色清冽，“现在上课，第一排的同学来领符卡，往后传。”
学生们被他这种惜字如金的风格吸引，无论是男生还是女生脸上都是一副兴趣盎然的表情。
“提前声明，符卡不是一次性的，一个人每学期只发两张。一张符造价不菲，如果有人弄坏了、弄丢了，这个学期就不用来上课了。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C10.基础符咒课（下）</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter10-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter10-2/</guid>
      <description>C10.基础符咒课（下） # 何逐荣举手喊道：“先生，我想试试！”
宇文进酒示意她上来。何逐荣大步迈上台，高高绑起的马尾辫在脑后摇晃得好不威风。
她拿着自己的空白符，却并没有接过他递给她的小毛笔。“我可以用其他方法画符吗？”
“你觉得可以就试试。”
何逐荣在讲台上站定。她闭上眼深吸一口气，夏禹在台下也跟着她一起屏住了呼吸。
符卡被她夹在右手食指与中指间，她将其举到眉心，无名指与小指微曲，凝神聚气。卡面上的符号隐隐泛起浅红色的光芒，似乎在努力响应她的命令。
“静。”
何逐荣睁开眼，“静”字就这样一笔一划依次浮现于空白的卡面上。即便速度极慢，“静”字的最后一笔落成时，浅红色的光团化成了一束瘦弱的光点，陡然冲向目标对象。
牵牛花话筒在符咒的感染下伸了个懒腰，便再没动静了。符卡上的字又一笔一划地消退，直到变为最开始干干净净的空白符。
宇文进酒微微点头：“这位同学提前预习了口令结符。她展示了标准结符方式其中的一种，大家可以参考。”
火系有人带头鼓起了掌，也有金系的男生在吹口哨，台上的何逐荣一脸受用。
姚心烛一边鼓掌一边对夏禹耳语：“没看出来荣荣这么用功哎，才开学第二天就懂这么多了。”
夏禹一副在意料之中的表情：“你当人家一顿吃三碗饭是白吃的啊。火系的人在各方面都挺要强的。”
有个水系的同学在台下提问道：“除了用口令结符之外，用笔写符也可以的吧？”
“没有印刷机的速度就别用这么费时间的方式，口令结符是最常见的做法。”宇文进酒重新拿了一张空白符，“接下来我要教你们基础符咒，二十四节气。都会背吧？”
“春雨惊春清谷天，夏满芒夏暑相连；秋处露秋寒霜降，冬雪雪冬小大寒。”
孩子们齐声背诵着，似乎所有人都将这段诗烂熟于心了。最后一个字结束，偌大的教室里还回响着稚嫩的人声。
“很好。”宇文进酒拂过卷轴，上面出现了二十四节气的板书。
他回身将三张符卡往空中挥去，它们立于空中，形成了一个规整的三角阵。
“立，春。”
第一张符携带了一股暖风，那风飘向教室的左侧，墙壁上顿生一大片嫩黄色的迎春花。
“谷，雨。”
第二张符有着湿漉漉的青草气息，教室的右侧天花板竟淅淅沥沥地下起了小雨，淋湿了坐在靠墙边的几个同学。
“霜，降。”
第三张符寒气逼人，离它最近的一个打瞌睡的同学被强劲的冷风吹醒，风沿着他那一列的座位吹到教室的后方，所过之处结了冰霜。
学生们全都傻眼了，宇文进酒穿过空中悬浮的符咒阵，走下台来。“我只演示了二十四节气中的三种，大家自行发挥，有不懂的地方可以问我。”
教室里顿时炸开了锅，孩子们拿着空白符跃跃欲试。
“荣荣你教教我，那个手势是怎么做的？”姚心烛跪着挪到何逐荣的蒲团边上，夏禹和葛子闲也跟着凑过去。
“白，露。”何逐荣用一张新的空白符演示了一遍，地板上冒出了几粒微微颤抖的水珠。
葛子闲学着她的模样，闭上眼念道：“芒种，芒种，芒种&amp;hellip;&amp;hellip;”
“你这是念经，不是结符。”夏禹拿着自己的空白符，念道，“大，雪。”
他的指尖迸发出淡蓝色的光，符卡被掀动，逆时针转着圈儿向上飘，碰到天花板的刹那，白色从一个小圆点蔓延开来，深棕色的天花板被一点一点冻成了纯白。雪花先是在一小片范围内落下，慢慢地慢慢地，整片屋子都开始落雪。
孩子们纷纷惊异地抬头观看，有人伸手抓住了一朵雪花，放在手里看它慢慢融化：“是真的雪！”
宇文进酒仰头看着正在下雪的天花板：“是谁用了大雪？”
九组的孩子们早已惊呆了，包括夏禹自己。姚心烛回过神来拽他的袖子：“喊你呢。”
“我。”夏禹站起来举起了手。
“水系的同学。不错。”宇文进酒的目光投过来，“有提前预习过吗？”
夏禹摇头说：“没有。”
“你很有天赋，以后多加练习。”他说着将目光投向四周，“其他人不必着急，水系的人天生对雨雪的控制能力更胜一筹。”
有人提问道：“我们只练符咒吗？不会练剑吗？”
“对初级灵师来说，符咒是施展灵力的主要媒介，基础符咒课是一级新生最重要的课。”宇文进酒转身走向讲台上，“校内禁止个人携带尖锐刀具，武器陈列馆里的所有东西也都上了锁，只有任课老师有权限打开，别打这些东西的主意。继续练习，不要分心。”
姚心烛把视线从讲台上收回来，看着自己手里的符。
当初他们的灵探毛老师就是用这样一张小小的纸片，打动了三个早就不相信奇闻异事的大人。他所施展的所谓“花开符”和“睡眠符”应该也是通过这种小纸片，而不是她想象中威风凛凛的法器。
穹上和她的想象中有一样奇妙的事物，也有不如她想象中狂野，反而要渺小得多的地方。要是让穹下的人们知道了这些细节，那些故事书和漫画书也要大改特改了。
不过现在她摸不着头脑的是，到底是她看轻了一张符卡所蕴含的灵力，还是低估了他们自己的力量呢？
夏禹、何逐荣和葛子闲都聚在一起讨论得热火朝天，姜源儿一人坐在最边缘默默地练习。姚心烛挪动膝盖爬了过去，轻轻拉动她的袖子：“源儿。”
姜源儿抬起头没说话，眼神的意思是在问她怎么了。
“你在练什么呀，我能不能看看？”
她垂下眼睛，把盘起的腿放下来。在她身体右侧，一大片青绿的草皮上绽开着白色蓝色和黄色的小花，沿着走道蔓延到了教室的另一端。
姚心烛倒吸了一口气：“我的天。你们几个怎么都这么厉害啊？”
“谢谢。”姜源儿淡淡地回应她的夸奖，“这不算什么，刚才我看见那边有人用‘大寒’，把他们那几排桌上的矿泉水全变成冰块儿了。”
“那你也很厉害了！”姚心烛的眼睛离不开这条花团锦簇的绿道，用食指轻轻抚摸一片蓝色的花瓣，“你变的这是什么花，好漂亮。”
“这是勿忘我。你想要吗？总归是假的，可以给你折一簇。”
姜源儿摘了一小簇蓝花下来，姚心烛用双手接住：“所以它不会枯掉吗？”
“不会枯萎但也是高度仿生花，慢慢的没有水分，就会变硬的。”
“那这些黄色和白色的花叫什么？”
教室里有人用了“秋分”，一阵凉风刮过，扫了好几朵花下来。姜源儿在地上捡了一朵小黄花：“这种黄色的是月见草的花儿。”
“听起来怎么这么耳熟？我记得我妈妈有一瓶药好像就叫这个名字。”
她点头说：“没错，月见草是可以入药的，做成胶囊就是保健品。它还叫夜来香、晚樱草，只开在晚上，第二天黎明就会凋谢。大家觉得它是专门开给月亮欣赏的，所以才起名叫月见草。”
“那这种白色的小花呢？”
“这是韭菜花，也是可以清炒着吃的。”
姚心烛凑近嗅了嗅：“我怎么没闻到韭菜的味道？是不是因为仿生花只仿外形，不仿气味？”
“不，韭菜花本身就没有韭菜的味道。”
“原来是这样啊，嘿嘿，是我文盲了。”姚心烛从地上爬起来拍拍手，“源儿你对花花草草懂的真多，你爸妈是不是也养花儿？”
“嗯，我妈妈喜欢养花草。”
“我就说嘛。我们家是我爸爸，不过他养的都是君子兰啊，梅花啊，还有文竹这种常见的。”
姜源儿面纱上的眼睛透出了些光泽：“那你爸爸应该也爱书法还有笛子吧。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C11.东方舞姬</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter11/</guid>
      <description>C11.东方舞姬 # 下课后各组都聚到一起，有的集体冲去小卖部买吃的，有的还在不知疲倦地练符咒，有的趁着大课间的空档开始筹备迎新晚会节目。
一个金系的女生站在凳子上招呼十八组的集合排练。何逐荣立马就急了：“他们已经开始排练了？咱们名都还没报啊，怎么办，得赶进度了。”
夏禹说：“晚上我去填表，报名跑不了，这个不急。但是今天必须得决定演什么，大家挨个说说有什么想法吧。”
葛子闲晃着他胸口的那条石头吊坠：“你们会跳舞吗？”
“跳什么舞？”姚心烛问，“是要穿袖子很长的那种衣服的舞吗？”
“太懂我了妹妹。”葛子闲和她击了个掌，“要是有不会跳舞的，负责唱歌也行，再不然就在旁边撒个花。”
夏禹在旁边摇头：“不行，太乱了，得有一条主线。”
何逐荣问：“主线不就是舞嘛，还要啥主线？”
“他说的是把舞串联起来的一条主线。”姜源儿替他解释道，“比如，这些舞虽然不同，但都是为了演出一条剧情线。”
“是。我们得要一个剧本，这个剧本，”夏禹转头，“阿烛你来写行吗？”
“可以可以，包在我身上啦。”
“不要把场景写得太离谱，毕竟是要演出的，目前咱们还不会飞天也不会遁地。”
“知道了。”姚心烛小声嘟囔，“你就没有其他词来形容我吗，离谱离谱，你才离谱，离谱大王&amp;hellip;&amp;hellip;”
夏禹拍了一把正在狂笑的葛子闲：“子闲，跳舞有经验吗？”
“这个——没吃过猪肉还没见过猪跑吗，你就别担心了。”
何逐荣打断他们，“哎，我觉得仙女儿看上去应该是那种很会跳舞的，对吧？”
大家都看向了姜源儿，后者抬手将面纱往耳后提了一厘：“是的。我很小就开始跳舞了。”
姚心烛海豹式鼓掌：“太好了，那舞蹈老师就是源儿了！”
“我负责道具吧。”何逐荣拍拍自己的左胸，“我们系有个道具室，登记了就可以借来表演。”
“演出服呢？”
夏禹说：“演出服我负责。我室友是上一届的，和话剧社的学长学姐很熟，可以找他们借。”
“那我负责音乐。”葛子闲打了个响指，“我认识我们系玩音乐的学长，我找他问问去。”
“行，散会吧。”夏禹说完，手在背后轻轻拉了一把姚心烛。
“走喽，明天见！”其他三人离开了。
姚心烛被夏禹拉着走到一个安静的角落，知道夏禹是有事情要单独说。见他避开了所有人，她有些担心：“什么事情要这么小心啊，昨天晚上发生什么事了？”
夏禹又环顾四周，确认了没有其他人。“我又看见那个乌龟和蛇的图案了。”
“什么？我一直到十一点的时候都没睡着，我们宿舍还有天窗，我怎么没看见？”
“我闭着眼的时候看见的。”
“闭着眼那不就是想起来吗，哪能叫看见。”
夏禹回忆着昨天晚上的场景：“不。不是想起来的，是它自己出现的。最重要的是，这件事被重生河里的那个叫鱼妇小姬的水系妖精发现了。”
“怎么会？她可以读心吗？”
“谁知道呢。我觉得怪瘆人的，一晚上没睡着。以前也没听说过人鱼可以读心啊。”
姚心烛开始咬大拇指：“重生河不是一般的河，你在水面上、她在水面下，重生河其实就像你们的接触面，你在做什么，她都能感应到。所以我倒觉得，她并没有看见那个图案的样子，应该只是感应到你看到了什么东西。”
“她当时的确是问了这么一句，问我看到了什么。”
“还跟你说了其它的吗？”
“她要我别担心，说我会找到答案的。”
“这就很奇怪了。她没看到那个图案，为什么又知道你会找到答案？”姚心烛提议道,“不如今天晚上你再去找她聊聊？”
“不行，我还不知道她是好是坏。现在看来这个图案肯定代表了什么重要的事，万一让不怀好心的人知道了就出乱子了。”
“可是你就这么自己猜来猜去的，也没个结果啊。”
“我这不是找你来商量了嘛。”
“我才十三岁，那个鱼妇小姬最起码有几百岁了，我吃的饭还没有她吃的盐多，你找我商量有什么用。”
两人争论来争论去，也没争出个结果，双双愁眉苦脸地坐在墙角。
夏禹揪了一根狗尾巴草叼嘴里：“马上下节课就要开始了，暂时缓缓这件事吧。”
“哥，我觉得她没必要骗你。”姚心烛把他咬着的狗尾巴草抽走，“她说你可以找到答案，肯定是因为感觉到了你的能力。你在第一堂符咒课上就可以让整个教室下大雪，这不是普通新生能做到的。荣荣能结符是因为她预习过，可是你完全没接触过就能达到这种效果。你没看到进酒先生的表情吗，那眼睛亮得都能当灯照了。”
夏禹笑起来，又在她头上薅了一把：“行啊你，挺会安慰人的。”
“我是要你别着急，方法总会有的。”姚心烛拍拍屁股上的灰站起身，“我们才刚来呢，在这里还要呆七年，总不能一开始就没事情可以操心了吧。”
“是这个理。”夏禹站起来，拉着她往教室走去，“赶下一堂课去吧。”
午休时间，姜源儿提着刚领的一袋水果走出食堂，准备回寝室休息。草系偌大一个院子万籁俱寂，连树上的鸟虫都歇了。她一边走，一边把沉甸甸的布袋子从右手换到了左手。
每个系都有自己的福利待遇，水系的鱼虾随便吃，草系则是水果不限量。原本后山的一大片菜地和养殖场都是草系的，早年被充公当成了学校的菜市场，专门供给六系食堂。
当时的草系长老死活不愿意把芳草院里的果树交出去，这些四季常青的灵物就成了草系最宝贵的东西之一。每过一段时间果树就掉东西下来，学生们随地捡起来，用袖子一擦就可以拿着啃。除了香蕉苹果橘子这种普通的食物，芳草院里还种了一些奇形怪状的水果，只不过她对食物挑剔，不爱吃长相磕碜的水果，最后都拿去喂院子里的那只小猴子了。
姜源儿沿着院墙边走，一路都没见到一个人影儿。她忽然发觉这是一个绝佳的编舞场地——绿草如茵，树木葱郁，空气清新，无人驻足。
她放下装水果的布袋子，在空中画了一个与人身差不多大小的云镜。镜中的女孩安静地伫立，正巧一阵风从右侧吹来撩起面纱，显露出她不曾展现在外的脸孔。
面纱于姜源儿而言不是装饰，而是蔽体的衣服。在没有遮挡脸部的情况下与不亲近的人相处，她便浑身不自在。
在穹下时她习惯戴口罩，即便在教室里也不愿摘下，老师体谅她的特殊情况，而同学们自然是把她当怪胎，久而久之她不擅长与人交流，反而和动物更为亲近。
树影摇曳，镜子中自己赤裸的脸被身后的茂盛草木映照，她感到莫名安心。乐曲在脑海里响起，她跟随身体的本能而自然律动。
拧，倾，圆，曲。仰，俯，翻，卷。
她睁开眼看这片天地，将自己抛了进去。古老的树木亭亭如盖，交错在头顶，树影婆娑，轻柔抚摸她的脸。她随即想起了许多母亲在睡前念给她的诗句。
“久在樊笼里，复得返自然。”彼时沉睡在冬天，此时苏醒在春天，她重见天日，找回了对阳光和花香的认知。
“徐引竹间步，远含云外情。”她是白鹤，凌波微步，雪翅向风而开。
“应为洛神波上袜，至今莲蕊有香尘。”她又变成莲花，仰面绽放，摇曳在谁脚下。
每编完一小节自己满意的动作，她都用云镜录下舞蹈，以便之后反复回看。大约跳到微微喘气发汗的时候，她看见镜子里地上的布袋子正一点一点往右侧挪动。
一只小猴子正费力地拖拽装满了水果的袋子，被人抓了个现行，立马扔了袋子将手撤回去，站在原地不知所措。
姜源儿蹲下来，从袋子里拿了一个火参果剥开皮，递给它：“今天中午没吃饱吗？给你。”
小猴子吱吱叫，两只手作推拒状。
“不想吃这个？”她把袋子抖了抖，“那你想要哪个，挑一挑。”
它从水果堆儿里抓了一根香蕉，熟练的剥下皮，啃了起来。
姜源儿笑了：“你可真讲究，我以前喂过的小猴子都是带皮吃的。你是不是老偷看人吃香蕉，才知道这是要剥皮吃的？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C12.两千年神树</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter12/</guid>
      <description>C12.两千年神树 # 那抹红色的身影一眨眼就消失在了墙头，接着便是连续的“咚咚咚”几声重响。姜源儿听得心惊肉跳，连忙从地上捡起袋子，沿着墙根快速往正门跑，而那只小猴子竟也紧紧跟随在她身后。
草系的院子太大，她跑得上气不接下气，心里想着这个队友要是摔骨折了，她还得赶紧去找老师一起抬人去医务室，要是自己跑慢了就误事了。
眼看着正门要到了，那个红色的身影突然出现，风风火火地冲进来：“哎？仙女儿你怎么也跑过来了？”
姜源儿大喘着气，慢慢停下脚步说道：“我听见那几声响，以为你直接摔到地上了。”
“嗨，怎么可能。”何逐荣撩了一下落在右脸的刘海，“我上去的时候是垒三个箱子爬上去的，下去当然也是跳箱子了。你还担心我呢？”
那只小猴子站在姜源儿的脚边频频点头。何逐荣对它来了兴趣：“这猴子怎么也跟着你一起跑过来了，它是你养的宠物？系里不是都不让养吗？”
“我刚刚喂了它一根香蕉，它就跟着我了，不知道为什么。”
“还能因为什么，它喜欢你嘛。”她撑着膝盖弯腰，“你这个袋子里装的都是水果啊？”
姜源儿点点头，把袋子拉开。何逐荣指着里面：“这个长得像刺猬一样的是什么东西？也能吃吗？”
“这是火参果，你拿两个去吧。”
她一手接过果子，又指旁边：“那这个呢？这苦瓜怎么是黄色的？”
“这不是苦瓜。”姜源儿把那只水果拿起来介绍，“这是金铃子，吃起来是甜的，也给你吧。”
何逐荣刚要接，恍然一拍脑袋：“哎，我是来找你玩儿的，怎么到头来变成你给我投食了。不要了不要了，你留着吃吧。”
“你来找我有什么事吗？”
“也&amp;hellip;&amp;hellip;没有。”何逐荣摸了摸后脑勺，“我主要是想看看你们系里边长什么样子。他们都说草系的院子好看，但外面看不清，得要进来看才行。”
姜源儿沉默了一会儿，“你想参观什么？”
“树屋啊，树洞啊，还有那棵两千岁的神树！”
“你记得我们两点钟还有一堂大课吗，这么点儿时间可能来不及。”
“没事儿，我就随便看看。反正又不是只来这么一次，以后还有机会再来参观嘛。”
姜源儿算了算时间，“那我们去看看神树吧。一去一回，差不多能赶上下午的课。”
“好，你带路，我跟着你。”何逐荣说着，把她手里的布袋子夺过来，“这么沉，我帮你拿喽。”
姜源儿没有了拿的东西，只好揣着手往前走。一路上何逐荣都在东看看西摸摸，她走路时动静大，有几座树屋的窗户里探出睡眼惺忪的脑袋。小猴子都跟在姜源儿脚边，时不时回头张望，朝何逐荣张牙舞爪。
“别这样，人家是客人。”姜源儿垂眼对它说，“你乖一点，以后我的香蕉都给你，好吗？”
它举起双臂，吱吱呀呀的好像在抗议。姜源儿转过头，果然看见何逐荣不小心踢乱了一处草垛，正在手忙脚乱地把东西复原，朝她尴尬地干笑着。
两人走了好一会儿才来到树下。古树参天，树身壮硕，大约要十几人手牵手才能在四周环绕。
何逐荣仰着头围着树走，下巴都合不上去。“这——这树上也住人吗？”
“在最开始是有人住的。我们系的始长老亲手栽下了它，她去世之后这棵树就一直没倒，这么多年以来都被当作神树。大家怕惊扰到它，就没有人住上面了。”
“这树活了这么久也是稀奇。”何逐荣说，“两千年，这够咱们活多少辈子啊。再怎么说，那个什么地壳运动也把得把它弄倒了吧。”
姜源儿的目光投向树顶：“这里改朝换代无数次，就算没有自然因素，战火也早摧毁它了。可它幸存下来了，所以才叫神树。”
“它除了活得久，还有什么特殊的灵力吗？”
“我们系的老师说，神树积攒了几千年的灵气，不需要土壤就可以生存，还可以给这一片活动区域里的生物提供养分。整个学校的树木和花草能长这么好，全是靠它了。”
“那它也总有灵气用完的一天吧。”
“其实算起来已经快到期限了。前段时间草系和地系的老师在神树底下埋了一个聚灵的法器，确保神树能继续庇佑这片土地。”
何逐荣推测道：“它要是枯了，是不是整个学校的花草树木也会跟着一起完蛋？”
“这不太可能。神树只是让花开得更好、树长得更茂盛。它们生长还是枯萎，主要还是靠土地。要是土地在这里不起作用，地系早就被除出六系了。”
“说的也是。”何逐荣仰着头太久，活动了一下肩膀。“这树会不会说话？”
“说话？”
“妖精不是都会说人话嘛。它都成神树了，活了这么久，跟普通的树当然不一样了，就像活了几百年的猴子精能说人话，和普通的猴子叫是不一样的。”
一直没吭声的小猴子此时不满意了，梆梆地锤起了自己的胸口。
何逐荣板着脸说：“我又没说你，你怎么自己对号入座起来了？”
小家伙被惹毛了，从地上抄起一颗小石子，“啪”的一声砸在何逐荣的手臂上。
“喂，你怎么还拿石头砸人啊！”何逐荣不甘示弱，捡了个拳头大的石块扔过去。
那猴子往左一跃躲开了去，石块直挺挺砸到了神树上。这可不是“啪”的轻巧一砸，是“咚”的重重一撞。两千年的神树，就这么簌簌落下好些翠绿的树叶来。
何逐荣的动作僵在原位，就连姜源儿也吓住了。
“我，我刚才是不是&amp;hellip;&amp;hellip;”
姜源儿的心跳得飞快：“你力气怎么这么大？”
“我也没用多大力啊，谁知道这树这么不经砸。”何逐荣声音都变小了，“应该没事吧？树掉几片叶子，跟咱们掉头发差不多。”
小猴子捧着肚子指着她开始笑，咯咯哈哈的怎么都停不下来。何逐荣哪经得住挑衅，气势汹汹地追在它后边跑，被姜源儿一把拽住：“别闹了，你等会儿还想一头撞树上吗？”
“仙女儿你怎么还帮着它啊，它平常肯定是爱跟一些讨厌鬼待在一起，有样学样，才这么爱耍的。”
“你不理它，它就不会找你麻烦了。”姜源儿转移话题道，“我们节目的道具你准备得怎么样了？”
何逐荣怒火未消，勉强答道：“我已经找系里登记了，排练的时候随时可以借来。”
“上次小组开会你去吃夜宵了也没来，我正好跟你大致说一说吧。妹妹说她已经把剧本写好了，是发生在东海龙宫的故事。”
“角色有哪些？”
“龙王，龙女，金蟹将军，龟丞相，还有一个人类舞姬。”
“那你肯定是演那个舞姬了。”何逐荣掰着指头算，“夏禹是龙王，妹妹是龙女，葛子闲是龟丞相，我是金蟹将军。对吧？”
“葛君一开始就找妹妹选了金蟹将军这个角色。”
“噢。那我是龙王？”
“龙王是夏君。”
“我是龙女？不可能吧，那难不成妹妹演男角？”
“龙女是妹妹。所以你&amp;hellip;&amp;hellip;”
何逐荣难以置信地瞪大眼睛：“我，我是龟丞相？有没有搞错啊！我堂堂一个火系人怎么可能演龟丞相这么怂包的角色？”
“当时分角色我也觉得不适合你，因为龟丞相是，”姜源儿斟酌了一下措辞，“智者角色。”
何逐荣显然没听出来她说的是什么意思，自顾自陷入绝望：“怎么能是龟丞相啊，不行，葛子闲抢了我角色，我要找他算账去。”
“如果不想演也可以把这个角色去掉的，不影响剧情，就是少几句话而已。”姜源儿提议道，“我们其实还缺一个旁白，要不然你来做吧？”
“也行，听你的吧。”何逐荣愁得不行，找了树底下一个大石头坐下来，“话说我们这个节目，背景音乐不是交给那个姓葛的了吗。他非要把之前咱们用的音乐拿去给他那个啥乐队的学长改，都几天了，最后的版本还出不来。也不知道他还要折腾多久，磨磨蹭蹭，急死个人了。”
“不急，我帮你们编的舞很简单，动作也少，学一会儿就能跳了。”
“你编好舞了？”何逐荣从石头上跳起来，“这么快，你不会就是刚才编的吧？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C13.话剧排练</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter13/</guid>
      <description>C13.话剧排练 # 葛子闲在穹上的前两周过得那叫一个畅快。除了上课写作业排练节目，就是和夏禹何逐荣一起在学校里东走西撞。没过多久他们三个就把学校给逛熟了，也在风纪委员前面混熟了。
“夏禹，葛子闲，何逐荣。不好好穿校服、乱翻栏杆、在重生河边嬉笑打闹&amp;hellip;&amp;hellip;我在你们名字下面都可以记一排正字了！”
何逐荣边解释，边把松散了的马尾辫拉紧：“同学，翻栏杆那次是因为真的来不及回教室了，我们没办法才抄的近道。还有夏禹是水系的同学，所以我们才敢到重生河边上去晃悠的。”
“等一下同学。”葛子闲往前一步，“我们组有个女生和你一样是风纪委员，你认识吗？”
对方疑惑道：“谁？”
“姚心烛，那个头发卷卷的圆脸女生，你认识吗？”
“啊。我记得她，她是管周四的。”
“对了就是她，你觉得她怎么样？”
“什么？”风纪委员脸红了。
“你们还不熟吧。下次我们小组活动的时候叫上你怎么样？你们可以好好认识一下。”
“不，不太好吧，我们也不熟，这样子她可能会很尴尬。”
“可别这么想啊兄弟。”葛子闲一掌拍在他后背上，“一回生二回熟，朋友不都是从不熟开始的吗？”
男生明显动摇了，“这，我去你们小组活动，你们组员不会觉得打扰吗？”
“我们组事儿最多的几个就在你跟前了。夏禹，何逐荣，还有我葛子闲。”葛子闲一一指过几个人，“剩下两个人性格好得不得了，所以你放心啊，咱们不觉得打扰。”
“那姚同学不介意——”
“嗨，她最爱交朋友了，介意什么。”
风纪委员犹豫道：“你们准备什么时候？”
“随时。我今天回去就跟她说一声。你是几组的？”
“二十组。”男生又磕磕巴巴地补充，“那个，谢谢你啊。”
“小意思。”
男生欢快地离开了。夏禹和何逐荣从栏杆上跳下来：“那个风纪委员怎么走了？没记这次犯规？”
“没。”葛子闲一个响指，“还不谢谢你们葛爷？”
“你跟人说什么了？”何逐荣问。
“我把妹妹给卖了。”
“卖了叫什么意思啊？卖给他？”
“哎呀不是你想的那个卖。”葛子闲把她扒着自己肩膀的手掰开，“我说的是，下次让他来我们这里玩儿，让妹妹和他认识认识，正好他们俩都是风纪组的。”
“喂，你怎么随便让人来我们组，你是想让他加入我们还是拆散我们啊？”
“你的脑子是装稻草的吗？加上这次，我们违规次数已经有十次了，按照规定是有一个星期处罚的。要是我刚才不临时想出来个办法，我们仨现在已经在食堂倒垃圾了。”
夏禹咳了一声：“我先提醒你一句，姚心烛这丫头很记仇，你把她卖了回去小心点。”
“你们两个没良心的，救你们一命废话还那么多。”
“讲道理，我还真没看出来妹妹记仇。”何逐荣说。
“你才认识她多久，当然看不出来了。”夏禹说。
“到什么程度啊？”
“如果你在她坐下去的时候手痒把椅子抽走了，以后千万别背对着她坐下。”
“这是她记仇吗？这是你欠揍。”何逐荣翻了个白眼，“人不可貌相啊，你给我的初印象完全不像是会来事的人。”
“你对我初印象是什么？”
“四个字，正人君子。”
“他这样子还正人君子？”葛子闲嘴快要咧到太阳穴了，“就这发型，这眼神，还有这嘴角的弧度，脸上写着一肚子坏水啊。”
他们三个人走进练习室时，室内已经人头攒动，报名了迎新晚会的小组都在积极排练。姜源儿已经换上了演出服，正在一个角落里压腿，和趴在栏杆上的姚心烛聊天。
“你们来了。”姚心烛直起身，“我昨天改了一晚上剧本，你们来看看？”
几个人围坐到一起，葛子闲接过稿子念了出来：
“【旁白】龙王辗转反侧，金蟹将军最后的话仍然在他的心头萦绕。虽证据确凿，但他的眼神却那么悲切，说出的话也是肺腑真言，令人动容。
【龙王】（起身更衣，自言自语）不行，我要去狱中看看他。
（换场景）
【金蟹将军】（醒来，行礼）大王！
【龙王】此处没有外人，你我二人不必多礼。寡人方才思来想去，以爱卿的品行，与此般恶劣行径怎么可能有干系？寡人以为你应当是有什么难言之隐，不妨说说。
【金蟹将军】（涕泪俱下）大王如此信任臣，可臣却无法将真相公之于众，心中之痛难以言表。臣对大王一片忠心，日后在刑场上相见，大王就当臣是为了大义而牺牲吧。
【龙王】（怒道）你这说的是什么话？寡人只需要你一句真言。只要有一丝线索，都能用来寻找证据，免你死罪。
【金蟹将军】大王，如果臣之死能平息众怒，臣也是死得其所了。
【龙王】众怒？何方群众？谁迁怒于你？
【金蟹将军】（叹气）都是因果啊，都是因果。没有谁对，没有谁错&amp;hellip;&amp;hellip;”
葛子闲声情并茂地念完，转头夸道：“妹妹可以啊，台词有点古装剧的感觉了。”
姚心烛嘿嘿一笑，夏禹却皱眉指着稿子上的一行：“三个问题。首先，金蟹将军在东海龙宫的故事里明明是个反派，你这不就把它洗白了吗？第二，前面没有埋伏笔说谁是反派，你到后面要怎么加？第三，龙王怎么可能大半夜亲自跑大牢里去？这可是个王啊。”
“本来就是故事新编嘛，我只是不想让鸽子的角色是个坏人。至于谁是反派，我还没想好，皆大欢喜的结局也可以嘛，为什么一定要有反派？”
“没有反派就没有目标了，戏还有什么好演的？”
何逐荣火了：“等会儿。龙王殿下，你不能因为你在剧里是主角，到了现实里还把自己当主角啊！剧本是妹妹辛辛苦苦写的，要是没她的剧本，咱们连初审都过不了。她想怎么改就怎么改，你还那么多要求？”
“你说什么呢，小组任务要是只能一个人做决定，那还叫小组任务吗？”
葛子闲眼看着三个人要吵起来了，连忙把何逐荣拉开：“好了，他们俩就是这样吵吵着长大的，你也别当真，不用这么护着妹妹。还有你龙王，你去大牢探望我怎么了，我不是你的心腹吗？”
“子闲，”夏禹刚要说话，葛子闲直接一个巴掌堵住他的嘴：“打住，我不是子闲，我是你的爱卿。你们再这样，不如换个节目，表演吵架好不好？”
姜源儿在这一片争吵中徐徐起身，翩翩然向镜子走去。大家齐齐望向她，她只留给他们一个背影：“我先去练舞了。等你们讨论完，再叫我吧。”
不只是九组的孩子们，房间里的其他人也都被这一抹起舞的白色身影牵引了视线。
风从窗外倾泻而入，姜源儿乘着风一跃而起，光描出她曼妙的剪影。她盘起了头发，天鹅一样纤长的后颈格外引人注意。面纱在舞步之间偷偷扬起，却不肯让主人的脸全让人看去了，只露出她殷红的嘴唇。
风助力于她，她敛袖迎风跑去，轻巧地在空中翻了个跟头。乐曲行至慷慨激昂之处，她低头望向脚尖，转动一把油纸伞一样地转动起双臂。白色的衣裙猎猎作响，将这片天地里的浮尘都收进了袖中。
乐曲步入尾声，她缓缓屈膝蹲下，抱住自己的身体。她在地板上绽开，如一捧白色睡莲。
练习室内一片寂静。有一个回过神来的学生鼓了两下掌，随后一呼百应，整个室内掌声雷动。葛子闲和夏禹也由衷地鼓掌，何逐荣一边激动地站起来喝彩，一边广而告之这是自己组的人。
姚心烛揣着袖子感叹道：“怎么会有人这么好看啊。要是在以前，她就是那种女娲最开始用手捏出来的人，咱们呢都是后来捏烦了，用鞭子蘸泥巴随手甩出来的。”紧接着她又转头与葛子闲小声说：“我说的咱们不包括你啊鸽子，你也是女娲捏出来的人。”
他哭笑不得，顺手捶了一下夏禹的肩膀：“这求生欲，看你平常把你妹压榨成什么样了。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C14.过去之书</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter14/</guid>
      <description>C14.过去之书 # 葛子闲结束了节目排演回到寝室，看见室友还坐在桌前挑灯夜读。他把包挂在玄关的置物架上，趿着鞋走过去：“哥们儿，这么晚了不睡啊，看什么呢？”
带黑框眼镜的室友微微侧身，木讷地回答道：“书。”
“别学了。咱俩都还没好好认识一下。”葛子闲搬了一把凳子在他旁边坐下，“第一天开学的时候我跟你自我介绍了，你还没呢。”
对方从抽屉里拿出来一个小本子，在寂静的氛围中慢吞吞地翻了起来，手指终于停在了某一页，抬头推了下眼镜：“找到了，你叫葛子闲。”
葛子闲擦了一把额头：“这个我知道。我是说你呢？”
“我叫侯三强。”
“你好你好，以后多关照。”他问，“你刚刚在看什么书，我记得开学的时候没发这本啊。”
“图书馆借来的书，下学期要学的。”
“这学期还有这么多书，你为什么不看？”
对方又推了一下眼镜：“这学期的看完了。”
葛子闲哑然，老半天才感叹道：“你是金系的吗？”
侯三强又慢吞吞地从抽屉里拿了张白纸出来，在上面一笔一划写了起来。葛子闲凑过去，看见他写下了“侯三强”几字，又依次画出了三条线。
“我的名字是我爷爷给起的，他希望我有三强，认知力强，毅力强，执行力强。”
“什么什么力？你这人讲话怎么这么老成。”
“&amp;hellip;&amp;hellip;”
“算了你还是别跟我解释了，我也听不大懂。”
“我是说，我得比你们要更用功，因为我以后想做像君师那样的人。”
“你想留在这儿当老师？”
侯三强摇摇头：“我说的是灵师的级别，我想在三十五岁之前修习到十五级以上，去危机事务部工作。”
葛子闲下巴都要掉了：“我连明天早上吃什么都没想好，你已经想好三十五岁的事了？”
室友默默把书摊开，继续研读刚才的章节。
葛子闲交的朋友天南海北遍地开花，但他还是头一次见到如此少年老成的同龄人。此人其貌不扬，不喜社交，读起书来一坐就是一下午，怎么看都不像金系的学生。
他皱眉思索了半天，有些担心自己以后和这种老古董处不来。为了室友之间的和睦，他决定还是通过参与对方的爱好来促进一下关系。
“要不，你跟我讲讲你刚才看的书吧？”
“可是你刚才说，我讲了你也听不懂。”
“你不是想以后达成咱们校长那个级别吗？”葛子闲又把凳子拉近了一些，“肚子里有货，也得要倒得出来。你要是把我都讲明白了，你就出师了。”
侯三强犹豫着，还是把凳子转了个方向面朝他。“刚才你进门的时候我刚好看到新一章节，是讲升灵的。升级的升，灵气的灵，也就是灵力升级。升一级需要分两次，学校的期末考核就包括了升灵，上学期一次，下学期一次，加起来就是一年升一级。”
葛子闲按照这个标准比对了一下自己的学习日常，顿时压力倍增：“那如果上学期没有升灵成功，可以下学期把那一次补上吗？”
“手册里面建议的是分成两学期来升灵。不过因为一级升到二级只用升一次，所以这学期对我们新生不作要求，只要在下学期的考核升灵就可以了。从二级开始以后，每学期都要考核升灵。”
葛子闲两手捂着脸，开始反省自己：“我跟你上的是一个学吗，这些要求我怎么一个都不知道啊。”
“你不看新生手册。”
“那种东西发下来有谁看啊。”他看到室友怪异的眼神，转移话题道，“这学期期末不考核，应该就没什么要准备的了吧？我们刚上来，生活都还没适应。”
“有的，”侯三强又推了一下眼镜，“这学期要考基础符咒，穹上历史&amp;hellip;&amp;hellip;”
葛子闲四肢摊开在椅子上，朝着天花板叹了一口长气。
侯三强问：“还要我继续跟你讲吗？”
“讲，继续讲。”他挥了挥手，心里叫苦连天。本着促进关系的想法找他唠唠嗑，这哥们儿居然几句话就把他弄得焦头烂额。同龄人，能不能好好聊天了？
“虽然这学期没有升灵考核，但我想在这学期升一次。”侯三强对自己即将实现的目标还挺笃定，“按照我的计划，可以在三个月之后升灵，到时候我就找校长申请单人考核。”
“你让我想到了我们组一个女生。跟你一样，什么事都急得不得了，有她在的时候我们讲话都得二倍速。”
“哪个系的？”
“火系的，情有可原嘛，可你是金系的啊。哥们儿，咱们系的系训——叫什么来着？”
“金城汤池，临难不惧，千锤百炼，精白之心。”
葛子闲打了个响指：“对了。你看这十六个字，有一个跟勤奋好学有关吗？”
“没有。”
“所以你应该进错系了。”
侯三强犹豫道：“你这么觉得吗？”
“还真被说动了。”葛子闲叹气，用力拍了拍他的肩膀，“三强啊，虽然我记不得你说的是哪三强，光你这个定力就不够强，还得练！”
戴着黑框眼镜的弱小男生抱着胸前的书，满面惊恐不知所措。葛子闲于心不忍换了个话题：“说起来，学校以前有人入学之后转系的吗？”
“好像有。”侯三强在书架上找了起来，“我记得我之前在书里看到过的，现在给忘了——就是这本。”他抽出来一本册子，书脊上写着“历届毕业生案例分析精选”。
“还有这种书？”
“这个册子以前每年开学都要出一期新的，后来校领导换了不让办了，就停刊了。”
“哪个校领导这么开明，停得好啊。”
“为什么觉得好？”
葛子闲从他手里拿过册子，随手翻开一页在上边敲了敲：“你看，六边形优缺点分析图。搁这卖猪肉呢，还分几斤几两的，太没人性了。”
侯三强奇怪道：“哪里没有人性了，我还指望谁来给我画一幅分析图来着。”
“你是变态。”葛子闲把书丢桌上，“你刚才不是说有人以前转过系的吗？是哪个？”
“就是让停刊的那个校领导，咱们现任校长。”
“君师啊。那就不奇怪了，她一看就跟学校里那些老古董不一样，停刊的确是她做得出来的事。”
“她最开始是用地系的身份入学的，后来转到水系了。咱们学校就只有她一个人转过系。”
“她入学的时候被分错系了吗？”
“也不能说是分错，她刚进学校拿的就是地系的证明。不过我在传记上看到过，她的经历有点特殊。像我们普通人都只会在十几岁的时候灵力觉醒一次，但她除了十几岁的这一次，后来又经历了二次觉醒，拿到了水系的证明。”
“那她岂不是有两个系的能力？”
“所以她这么年轻就可以做校长。”
侯三强把书翻到其中一页给他看。图像中的尚水君不过二十几岁的模样，一头蓬松浓密的长发，比现在的沉稳形象稚嫩了许多。旁边密密麻麻的解说文不用细看就已经明示了她非比寻常的经历，最底端还配上了一张各项均匀分布的能力指数分析图。
“天秀了，这就是传说中的六边形战士吗？”
“其实当时不止她一个，还有一个我们都认识的。”侯三强把书翻到下一页，“进酒先生，也是当时排行榜上最靠前的六边形战士。”
“他俩居然是一届的？”
“是的。在君师转系之前两个人都是地系的学生，剑术都很厉害甚至可以和老师单挑。他们当时被称为剑灵双子星。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C15.迎新晚会</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter15/</guid>
      <description> C15.迎新晚会 # 接下来几天是无限往返于教学楼、练习室和宿舍之间的时光。
十三岁的少年们在奔波中逐渐适应了穹上的生活，不再在偌大的学校里迷路，或在路边跳出来一只妖精时吓得失声尖叫。他们已经能在宿管阿姨的帮助下照料起自己的生活起居，游刃有余地处理身边大大小小的事件。如果此时让穹下的父母来观摩一番，他们大概也不敢相信，短短几个星期这些小屁孩身上能发生天翻地覆的变化。
迎新晚会如期在大礼堂举行，舞台布置流光溢彩，台下座无虚席，场面好不壮观。前来观看的除了全校师生，还有学校里所有能在陆地上走的妖精。于是现场的声音混杂了音乐声，人声，还有唧唧喳喳咕咕呱呱的妖精语。
妖精中不乏和人类体型差异较大的，个子大的如地系的小麒麟兽，可以占两个座位；个子小的如草系的各种虫精，落座后冷不丁被高度近视的学生一屁股压扁。
观众席里自然免不了争吵冲突，毕竟低年级的学生们还没有学习妖精语，只能和妖精们互相对牛弹琴。这时便有学长学姐们来充当翻译、帮忙调解，而老师们则在旁边欣慰地嗑着瓜子，终有一日自己不用亲自下场扯和了。
九组的孩子们站在后台焦急地候场准备，聚光灯打在光洁的舞台上，亮得只能看见第一排观众的脸。夏禹和姜源儿在和工作人员进行最后的沟通，另外三个人都躲在幕布后面看热闹。
“亲爱的老师、同学、妖精们，大家晚上好！”
主持人一男一女，都是金系的学长学姐。两人五官大气穿着华丽，男声洪亮、女声婉转。台下掌声起伏，几个专业热场的气氛组选手在吹口哨，高喊着主持人的名字。
“又到了一年一度的开学季，我们看到了新鲜血液的注入、青春活力的迸发！今天，我们全校师生汇聚在这里，欢迎一级的新同学们加入天行学府的大家庭。今夜，第九十九次载歌载舞，第九十九次欢呼雀跃。我们又将迎来什么样的惊喜呢？请大家拭目以待——”
姚心烛拽着葛子闲问：“那是你们系的学长学姐？你认识吗？”
“当然认识了。”葛子闲给她介绍道，“那个学长是四级的，学姐是三级的，俩人都是他们那一级的风云人物。”
“他们好像说这是第九十九次迎新晚会？建校都两千年了，为什么迎新晚会才九十九届？”
“迎新晚会当然都是最近才流行起来的，老祖宗那会儿哪有这玩意，估计连开学典礼都没有。”
在他们有一句没一句的闲聊中，主持人的开场白来到了尾声。“下面我宣布，‘一日看尽长安花’主题迎新晚会，现在开始！”
第一组表演人员气势汹汹地走到台中央，背景音乐也是应景得很，鼓点重得让幕布后的三人全都捂起了耳朵。六个人一上来就摆起了武术动作，后空翻，空中劈叉，个个身轻如燕。观众席里的学生们激动起立鼓掌，妖精们能飞的都飞起来了，现场在几秒钟之内沸腾。
何逐荣呆若木鸡：“这是要干啥啊，第一个节目就这么猛？”
葛子闲捏着眉头心：“完了呀，完了呀。”
“他们好像是十五组，五个人都是男生，只有一个女生，就是中间那个。”姚心烛指着六人中体型较小的一人，“我们这届好像还有一组跟他们刚好反过来，是五个女生一个男生。也不知道这两组都是怎么抽的签&amp;hellip;&amp;hellip;”
两个人都眼神复杂地转头看着她。何逐荣把手放在她眼前晃了晃：“哈喽？妹妹，回来一下，你跑得有点远。”
“聊什么呢，也不复习复习动作。”夏禹走过来顺手搭上葛子闲的肩膀。
“看节目呢。你们俩跟工作人员讲完了？”
“嗯，等下和灯光师傅确定一下就行了。第一个节目怎么样？我听外面好多人在怪叫。”
葛子闲单手撩着幕帘往外望：“节目是不错，就是这个音乐，有点拉垮。”
“感谢我们的‘八百标兵奔北坡’组给大家带来这段功夫表演。大家说，精彩不精彩？”
“精——彩——”
何逐荣忍不住抬杠：“虽然但是，这节目跟八百标兵奔北坡有半毛钱关系吗？”
葛子闲开始胡诌：“怎么没关系了，意思就是虽然只有六个人,但气势很足,像八百个标兵冲上坡一样。”
台前主持人的报幕戏剧性地接上了这个话题。“那么有请接下来的‘能躺着就不坐着能坐着就不站着’组！”
何逐荣手一抖抓下来两根头发：“这些名字能过初审？评审团还有正经人吗？”
夏禹评价道:“这组是从里到外都摆烂了。”
“有意思有意思。”葛子闲晃悠起了身子，“今年都在玩谐音梗，我本来还以为我起的‘开山鼻’组已经够招摇了。”
“你起这个名字也不多想想，咱们又不是第一个上场，中间报幕出来个开山鼻祖，尴不尴尬啊。”
“姐，节目啊就不要那么严格，要的就是那个气势。你听听效果啊。”他两手呈喇叭状，模仿主持人的声音道，“下面有请‘开山鼻’组，重磅来袭！”
“说得多好啊。我再给你组个词，重拳出击！”何逐荣朝着他脑门上就是一敲，葛子闲嗷嗷叫痛，剩下三人对他们俩的打打闹闹习以为常，目光都聚焦在了台前。
第二组节目正如其名，表演人员就没从地上起来过，不过这一组也压根不需要站起来。六个人分别扮演六个在天宫里扫瑶池的小仙童，时而跪在地上擦拭灰尘，时而躺下看云卷云舒，时而背对背倚靠入睡，唯一不变的是他们空灵的吟唱。观众们如听仙乐耳暂明，台下没有一丝声响，都害怕惊扰到他们。
幕布后的五个人一声不吭，心照不宣地认输了。
夏禹率先开口：“好家伙，人均歌唱家。”
“这就是你说的摆烂组。”何逐荣的声音有气无力。
葛子闲颓丧地用食指一弹手里的节目单：“十八组的，他们组有人我认识，爸妈都是音乐家。”
“你们怎么啦，都打起精神来！”姚心烛挨个抓着他们的肩膀摇了一遍，“我们的节目也很厉害的，鸽子你当时不是还说我们肯定能拿第一的吗？”
“你现在还觉得有希望吗？”
“当然有啊，现在学长学姐都还没出来，他们的即兴表演合作有十分的加分呢。如果他们选了我们节目，加上这个十分，我们拿第一的希望很大——”
台下的观众席忽然一片惊呼。葛子闲和夏禹齐齐回头：“又怎么了？”
扒着幕帘的姜源儿转身，语调平平：“学长学姐选了他们这组，正在即兴表演。”
何逐荣直线下坠：“我胃不舒服，我要蹲一下。”
“哎，荣荣，荣荣你振作一点！”
姚心烛一边拉着何逐荣一边往外望，终究还是被那幅奇异美丽的景象迷住了。
学姐们身着白裙坐在拔地而起的树藤上，在飞鸟的簇拥下中宛如两位花神，手指向之处开满了各色的春花和青葱的绿叶。
两个学长走过观众席，其中一人的手从喉部向上轻抚，仰头吹出一口气，这气又在另一人手掌的一圈圈旋绕下变成长风，卷落了天顶的繁花。
整个大礼堂下起了花叶雨，在新生们稚嫩的吟唱中缓缓飘下，形同一次盛大缤纷的天女散花。
几个人看得眼睛都不敢眨，唯恐错过这绚烂影片中的任何一帧。
姚心烛问：“学长学姐都不需要用符咒吗？”
“只有低级灵师才需要借助符咒，高级灵师是可以直接使用灵力的。”姜源儿说，“那两个学长我不认识，但学姐都是我们系六级的灵师。他们四个人在同级里面也算是很优秀的了。”
节目接近尾声时树藤垂下了身躯，学姐们走上舞台与两名学长和六名新生汇合，一同鞠躬谢幕。
姜源儿转身向其余几人：“下下个节目就是我们。这段时间已经排练得很到位了，大家不用太担心。葛君，你最后转身的那个动作要小心，不要打到妹妹。”
葛子闲没反应，发现其他几个人都看着他，这才指着自己：“你刚才是在跟我说话啊？不好意思，我还没被人这么叫过。你和荣姐一样也记不住名字吗？”
姜源儿像看弱智一样平静地看着他。葛子闲双臂十字交叉：“当我没说。”
“其他也没有什么可注意的了。”她转身对其他人说，“大家记得上台前做好热身，当心关节扭伤。”
夏禹点头：“好，我再去跟管灯光的大爷说一下细节。其他人可以去后台休息休息。解散。”
何逐荣拿着自己的台本念念有词，好像复习个几百次都不为过。葛子闲跟其他候场的小组聊了起来，把那几个同学逗得咯咯直笑。姜源儿站在幕帘后观望前台的演出，时不时抓住一片飘过来的花瓣或飞叶。
姚心烛做着伸展运动往后门走去，准备去外面透透气。她打开门，正好听见两个人的低语声从偏僻的角落传来，而人影却只有一个。
是尚水君。
上一章 下一章 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C16.九组到齐</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter16/</guid>
      <description>C16.九组到齐 # 姚心烛轻轻把门带上，猫着腰跳了两步，躲在一个转角后面。
尚水君前方立着一面云镜，原来她是在和云镜里一个男子对话。
男子语气惊慌：“我是在他们去的路上给截下来的。那边的人打起架来下手真狠，差一点儿我就失手，孩子也要不回来了。”
“能回来就好。您和孩子受了什么伤吗？”
“孩子没事。我也就是皮肉伤，不要紧。”
“那就好。”尚水君的问句却是陈述的语气，“这件事情，没有其他人知道吧。”
“没有。但是这么一闹，我们跟那边的关系更僵了，以后恐怕还会有其它的冲突。”
“这个梁子也不是一天结下的。兵来将挡水来土掩，不必想太远。”
“好吧。刚才那孩子先跑了，我脚上有伤没追上。他挺有个性的，估计不太好管教。不知道君师为什么一定要把他要回来？”
“我们管不了所有的孩子，但总得对自己的学生负责。他是我们天行认的学生，他就得来这儿接受正道的教育，我们不能让他走歪路。”
“君师说的是。他估计快到了，那我就先去医务室了。”
“这两个星期您辛苦了。”
躲在墙后的姚心烛开始在脑子里飞速解析这段对话。
人物：一个有个性、不太好管教的学生。
具体事件：学校为了和另一群人抢这个学生，发生了严重冲突。
发生时间：从两个星期前开学直到今天。
这个学生有什么能耐，可以让两边的人都这样费心地留住他？君师和灵探口中的“那边”是谁？学校和他们“结下的梁子”又是什么？
她对偷听到的这段对话感到好奇，犹豫着要不要主动走出去搭话，把这件事情问个清楚，远处忽然传来几声高呼。
“站住！”
“你不能进去！”
姚心烛闻声望去，是一个人在前面跑，两个人在后面追。
为首的那个人直冲着大礼堂后门过来，等到近了，她才看出来是个戴着黑色鸭舌帽的男孩。她从没见过一个和她年龄相仿的孩子跑这么快。他应该比小禹哥的速度还快，像一阵黑色的旋风，眼睛都看不过来。
男孩在尚水君面前停下，一手提着包，一手把帽檐扶正。后面两个门卫好不容易才追上他，气喘吁吁地扶着膝盖，控诉道：“君师，这个孩子没有入学证明就闯进来了，一路跑到大礼堂，我们没给拦住。”
“没事，是我们的学生。”尚水君打断他，“他的灵探和我接洽过了。”
“可是没有入学证明，这不太妥当&amp;hellip;&amp;hellip;”
“这里就交给我吧，中间有些误会。辛苦您了师傅。”
门卫只好离开了。那男孩也不说话，就拎着书包一动不动地站着。尚水君沉默了一会儿，侧过身提高音量道：“心烛，你们组的同学来了。把他接进去吧。”
姚心烛在墙后面吓了一跳，结结巴巴地说：“我，我们组。噢，好，好的。”
原来大神的后脑勺都是长眼睛的吗？她居然还自以为隐蔽地在后面偷看！以后再也不敢了。
她小步跑过去，忍不住问道：“君师，您怎么知道我在后面的？是不是等我们修成了高级灵师，也可以不用回头就知道后面站的是谁？”
尚水君嘴唇弯起：“不是。我在云镜里看到了你。”
“啊。”
如遭雷击。君师是个大神没错，她是个大傻子也没错。
尚水君俯身在她耳边说：“我刚才和云镜里那个灵探的对话，只有你知道。我相信你，心烛。这位同学就拜托你了。”
她说话时呼出的气吹得姚心烛耳朵痒痒的。虽然不知道到底发生了什么，但从云镜中男子的惊慌和君师语气的严肃程度来判断，应该是一件不能声张的事情。
姚心烛顿时感到自己肩上多了一个独一无二的担子，竟有些骄傲。她郑重地承诺道：“您放心，只有我知道。他就由我来照顾吧！”
“你们组的演出快开始了，别耽误了。”
姚心烛点头，走向戴帽子的男孩：“同学，我带你进去吧。”
男孩没说话，帽檐一压，跟着她进了后门。
一路上这个新同学都不说话，姚心烛憋了好一会儿还是无法承受这种尴尬，率先开口问道：“同学你叫什么？”
不说话。
“我们等你好久了，每天都盼着你来呢。”
不说话。
“你跑得那么快，门卫都追不上了，为什么要那么着急啊？”
还是不说话。
“你是不是身体不舒服，要不要&amp;hellip;&amp;hellip;”
他忽然说：“能扶我一下吗？”
“啊？好的。”姚心烛赶紧搀扶住他伸出来的左手。
“我有夜盲症，这里太黑了。”他说，“谢谢。”
“谢什么，你是我们组的人呀。”她替他拨开前面挡路的帘子，“这是后台，再往前走一点就是舞台了。”
话还没说完，她就听到何逐荣在台阶上喊：“妹妹你可算来了，刚才到处找你找不着，急死人了！快点快点，他们仨都已经上场了，下一幕就是你了。”
“马上来——”姚心烛推着男孩走上台阶，“四个台阶，左，右，左，右。好喽，你安全了！我得去表演了，你在这儿呆着没事吧？”
男孩微微点头：“没事儿，你去吧。”
姚心烛跑到急得头顶快冒烟的何逐荣身边，在她念白的同时，小心地整理好凌乱的衣摆。
“龙王的小妹妹龙女自小对人间充满了好奇，她缠着龙王早早来到了宴席，满心期盼着这位舞姬的到来。”何逐荣对着话筒念完，姚心烛迈着小碎步跑上了台。
不知怎么回事，舞台比彩排的时候还要滑。她在心里紧张地默念：不要摔倒，不要摔倒&amp;hellip;&amp;hellip;然后脚底一滑，“咚”的一声，一屁股坐下去，恰好砸在夏禹身边。
话筒放大了这声闷响，台下的观众倒吸一口凉气。
姚心烛忍着痛念台词：“王兄，听闻这第一舞姬生得沉鱼落雁，真有凡人长得如此美丽吗？”
夏禹强忍着笑念台词：“小妹别着急，舞姬就快要来了。你这么喜爱凡间，下次为兄去时带上你就是，除了舞姬，还有许多有趣的东西。”
“真的吗？那谢谢王兄了。”姚心烛咬牙挤出这几个字，一只手背在后面偷偷揉屁股。
乐曲响起，姜源儿从侧台一个轻盈的空翻跃进来。前排观众席带头喝彩起来，看来一级新生里有个特别会跳舞的女生这件事已经传得全校皆知了。
舞姬身姿窈窕，像一只展翅的鹤。水墨色的长扇转成了漩涡，灯光不像是追随着她，而像是被这漩涡吸引而去。龙王与金蟹将军在桌前连连叫好，台下的观众也跟着一起看入了迷。戏剧渐入正题，就快要到舞姬刺龙王的一幕，姜源儿袖中的道具匕首已然露出锋芒。
“滋啦”一声，一个戴黑色帽子的男孩裹着幕帘跌到了台上。
音乐没有戛然而止，刺杀却这么突兀地被终止了。而男孩似乎是被这狼狈一摔给气着了，在地上坐了半天，不愿起来面对事实。
姚心烛的心跳到了喉咙口。她刚领进来的好端端的人，怎么没过几分钟就弄成这样了？
台上其余五人的目光交汇，夏禹率先作出反应，拍案而起：“大胆！何人敢闯我龙宫？”
地上的人还没有回应，葛子闲立刻冲出来，将他两手反扣在身后，假意钳制住他。姚心烛情急之下站起来：“金蟹将军快住手，他是我&amp;hellip;&amp;hellip;在人间认识的小弟！”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C17.历史课</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter17/</guid>
      <description>C17.历史课 # 九组的六个人终于聚齐了，气氛却总是不太对劲。姚心烛愁得晚上睡不着觉，后悔自己当初没把有夜盲症的崔觉托给后台的工作人员。如果他没有裹着幕布跌进舞台中央，也不至于出现后来剑拔弩张的那一幕。现在所有人都碍于面子不好开口——道歉吧，说不过去，毕竟大家花了这么久时间准备，是他毁了这个节目；不道歉吧，也说不过去，人家不是故意的，不由分说就骂人擅闯，还把他压在地上跪了好一会儿，怎么着都是冒犯了。
姚心烛坐在餐桌前耷拉着脑袋，无意识地拿筷子戳着盘子里的桂花发糕。这和她想象中的小组生活完全不一样，不是说好了团结互助相互体谅的吗？现在他们都不带崔觉玩儿，他好像也没兴趣和他们交流。可怜的孩子，刚来学校就交不到朋友，只有她来照顾他了。
“叹什么气啊？”夏禹敲了一个茶叶蛋，在她身边坐下来。
“没。”姚心烛无精打采地拿筷子画圈儿，“你那个图案的事儿有进展了吗？”
他摇头：“来这儿快一个月了，就只看到过那一次。鱼妇小姬我也没再见过了，不知道她是不是不在这边了。”
“怎么可能，鱼妇小姬是咱们学校的妖精，还能跑到哪去。”
就在这时崔觉一脚跨进坐席，在姚心烛对面坐下，不紧不慢地舀了一勺酱油淋在面上。二人的私密对话被打破，夏禹和姚心烛对视了几秒，双方表情都有些微妙。
崔觉拌完面，抬头看了眼姚心烛，又看了眼夏禹，挂上笑容：“你们继续。”
真是哑巴吃黄连有苦说不出，夏禹头都大了。这个人先是莫名其妙推迟入学，再是刚一入学就把小组活动搞砸，现在又不分场合地打断人对话，一副皮笑肉不笑的样子是要做给谁看，是他夏禹欠他的吗？
他正生着闷气，姚心烛开始嘘寒问暖：“你昨天晚上睡好了吗？上次你说室友很不爱干净，现在跟他相处怎么样呀。”
“挺好的，不用担心。”崔觉吃着面，拿筷子微微朝上指了一下，“你有心事吗？娃娃脸就别皱眉头了，不好看。”
她赶紧抬手摸眉毛：“我没有啊，我就是&amp;hellip;&amp;hellip;”
崔觉看都没看她：“就是担心我跟他们合不来？”
姚心烛支吾道：“你怎么知道？”
夏禹听不下去，难耐地翘起了二郎腿。妹妹叛变了，还有其他盟友呢。葛子闲啊葛子闲，快来救救你兄弟吧，再不来都想掀桌子了。
“哎呀龙王大人，臣紧赶慢赶，还是没赶上您这台风登陆一样的速度啊！”
想曹操曹操到，葛子闲大踏步走来，弯腰勾住夏禹的脖子：“说，你跑这么快，是不是又把食堂最后一个糯米鸡抢了？”
夏禹一个白眼把手里的糯米鸡推过去：“你的，专门赏你的。”
“谢大王！”葛子闲露出八颗牙，捧着东西笑嘻嘻地坐下。
姜源儿也端着一碗粥进来：“早。”
“早啊源儿。”姚心烛问，“荣荣没和你一起吗？”
姜源儿柔声答：“我路过她们系的时候碰到她室友了，说她还没醒。”
夏禹夹了一筷子榨菜：“你们俩什么时候开始一起上学了？”
“小荣说火系和草系本来就住得近，来这边正好顺路。”
“我们金系和地系也住得近啊。”葛子闲侧头看向崔觉，“小崔，咱们一起上学挺方便的，你觉得怎么样？”
崔觉眯眼笑道：“可以。”
夏禹在桌子底下准确地踩中葛子闲的脚，后者痛苦地喊：“我的新鞋啊——”
这一场喧闹还没结束，何逐荣从食堂侧门急吼吼地冲进来，连带碰倒了一个凳子，一摞纸杯，还有一个弱不禁风的小男生。
她顶着一头没扎好的乱毛坐下，整个餐桌为之一振。“我睡过头了，我闹钟，我闹钟没响！”
葛子闲指了指她的衣服：“呃，姐，你的衣服。”
“我知道很乱。哪来得及穿好啊，差点就迟到了！”
“不是，你的衣服&amp;hellip;&amp;hellip;”
“我衣服怎么了，你又想拿我们系开涮是不是？”
“不是，你肩膀上粘了条内裤。”
死寂。
全组看着何逐荣的脸从红色变白，又变红，最后变成了猪肝色。
“啊啊啊疼——大脚，你脚大就算了，怎么手也这么重？”
“我要你喊，要你喊！”
何逐荣挥着那块非礼勿视的布料，把葛子闲抽得在食堂满地跑。其他在吃早饭的学生都转过头看热闹，夏禹默默把脸埋进手里，姚心烛起身几次试图阻止，崔觉托着脸饶有兴趣地观看，姜源儿动作秀气地喝着粥。
从这一幕起后，九组人为这两个人绑定了一句非常有名的台词：他逃，她追，他插翅难飞。
这一天下午有一堂三百人大课，教的是穹上历史。历史课老师是一个长着络腮胡子的方脸大叔，从一进教室开始就笑呵呵的，十分憨厚的模样。从衣服颜色来看，他也是水系的老师。
“同学们好，我是教大家历史课的鱼禾老师。”
“老师好——”
“同学们先别坐下，今天咱们班的课不在这儿上。第一排同学先出来排队，我们去重生河上课。”
姚心烛在夏禹旁边跳了起来：“终于可以去了！河底下好看吗？”
“说实话没什么好看的，都是鱼。”
“还有呢？”
“沉船遗址啊，骷髅头啊，水怪之类的。”
姚心烛的嘴僵住：“真，真的吗。”
葛子闲大笑起来：“怎么你哥说什么你都信啊？龙王大人，别老折腾你妹了。”
“爱卿，话不能这么说。寡人怎么是折腾她呢？是她不谙世事，寡人担心她到时候会遭小人算计，平常就多多训练她罢了。”
“原来如此，大王用心良苦，可惜龙女殿下不懂您的苦心呀。”
“她懂事是迟早的事了。不过爱卿，你得与寡人站在一边。”
“臣绝没有二心！”
夏禹和葛子闲一唱一和挤眉弄眼，姚心烛拉着姜源儿默默退到后面：“我妈不让我跟傻子玩，咱们离他俩远一点。”
队伍来到了重生河旁的一片荷花塘，满池荷花开得正好，走近时有扑鼻清香。鱼禾站在队伍最前端，作了个手势：“开。”
池面上出现一个小小的漩涡，漩涡外圈的几朵荷花也随之而变。水面一点点凹陷，荷花绕着那漩涡一朵朵排列至河底，破开了一条蜿蜒的通道。
鱼禾率先走上一朵最近的荷叶，指挥学生们道：“大家排好队，注意不要推搡，不要碰到水面！”
这叶子在脚底竟是硬邦邦的，是实心的台阶。夏禹踏上一片荷叶，还留了一只手抓着身后平衡力极差的姚心烛。等到整个队伍都进入了鱼禾用灵术筑起的水下空间，已经过去了十分钟。鱼禾将通道关闭，刹那间所有的噪音也被阻隔于水面之上，整个空间都安静了下来。
“这个荷花池是通向重生河底的入口，我们今天会去那里参观一些古老的建筑。”
鱼禾朝远处招招手，一条蓝色的小鱼便朝着他们游来，停在他耳边讲了什么。他点点头，讲了两句大概是鱼才能听懂的话，随后对学生们说：“前面有个通道被堵了，我去处理一下，大家在这儿稍安勿躁。”
他转身一头钻入水壁，眨眼间的功夫，就变成了一条灵活窜动的红色鲤鱼。那鱼倒是长得很像他本人，鱼嘴上方还有两条黑色的胡须。孩子们没亲眼见过人变成动物的过程，有几个女生直接尖叫出声。
“嘛玩意儿？”何逐荣眼珠子都要掉下来，“他的名字鱼禾原来是这个鱼？我还以为是多余的余。”
夏禹瞟了她一眼：“你这句话就挺多余的。”
葛子闲把他的脑袋扶正：“你别打岔，快看，他还吐泡泡呢。”
“人家是鲤鱼精，能不吐泡泡吗？”
“你说啥？他是妖精？”何逐荣提高了音调。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C18.地下城</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter18/</guid>
      <description>C18.地下城 # 在历史课上偶然解开了一个困扰已久的谜题后，夏禹的生活也并没有回到从前轻松的状态。姚心烛这种求知欲旺盛的人是不会放过他的，找到一点空闲就缠着他讨论关于天官五兽的话题。
“你有没有想过，有可能火系也有人在那天看到了朱雀的图腾，草系有人看到了青龙的图腾，但因为你们不敢跟其他人说，所以互相都不知道？”
姚心烛在后面小步跑，夏禹在前面大步走。“没想过。”
“那你想一想啊，这很有可能的。”
“先排除你说的第一种。你代入一下荣荣吧，要是火系有人看到了朱雀，消息早都被这人传得全校满天飞了。”
姚心烛不愿放弃劝说：“为什么不把这件事告诉鱼禾老师呢，他对历史懂得多，你一问就都清楚了。”
夏禹干脆地否决：“不行。我连校长都没告诉，还告诉他？”
“你要是谁都不信，这件事就得一直晾在这儿了。”
“你不知道有句话这么说的吗，‘小心驶得万年船’。”
“像你这么开船确实得开一万年才能到地儿。”
如此无意义的争论持续了大半个月，两个人都快到见面就鼻孔出气的地步了，夏禹意识到自己作为哥哥有必要作出一些让步。他抬头一看日历，才发现差点把这丫头的生日给忘了。这个时间点来得巧，借着送生日礼物的机会说点好话，姚心烛向来耳根子软，这事就这么糊弄过去了。只不过要送什么礼物，他从来都是很头疼的。
“学长，有没有什么适合送人礼物的店子，给我推荐一下吧。”
“你来学校都这么久了，没去逛过地下城？”
“去是去过一回，但当时是和子闲一起去的，我们俩能逛什么啊。”
单廷廷从书包里拿出一张传单：“喏，昨天我才去地下城买东西，被塞了张传单就顺道去转了一圈，推荐给你。老板是个手艺人，专做妖精神兽复刻的。东西也不算贵，比隔壁卖手办的便宜。”
“谢喽，我现在就去看看。”
“你要送谁？”
“还能送谁，姚心烛呗。”夏禹把书摞好放进书桌抽屉里，“明天是她生日，我今天下午还得跟我那几个队友挨个通知一遍。”
单廷廷啧啧咂嘴：“到底是青梅竹马，羡慕不来。”
“羡慕什么啊，最烦送礼物了。我走了，明天下午见。”
放学之后的地坛人满为患，夏禹好不容易等到一部电梯挤进去，明明显示满员了的电梯却在每一层都停留了一次。那几名高个子学长一个接一个抱怨着电梯年久失修，低年级学生只能靠在角落里大眼瞪小眼，感受他们叹出的热气在头顶上方流动。
当然了，电梯门打开时出现在面前的脸总是很有新意。负一层门口站着一名赤裸上身的壮汉，他身材魁梧，高过了电梯的门框，里边人都看不见他的头。站在最前面的夏禹不得不把脖子往后缩，才能离他野蛮起伏的古铜色胸膛更远一点。
“又满员了？”壮汉粗声粗气地说。
夏禹觉得哪里有些不对劲，把头探出去一点往上瞧，想看看这人的脸长什么样。
“没有头，别看了！”
他被耳边的声音惊得回头，看见这壮汉的身体正对着自己怒目圆睁——两乳为目，肚脐为口，疤痕为鼻，这分明是一张有着生动表情的脸。
有个金系的学长朝他抱拳致歉道：“战神，这都是新生，冒犯您老了。”
壮汉也不领情，还没等门关上，就用他那两条肌肉发达的手臂拽住两侧门，“哐”地一声重重撞到一起。
电梯徐徐下行时，夏禹才回过神问道：“他是战神？”
“也就这么一说。”学长摆摆手，“他叫刑天，脑袋是在跟黄帝打仗的时候被人削掉的。上古时代还活跃的老古董不多了，穹上现在都当佛祖一样供着呢。你们就当个吉祥物看看吧，现在他战斗力怎么样大家也不知道。”
另一名金系学姐笑着说：“刑天的脾气坏，尤其不喜欢别人议论他的头，毕竟是他战败之耻。你们以后在学校里遇见了，也不要随便招惹他。”
夏禹听着他们像聊起邻里八卦一样聊起历史书上的这些名字，只是恍惚地点头。
“负二层，到了。”
等电梯的是一名身着旗袍面相冷艳的女老师，身后还跟着一白衣一黑衣两个瘦高男子。女老师盘起的秀发上斜插了一根吐信子的蛇头簪子，让人怀疑起她胸前那串泛光的鳞片项链的取材之地。两名男子容貌俊美而风格迥异，白衣男子轻佻不拘，与冷面肃立的黑衣男子形成昼与夜的对比。
在这样温暖的季节里，不知从何而来的一股寒气钻进电梯，夏禹感觉到自己手臂上的汗毛刷刷立起来。他咽了一下口水，同时听到旁边扎麻花辫的低年级女孩牙齿打架的声音。
女老师红唇微启：“必安，无救，我们等下一趟吧。不要吓坏孩子们。”
“长老说的是。”白衣男子笑容可掬，像逗婴儿似地向小女孩抬手，动了动指头。
电梯门关上的瞬间，麻花辫女孩结结巴巴地喊出声：“黑黑黑白无常？”
“在地府当差的经常来地坛，习惯就好。”一直靠在扶手上没说话的地系学长开了口。
女孩惊魂未定：“他刚才跟我招手了，是什么意思啊？”
“别害怕，他们是来办公事，不是来取命的。”金系学姐安慰学妹，“而且他们俩比牛头马面长得好看多了——尤其是谢必安，你不觉得吗？”
一名火系学长附和道：“牛头马面要是来了，一个电梯就不能坐其他人了。我上次跟它俩挤电梯，那气喘得哼哧哼哧，给我臭的呀，它俩抓小鬼都不用上手，呼一口气人家就能见阎王爷去了。”
夏禹和其他几个低年级男生面面相觑。
到了负三层时，门外传来叽叽喳喳的童声。地系学长闻声而动，死命按着关门键，门到底还是开了。一群和小腿差不多高、穿着红色肚兜的小娃娃涌了进来，电梯里瞬间盈满了烤地瓜的香味。
在麻花辫女孩的惊叫声中，夏禹隐约想起来单廷廷曾讲过，土地神近年来私养了一群地瓜娃娃。学校可怜老人家膝下无嗣，也没怎么管制他。今天他们见到的穿红色肚兜的都是红心地瓜娃娃，据说白心地瓜要比他们更安静一些。
这群肉粉色的小家伙们动作灵活，电梯里的人都被他们搅得人仰马翻。最后总算是火系的两个学长出手，骂骂咧咧地把最后几个往胯下钻的拎了出去：“这帮熊孩子，臭毛病给惯的！”
电梯终于停在了负四层。夏禹在门打开后闷头往外走，迎面跟一个人撞了个结实。
“不好意思。”
“唷，龙王！”
夏禹揉着脑门抬头，葛子闲也在揉着鼻子，把他从人群中拉了出来。夏禹问：“你下午不是有课吗，怎么这么早就在这了？”
“我们老师改时间，给换成明天下午了。我嘛你也知道，每天都要来这逛一逛的。你今天怎么来了？”
“我来给姚心烛买生日礼物。正好我要找你商量，明天早上大家一起吃蛋糕吧。”
“行。”葛子闲也不坐电梯了，勾着他的肩膀转头往地下城入口走。“生日是明天的话，那咱们要赶紧了。你要买什么我都能给你推荐，负四层的老板我基本全认识，还可以给你来一个八五折优惠。”
夏禹把口袋里揉成一团的传单拿出来，抖开给他看：“单廷廷推荐我来这家买。”
葛子闲歪着头看：“这家我知道，今年新开的店，上周末我才和老板聊过天。”
“还有，我们是不是得先去订个蛋糕？”
“蛋糕这事儿你就别操心了，交给荣姐吧，她肯定知道哪家最好吃。”
葛子闲领着夏禹进入地下城，径直走向右街的第一家店铺。店名为“山海传闻”，店门为拱形，状如山洞口，橱窗里摆着些奇形怪状的玩偶。夏禹倾身仔细看了一番，从左至右，有羊头人身的怪物，有人面蛇身的怪物，还有分不清眉毛眼睛鼻子的黑色怪物。
他问：“这店子名字挺好听，怎么全是卖怪物的？”
“这只是橱窗里摆的。这是羊头神，这是美人蛇，最右边是饕餮。”葛子闲也弯下腰看着这一排玩偶，“上次我和老板聊天也问他，店子里还有那么多好看的为什么不摆出来。他说，之前把天官五兽放在外面，结果都让妖精们给偷回去供着了。现在只能把好看的都上锁，把丑的放外面。”
“行吧，进去看看。”
夏禹推开门，门上垂下来一只和他脸差不多大的蜘蛛模型，挤着嗓子喊了声“欢迎光临”。他低头避开，正好看到脚下满口獠牙的虎头图案地毯。
就算店里没有开灯，他也觉察到了来自四面八方的压迫感。整个店被各式各样的玩偶堆满，从架子上到地板上，这些妖精怪物们正朝中央的弱小人类投来目光。
店子最里面有一台工作中的缝纫机，被某个人踩出“哒哒哒”的规律响声。而机器有一半被柜台挡住，夏禹看不清那人的身形和模样。
葛子闲扯着嗓子喊：“老板，你真该换换门口这个迎宾蜘蛛了！本来是用来吓小偷的，每次来个客人进来都要被整一次，难怪你们这儿生意这么差。”
缝纫机声停了下来，柜台后面冒出一颗发量惊人的头。“小葛？”
葛子闲咧嘴笑道：“老板你都认得我声音啦？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C19.户外实践课</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter19/</guid>
      <description>C19.户外实践课 # 在姚心烛这个祖宗的生日当天，夏禹提早来到了食堂门口。他坐在栏杆上抛着要送出去的礼物，犹豫要不要把在山海传闻得到的消息告诉她。
老板口中的“出事”会有多严重，他也猜不出来个结果。如果他不及时把这件事的来龙去脉汇报给校长，以后真要有什么大事发生就是他的责任了吧。
但看到了玄武图腾的这件事，他依然不打算告诉其他人。他现在还无法相信穹上遇到的任何人，只能把这个秘密维持在三人之内：他，姚心烛，还有鱼妇小姬。当务之急是要找到小姬，找她本人问清楚——她不能读心，却能知道他看到了玄武图腾，这是为什么？
至于姚心烛呢,这是个不经吓的，如果让她知道了水系要出事，肯定得押着他去找校长打报告。还是暂时不告诉她的好。
夏禹这么想着的时候，小姑娘已经从远处走来，正和室友睡眼惺忪地聊着天，还是她室友先发现了他：“心烛，那不是你哥吗？”
“咦？”她惊奇地看过来，“你来这么早，怎么不上去啊。”
“接着。”夏禹坐在栏杆上，把手里的东西抛过去。
姚心烛险险接住：“什么？”
“你生日，你自己不会忘了吧？”
“你说这个啊，谢谢哥哥，嘿嘿。”她不好意思地打开了包装袋，“这是个小兔子？你在哪儿买的呐。”
“地下城新开了一家玩偶店，卖的全是神兽妖精的复刻，做得还挺逼真的。”夏禹摇晃着双腿，“什么饕餮啊，美人蛇啊，羊头神啊&amp;hellip;&amp;hellip;这个玉兔算是里面长得最秀气的了。”
“噗。”她跑过去把他拽下来，“走啦，再不吃早饭我肚子就要开始叫了。”
“他们都到了。”
“这么早？”
“我跟他们说了今天是你生日，早上一起吃蛋糕。”
“荣荣也到了？我不信她可以起这么早。”
“我让源儿去她宿舍把她拖起来的。她也就只怕源儿了，其他人不管用。”
“我看是你们几个都怕源儿吧。”
两个人来到食堂里，远远看见九组的伙伴们已经围坐在餐桌边。葛子闲先注意到了他们，站起来挥手：“寿星来喽，妹妹生日快乐！”
姚心烛满脸洋溢着幸福的红晕，走到葛子闲旁边的空位坐下。一个淡黄色的小蛋糕放在餐桌正中央，十三根蜡烛从低到高围了一圈，中央有一位衣裙飘飘的仙女正在舞动。
“这是瑶姬神女。”姜源儿介绍道，“我觉得和你的名字很配，大家就一起选了这个蛋糕。”
“这名字真好听，我以前还没听说过呢。”
“她也叫巫山神女，是炎帝的女儿、精卫的姐姐，曾经授大禹天书，帮助他治水。”崔觉从座位上慢慢直起身，动作干净地擦亮一根火柴，一一点燃那十三根蜡烛。“她的蛋糕很受女生欢迎，是除了洛神和嫦娥之外卖的最火的。许个愿吹蜡烛吧？”
姚心烛虔诚地闭上眼，双手合十，嘴里念念有词。她睁开眼，深吸一口气吹灭蜡烛。烛火熄灭时，蛋糕中央的瑶姬神女也化成了一缕窈窕的烟。
插着手臂的何逐荣一下子坐了起来：“这就没了？还是一次性的？太坑了！”
夏禹翻了个白眼：“总不能让你把神女当蛋糕切了吧。”
“算了。来来来，切蛋糕——”何逐荣麻利地几刀下去，“寿星最大，给。”
姚心烛端着占了四分之一的蛋糕：“荣，荣荣，这会不会太多了&amp;hellip;&amp;hellip;”
“多什么多，放开胆子吃！”
一个人过生日的喜悦通过一块小蛋糕变成了六个人的喜悦。葛子闲聊起了他的书呆子室友和他新结识的学长学姐，何逐荣抱怨着她们食堂阿姨打饭的分量越来越少，姚心烛听得起劲时不时插上两句，姜源儿安静地喝着早茶，崔觉一如既往地靠在椅背上闭目养神。
尚水君端着用完餐的盘子路过，几个孩子见到校长都自觉地降低了音量。
“今天是谁的生日吗？”尚水君问。
“是我的生日。”姚心烛抱着小兔子站起来，嘴巴一圈还沾着奶油，“我十三岁了！”
夏禹为了憋笑咬着食指关节，葛子闲和何逐荣却率先决堤了，三颗脑袋聚在一起笑得不能自已。姜源儿默默拿起一张纸巾，为愣怔的姚心烛擦干净了嘴巴。
尚水君莞尔道：“生日快乐，心烛。”
“谢谢君师！”
她转向夏禹：“吃完蛋糕带你的组员们去后山集合，今天的符咒课改成在户外上了，进酒先生还没有通知到每个组。”
夏禹点头：“知道了。”
何逐荣望着尚水君离去的背影感叹道：“君师怎么连组长是谁都记得？”
姚心烛说：“君师的灵术那么厉害，记忆力肯定也很好呀。”
“一个年级三十个组，七个年级就两百一十个组了，再怎么记性好也不可能记得清脸吧。”
“我提供一个思路，”葛子闲搭着何逐荣的肩膀说，“她可能把全校小组长的大头照都贴在一个本子上，每天早上起来睡觉之前都翻一翻。你别不信，我以前那个班主任新上任的时候就是这么干的。”
夏禹咳了两声：“你们几个很没意思啊，她就不能纯粹是记住我这个人吗？”
“能，能！”
“绝对是记住你了。”
从开学以来，一级新生们已经在教室里上过数十次基础符咒课，而在户外的实践课却是第一次。孩子们的心情和这天明朗的天气一样，阳光灿烂河水泛滥。
集合地点在后山脚下的一片空地上，课代表正在清点人数。夏禹看向前排，在场的除了宇文进酒还有不少生面孔，身着代表六系颜色的服装，看样子是其它五系的老师。
“那不是布谷老师吗？她怎么来基符课了？”姚心烛惊奇道。
葛子闲摸了下鼻子：“喔——就是你们系那个唱歌很好听的老师吧。”
“是呀。她是教音乐和戏剧课的，也是学校里专门负责文宣的。”
树下身穿浅黄色衣装的女老师个子娇小，耳后两条麻花辫垂在肩侧，臂弯里挎着个藤编篮子，不像是要来教课的，倒像是要去哪儿野餐。看着她还是少女的面相，夏禹对应上了刚进校坐观光车时女讲解员稚嫩的声音。原来这位老师是人如其声。
“你们老师多大岁数啊？”何逐荣问，“也不比咱大多少吧，这就能在学校里教书了？”
“别乱说。人家是布谷鸟精，现在能化成人形少说也活了一千年了。”
“好家伙。”夏禹头皮发麻，立马在心里撤回了刚才的论断。
姚心烛又转向何逐荣：“荣荣，那个红色衣服的是你们系的老师吧，她是教什么的？”
站在宇文进酒左侧的女老师身着宽松的暗红长裙，正望着远处发呆。她个子不高，留着一排齐整的刘海，脸颊肉嘟嘟的，眼睛也溜圆儿。其他老师都多少有被树荫眷顾，偏偏阳光照射在她站的那片土地上，她便一手遮挡烈日，一手在脸边扇着风。
“那是汤辛老师，教三级的御灵课和美食鉴赏课。”
“咱们以后还有美食鉴赏课？”
“这还用说，美食鉴赏是必修啊。”何逐荣提到这个关键词立马话匣子就打开了，“汤辛老师经常说，‘民以食为天，东洲大陆的历史文化中最重要的一部分就是饮食文化’。她有祖传的宴会食谱，她家祖上就是负责——那个词是什么来着？反正就是专门给皇帝做饭的。”
姜源儿接过话来：“负责宫廷膳食？”
“对对。”何逐荣连连点头，“汤辛老师在这方面懂得可太多了。她说，我们老祖宗在吃上面是非常讲究的，除了要怎么做食物，要怎么吃也是个学问。”
“你们一个二个的怎么都开始自动连播了呢？”葛子闲找到个空档插进话来，“那我也介绍介绍吧。最右边那个拿双截棍的美女你们看到没，是我们系的窦羽老师，也是教三级的御灵课的。”
与布谷老师聊天的那位女老师刚刚转过身，几个孩子这才看清了她的正脸。姚心烛捂住嘴巴：“她长得好漂亮！”
这位高挑的女老师的确长得惊为天人。说她漂亮是不够的，得说她是一刀刀刻出来的美人。她若是不说话，就像一座令人不敢直视的神祗雕像。乍一看她一身黑衣，再看却能发现其中别致。黑衣由几块布匹拼接而成，边缘处的金丝与她脚踝上的细金链相呼应。当阳光恰如其分地移动到她身上时，泛光的金属与她的眼睛都那么引人注目。
“喂，看美女看够了没？”葛子闲把他们的思绪拉回来，“我说，你们别被她的美貌迷惑了，窦羽老师是个狠角，我们学校最不好说话的老师就是她。”
何逐荣咽了下口水：“光看她拿的双截棍也知道。”
姚心烛问：“她会用那个打学生吗？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C2.水墨画课</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter2/</guid>
      <description>C2.水墨画课 # 在去上课的路上，夏禹就开始反省自己为什么要把这种事告诉姚心烛。
姚叔叔以前提过不要和他闺女聊些不着边际的话题，因为她“思维有些跳脱”。而姚叔叔字典里的“有些”和夏禹概念里的“有些”显然不在同一个量级。
“你没觉得你这几天总是失眠，这件事很奇怪吗？”
“不觉得。”
“我的意思是，你的身体让你失眠，就是为了让你看到那个蛇和乌龟的图案的！”
夏禹企图用看傻子的目光阻止姚心烛说下去：“祖宗，您真的真的想多了。”
“肯定是只给你一个人看的。”她的口吻认真得像在阐述事实，“就和小说里写的一样，有些东西如果只有你看到，就说明你和别人不一样，你有单人任务了。”
“你还能说得再离谱一点吗？”
两个人就这么吵吵嚷嚷地走到了画室所在的那栋楼。
上学期他们每周都来这里学水墨画，教课的是一个老先生。老先生就住在画室里，钟爱绿植却不喜欢花，整屋子都是绿色，有时候桌子上还会爬虫，常常在他们画画时跑到画卷上捣乱。他们跟这个老先生上课有大半年了，他学识渊博，人也十分和蔼，好端端的突然换了个新老师，夏禹心里多少有些抗拒。
电梯门打开，夏禹立马发现画室门口的那一大盆文竹不见了，换成了好几大盆花，还都是些他不知名字的漂亮花儿。白的，淡粉的，鲜红的，长得相当茂盛，香了整条走廊。
他伸手在门上叩了两下，随即一张年轻的脸出现在了门口。
“姚同学和夏同学？请进,请进。”
新老师身材纤瘦，相比之前那位留着八字胡的老先生，他没有一丁点儿大隐于市的气质。他穿着蓝色条纹衬衫，看上去就像公司里一个普普通通的拘谨的新入职员工。他说话时两手扣在一起，左手的指甲盖一直在刮着右手的虎口，比两个孩子还要紧张。
“你们来得挺早呀。”
姚心烛点头：“我们下了课就来了，学校离画室不远。”
“先坐。”新老师转身去饮水机打水，拿着两只纸杯走过来，“我没记错的话，你们俩的父母是朋友吧？”
“我爸爸和他爸爸是同学，很小就认识了。我妈妈&amp;hellip;&amp;hellip;”
姚心烛这个不长心眼的跟谁都自来熟，刚见第一面就要把家底都翻出来给人家看了。夏禹及时岔开话题：“老师，你还没告诉我们你姓什么呢？”
“哎。差点忘了自我介绍。”新老师清了清嗓子，“老师姓毛，教画画也有五年了。我已经和之前的老先生了解过了，你们俩都有素描和油画的基础，从他提供给我的作业来看，水墨画的基本功打得不错。”
夏禹打量着全新的室内装潢：“老先生为什么不教我们了？”
“他回老家了，但又舍不得把画室关掉，就在网上发布转让信息。我刚来这个城市不久，正好就接上了。”
“请问，门口的花是您自己种的吗？”姚心烛指着身后，“我爸爸就很喜欢去花市买花，但他从来买不到门口开得那么好、那么香的花。”
“这个，怎么说呢——是，又不是。”他腼腆地回答，“我先卖个关子，很多东西都要靠你们自己观察。”
从“卖个关子”这句话开始夏禹就暗暗不爽。这种没什么资历还要故作神秘的人，教学风格也是莫名其妙，在第一堂课上居然说今天自己什么也不教，只提供笔墨纸砚，想画什么就画什么。这是哪门子教法？
夏禹心有异议，姚心烛看起来却高兴得不得了，麻利地研墨、铺卷，提笔作势。
他侧过头低声说：“要真像他这么教就能开班，还不如让你妈支棱个画室起来教我们。”
“你没听他刚才说吗，第一堂课就要看看我们脑子里有什么东西，才能‘因材施教’。别讲小话了，赶紧画吧。”
夏禹不情愿地将宣纸推开，又顺势瞥了一眼毛老师。
他正坐在窗下的那把红木雕花椅子上，全神贯注地阅读一本藏青色封皮的线装书。
夜幕深沉，街对面的那栋楼只有零星几扇窗是亮着灯的。恰好在夏禹望过去的时候，某扇窗内的人将灯熄灭了。
一种熟悉的感觉涌上心头。
夏禹闭上眼，早上看到的那个图案在他的脑海里沉沉浮浮。即便在他下笔勾勒时，他看不见眼前的宣纸，思绪依然浸在那片深蓝之中。
画一条河吧。不过河得在天上，河里要添几颗星星当作卵石，那些肥瘦不一的云当作锦鲤，一支弯弯的月亮当作落入河底的弓。
当然了，蛇与乌龟都要在这条河里。
那条蛇是什么样子的？它应该在游动，如同湖海的波纹，仙娥的披帛。
而那只乌龟呢？它的背上应该镌刻着古老的铭文，等待某个能读懂的人前去阅览。
可是它们的来路无人知晓，它们的去处无人追寻。
墨与宣纸的味道盖过了门口的花香。画室如此安静，只能听到微型山水盆景上滴落的水声，还有毛老师偶尔的翻书声。
夏禹勾了最后一笔，“我画完了。”
毛老师放下了书从沙发上起身，走到他身边扫了一眼：“《天河》。”
接着又踱到姚心烛身边，“这幅叫《灯谜》。你们俩都很会起名字啊。”
夏禹撑着桌子凑过去看，姚心烛正在给自己的画落款“灯谜”二字，在后面写下谜语的内容。她画的是一个提着灯的小人儿，小人儿站在一溜挂着谜语的灯笼下，疑惑地看着自己手里的灯。
姚心烛把笔搁下，介绍道：“这幅画画的是元宵节，有一个小女孩在猜灯谜。诶，正好你们猜猜这个谜语吧——大小参差，打一字。”
夏禹想了想，答：“奈。”
“不对，中间多了两横。”
他皱着眉头左看右看，站在他身后的毛老师替他回答道：“灯。”
“对了！”姚心烛雀跃道，“‘大’的那一横和‘小’的那两点交换位置，合在一起就是灯。”
他点头：“灯谜，打一字却是‘灯’。谜语本身便是答案，所以这个小女孩会觉得疑惑。是这个意思吗？”
“好厉害，这就是我想说的！”
“这寓意挺有意思，你怎么想到的？”
“今年元宵节我们全家一起去看了花灯，所有的灯谜我爸爸都能猜中，只有这一个想不出来。我觉得这肯定是最难的一个谜语了，没想到您这么快就猜到啦。”
“原来是这样。”毛老师说着，又把旁边那幅《天河》拿起来，“夏同学，你这幅又有什么寓意？”
夏禹的毛笔正在他手指间旋转，几粒墨点飞到了姚心烛的围裙没覆盖到的白色袖子上。
“喂，能不能别转笔了！”
他抽了张餐巾纸递过去：“没什么寓意，就是想到了一个画面，觉得好看就画了。”
“河里有鱼，有乌龟，有蛇，还有星星月亮和云。”老师仔细端详了一番，“你想画河里的东西飞到天上，还是想画天上的东西掉进河里？”
姚心烛评价道：“正着放就是飞到天上，倒着放就是掉进河里，应该是这个意思？”
“不错，画得好啊夏同学。”毛老师赞赏地点头。
作者一句话还没说，这俩人就帮他把阅读理解全做完了？姚心烛也就算了，语文课代表的职业毛病。但这个毛老师能出来开班带课，不会就是靠他吹学生马屁吹出来的吧？
水墨画课结束时，毛老师把两个人的画卷好，分别用细麻绳捆起来让他们带回家收藏。姚心烛对自己的画爱不释手，没想到回家的路上忽然下了场雨把她的画淋湿了，而夏禹装在包里的画却安然无恙。
她拿着那卷湿漉漉的画欲哭无泪：“也就十几分钟的路，天要下雨，就不能等我回了家再下吗？”
“说实话，你那副画的墨太重了，不好看，洒点水挺好的。”
“你给我站住！”
夏禹幸灾乐祸地在前面喊：“姚心烛，练练短跑吧你。每次都打不到我，怎么回事啊？”
姚心烛进家门的时候脸都是给他气红的，哐当一下把门关上，留给他一个势不两立的背影。夏禹从小以逗小青梅为乐，心情愉悦地回了自家。
姚心烛这天晚上睡得格外不安稳。睡梦中总有些人影在她眼前晃动，她却看不清他们的脸孔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C20.召唤符</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter20/</guid>
      <description>C20.召唤符 # 六系的老师们带队散开来，水系的三十个学生跟在鱼禾身后寻找适合训练的位置。没走几步就听身后一声沉闷的巨响，红光在天际乍现。孩子们以为是爆炸，都惊得回头张望——原来是火系的汤辛老师率先设下了一个结界空间。
单廷廷不放过任何一个拆对家台的机会：“他们火系真是从上到下一个德行，除了吃就是拆家，成天横冲直撞的，学校都要给他们整废了。”
鱼禾无奈道：“这么快就开始抢场地了？那咱们也得快点了。”
他闭上眼，口中念念有词，脚下亮起了一个直径约十米的浅蓝色光阵。
光阵形似罗盘，每一格中都镌有神秘的铭文，夏禹低头发现自己恰好踩在某一个字上，鞋底被光映成了蓝色。这光阵又如同钟表齿轮，外圈与内圈交替转动，刹那间尘土飞扬。孩子们纷纷抬手掩面，头发和衣服还是被吹得一团糟。
待风沙停下来，鱼禾在众人一片咳嗽声中拍了拍手：“怎么样？这个空间还不错吧。”
人声与掌声在四下回响。夏禹睁眼，场景已从白天切换至黑夜，他们正站在一个被海水包围的小岛上。看似望不到头的深蓝天际，还有苍穹上几颗明亮的星，他知道那都只是幕布的伪装。
“以前你们上符咒课都没有单独训练的机会。今天各系的老师来就是为了一个一个辅导，要确保每个人都练到。谁想先来？”
全员都开始假装看天看地。
鱼禾的目光挨个扫过，落在了夏禹身后：“好像有位老熟人呀。你来给学弟学妹做个表率吧？”
“又没躲过。”单廷廷小声抱怨着，从队伍里走出来。
“小单同学今天准备用什么符？”
“二十&amp;hellip;&amp;hellip;”
鱼禾笑呵呵地继续说：“我猜应该不是二十四节气符，对你来说太没挑战性了。都是上过一年符咒课的老手了，肯定要给学弟学妹们来点不一样的，对吧？”
单廷廷苦着脸答应了一声。夏禹想都不用想就知道，这哥们儿去年挂的四门课里肯定有鱼禾的一门。
“场地交给你了，来。”
单廷廷弯腰在地上捡起一块巴掌大的石头，在手里颠了一颠。
“滴水穿石！”
符卡在空中旋转了还没到两圈的功夫，又颤巍巍地掉下来。
“滴答”一声。石头吸食了这仅有的一颗珍贵的水滴。
尴尬了。
水系的学生都很给面子，一声不吭装作没有看到他的窘境。
“没关系，没关系。”鱼禾替他解围道，“咒语无法发挥出全部效果，并不全是结符者的问题，也可能是这位同学选的符咒不太适合自己。实践课，就是为了帮大家找到适合自己的符咒，然后着重练习这些特定的符咒。”
他又转向单廷廷：“小单同学，还有其它的符咒吧？咱们再试试。”
单廷廷被喊住的时候正准备偷偷溜回队伍里，刚刚猫着腰踮着脚走到一半。有个水系的女孩终于忍不住噗嗤一声笑了出来。
“来，这次一定行。”
单廷廷硬着头皮走到岸边，孩子们也都跟着凑到一团去观摩。
“出水芙蓉！”
在众人的注视下，水面冒出几颗泡泡，随后慢腾腾地浮起了一朵小白花。
“哎呀小单同学，这是栀子花呀。”鱼禾伸长脖子查看，“我知道了，这应该不是你结符的问题。你是不是没见过芙蓉花？”
单廷廷的脸上红一阵白一阵：“我们家小区里就有。”
“这样啊。”鱼禾摸了摸胡子作思考状。
夏禹心想都到这烂泥扶不上墙的地步了，这一回合他总没法子捞了吧。
谁知道鱼禾稍作思考后正色道：“这位同学两次使用的都是四字符咒，这相较于你们这学期学的二字符咒要更难驾驭。所以大家在彻底掌握基础符咒之前，不要轻易尝试进阶符咒。明白了吗？”
“明白了——”
夏禹对这条鲤鱼精的救场能力佩服得五体投地。
“小单同学，咱们再来一次，这次试试你有把握的。”
单廷廷底气全无：“要不还是算了吧&amp;hellip;&amp;hellip;”
“那么多符咒总有一个是适合你的，来。”
好不容易单廷廷成功结出了一个雨水符，天上下起了毛毛细雨，鱼禾才肯放他回去。接下来的几十分钟，他也是这样挨个折腾其他学生的。
“来。”
“重新来。”
“再来！”
“还来？”孩子们叫苦连天。
鱼禾笑容可掬：“一个一个慢慢来，咱们时间还很充裕。”
单廷廷条件反射地在夏禹旁边打了个哆嗦：“你知道吧，我去年最怕的就是这个老师，考试前复习做噩梦梦到他跟我说再来一次，差点在梦里尿了，搞得我现在听到他说‘来’就想尿尿。”
夏禹压根没听他讲话，有人用‘大寒’把小岛变成了冰场，学生们手拉手在结冰的地面上溜了起来，见到这种场面他自然坐不住，立刻大步加入了滑冰的队伍。
“喂，小禹子你别跑啊，我平衡很差——”单廷廷急着去抓他，刚迈出左腿，一个屁墩坐到了地上。
“没事吧学长？”
夏禹正要上前去扶，鱼禾从斜侧里滑过来一把将他拽起，又施灵术将两个滑到岸边快掉进水里的学生拉回岛上。
“解。”他掌心向下旋转了半圈，冰面融化，水渍随即消失。
“老师——”一片哀怨的央求声。
鱼禾抬起双手示意：“不是不让大家滑冰，只是咱们上课时间有限，现在还有几个同学没有训练。好了，下一个！夏禹同学。”
周围的同学们安静下来，二十几道目光朝夏禹投来。有两个学生在小声耳语：“谁啊，怎么都在看他？”
“你不知道？他就是那个在第一堂课用节气符下大雪的&amp;hellip;&amp;hellip;”
“走你！”单廷廷在他背后使劲儿推了一把，夏禹一个踉跄从队伍里出列。
鱼禾老师示意他走到空地上。“小夏同学今天准备结什么符？”
“进酒先生说的是今天结符内容没限制吧。”
“没错。”
“那就是随便哪个词都能用了？”
“当然。你不用有太多负担。就算用了不该用的，只要在我的结界内，我就是有办法补救的。”
夏禹抬头望向深蓝色的苍穹。空气太干，天空快黏不住星宿，一粒粒好像要掉下来似的&amp;hellip;&amp;hellip;他又想起了那个日出前的清晨。
“玄，武。”
他右手高举符卡，凝视夜空。他偏移目光，感受到指尖的凉意，看见符卡上浮现出的月白光芒。这光芒汇聚成一粒带尾巴的光点，形似烟花炮筒中跳出的火花，轻巧地冲上天空，留下空灵回响。光点在高远的空中炸开，化成蛇与乌龟的图案。
玄武的图腾闪着微弱光芒，漏了电似的滋滋作响，一明一灭——和他那天看到的场景毫无二致。
右耳忽然一阵耳鸣，夏禹听不清同学们的议论声，只听见站在左边的鱼禾语调激昂：“同学们快看，这就是召唤符！”
召唤符？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C21.解密新线索</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter21/</guid>
      <description>C21.解密新线索 # 鱼禾放慢脚步转身：“小夏同学。还有什么问题要问吗？”
“我还想问一下关于召唤符的问题。”
“往届新生都会对这个符咒很感兴趣，你尽管问吧。”
“召唤符结出来的图腾都会像刚才那样，一会儿亮一会儿暗的吗？”
“并非如此。”鱼禾想了想，比喻道，“你可以把这个召唤符理解成一个表演道具，结符者就是那个表演者，最后想要出什么结果，都是由表演者选择的。”
“你的意思是，结符的那个人可以决定这个图腾是什么样子的？”
“如果结符者足够强大，自然可以。图腾的形态，亮度，还有维持时间，都和结符者的灵力有关。”
“所以是结符的人自己的原因，和玄武本身倒没什么关系啊。”
鱼禾大概以为这是个吹毛求疵的学生，解释道：“你不必对自己这样严苛。召唤符是中高级灵师才能用的，让一个一级灵师来用，当然是结不出完整形态的了。”
“嗯&amp;hellip;&amp;hellip;我记得之前在历史课上你说过，天官五兽显灵的时候，也会有图腾出现在天上？”
“没错。”
夏禹假装对这个话题感到好奇：“那如果天官五兽在天空显灵的时候，也像刚才的图腾那样子一亮一暗的，是不是就代表它代表的那一系要出事了？”
“天官五兽具有无上神力，任何外力都无法动摇它们所维持的平衡。”鱼禾语气笃定，“并且五兽显灵是极其罕见的，我们能看到的都是灵师们用召唤符结出来的图腾。”
“这么说，要是哪天我们在天上看到了玄武图腾，可能是因为水系的灵师在练习召唤符？”
“不可能，这是违规的。”鱼禾摇头，“召唤符是在危急时刻作为信号弹使用的，通常用来传达重要的警示信息。穹上有规定，召唤符平常只能在结界里作训练用。要是随随便便出现在大众视野里，那就乱套了。”
“图腾可以专门只警示一个人，其他人都看不到？”
“这要看结符者意图如何了。他的可以选择只让那一个人看到，也可以让所有人都看到。就像你刚才结符之前没有刻意定向，召出来的图腾就是所有人都能看到的。”
“就像加密通话。”
鱼禾疑惑道：“加密通话是什么？”
夏禹反应过来这位老师是一条在穹上生活了几百年的鲤鱼，当然对这些穹下的词汇一无所知。
“没什么。”他说，“谢谢老师答疑。”
“不客气，以后也要多问问题哦。”
鱼禾前脚刚离开，姚心烛后脚就朝他跑过来了。
“哥！看你刚才追着鱼禾老师问问题呢，就没过来打扰你们。”
“来得正好，”夏禹示意她往旁边走，“我有点头绪了。”
她心领神会地降低音量：“什么啊？你是不是把那件事告诉他了？”
“没有，我不是都说了这事不告诉其他人嘛。”夏禹敲了一下她的头，“别想着跟校长告密啊，我这么信你。”
“我才不会做叛徒。快说说刚才他告诉你什么了？”
“我也就几分钟前才知道的&amp;hellip;&amp;hellip;他说天上出现图腾不一定是玄武显灵，还有可能是有人用召唤符结出来的图腾。”
姚心烛睁大了那双圆眼睛：“还有这种符咒啊。可以召唤玄武本尊吗？”
“只能召唤图腾。我刚才在我们系的结界里就结了这个符。”
“这么厉害！”
女孩子立马跳起来，夏禹把她又按了下去。“你继续听我说啊。鱼禾跟我说了，召唤符是当信号弹用的，平常咱们不可能看到，它只会在紧急情况下出现。”
“可是为什么只有你看见了玄武，其他人都没看见？”
“讲到重点了。”夏禹加重语气，“召唤符可以指定只让那一个特定的人看到。”
姚心烛拍手说：“这就说得通了。那天的图腾可能是哪个灵师用召唤符结出来，专门给你看的。”
“我现在怀疑不是人类灵师。”
“符咒不是只有灵师可以结吗？”
“你忘了，变成人形的妖精也可以。鱼禾就是一条鲤鱼，他什么符咒都会结。”
“所以你怀疑——”
夏禹叹气：“其实吧，我有件事还没告诉你。昨天我和子闲去地下城给你买礼物，那家店的店主你知道吗？他是白泽神兽门下的弟子。”
姚心烛点头：“听说过，山海传闻铺的老板呀。”
“我先开始听子闲介绍他的时候也没想太多。后来才反应过来，他是白泽的弟子，那肯定和他师父一样很懂妖精。”
这次姚心烛终于想到点子上去了：“你找老板问了鱼妇小姬的事情？”
“他和鱼妇小姬是老熟人了。我跟他说我很久没在重生河里见过她了，但他说鱼妇小姬是这片流域的守护妖精，不可能离开的。”
“说不定她在哪儿藏起来了呢。”
“不会。老板说，以鱼妇小姬的性格是不会主动找人搭讪的。但开学第一天她就主动找到我，说了些没头没尾的话，我觉得她肯定是有什么事情要找我帮忙。既然是这样，她怎么可能故意藏起来，好像生怕我找到她一样？”
姚心烛停下脚步。“等等，我突然想起来一个问题。如果是找人帮忙的话，她为什么不找君师，偏要找你呢？”
夏禹没想到这一层，也被她问住了。
两个人呆滞地对视，姚心烛忽然大喊：“啊！”
夏禹吓了一跳：“干嘛？”
她紧紧抓住他的袖子：“我现在觉得你太明智了。”
“你讲个事情有点条理行不行，先讲原因，再讲结果！”
“你之前不告诉其他人是对的。”姚心烛语速快了起来，“如果这是一件可以见光的事，她为什么不直接去找学校里最厉害的人帮忙，要神秘兮兮地结一个召唤符出来？所以她结出来的图腾，本来就只能给一个人看。如果你太早告诉其他人，肯定要出问题的。”
“有道理。”夏禹顺着她的思路想下去，“可是她瞒着校长，不会是要搞什么事吧？”
“你刚才不也说了，鱼妇小姬可是重生河的守护妖精啊。我们系的老师讲过，六系的守护妖精都是和穹上有契约的，一签就是五百年。”
“好家伙。”敢情是等到他骨灰都没了她还在这儿守着呢。
“不过召唤符是在紧急情况下才会用的。能让她这么着急、又不能告诉校长的事情&amp;hellip;&amp;hellip;这我也想不出来。所以现在还是得快点找到她，要把事情问清楚。”
“你不催我也知道啊。”夏禹烦躁地抓头发，“一条鱼能怎么找，难道要我把整条重生河游一遍吗？”
“我没催你，我就是有点激动。”
“你激动个什么劲？”
“激动你是天选之子啊。”
“拉倒吧，也不知道我是撞了什么邪，居然这种事情落在我头上。”
“这怎么能叫撞邪，明明就是主角光环——天将降大任于斯人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿&amp;hellip;&amp;hellip;”
“继续吹。”
“就知道你想听这种，嘿嘿。”
夏禹和姚心烛在走向学校主楼的路上打打闹闹，你拽我一下我推你一下，声音渐渐远去。姜源儿默默看着他们的背影，把目光投向了山脚下的重生河。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C22.树屋聚餐</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter22/</guid>
      <description>C22.树屋聚餐 # 排满一整天的课终于结束。葛子闲撺掇大家在星期五的晚上一起聚个餐，何逐荣提议不如地点就安排在姜源儿的树屋顶上，边吃东西还能边看星星。
当事人默许后，除了夏禹和崔觉两个日常不动如山的人，另外三只跳蚤都在激动欢呼。姜源儿无奈地思索要怎么在门卫大爷的眼皮子底下把一大帮子人带进去，又要怎么让这群闹腾的熊孩子不被投诉夜间扰民——毕竟小猴子跟何逐荣一见面就要闹得鸡飞狗跳，葛子闲和姚心烛的嘴闲不住，崔觉和夏禹这俩人又是对视一眼就能滋滋冒火的磁场。在姜源儿看来，要这几个人安静地同处一个空间，比要她在公众场合摘下面纱还难。
“源儿，我刚才吃了那个果子嘴巴发麻，是不是中毒了啊？”葛子闲指着自己逐渐肿起来的嘴唇。
“你吃了哪个果子？”
“就是你桌上放的那个。”
“这是无花果，没有毒的，你应该是过敏了。”姜源儿给他指旁边的一棵树，“那棵树的叶子专治过敏，你去摘一片叶子嚼一嚼就好了。”
好不容易这个走了，后面又来了一个。
“源儿！”姚心烛手里举着一只瑟瑟发抖的毛虫精，“这个虫精说它今天喝多了米酒走错地儿了，让我给它送回家去，可是我又不知道它说的树是哪一棵。你能把它送回去吗？”
于是姜源儿又在偌大的芳草院四处奔走，找到了这条虫子的家，还差点被它的家人们热情挽留下来。等她精疲力尽地回到树屋上时，又有一个身影朝她跑来。
“仙女儿！”何逐荣委屈地告状道，“刚才我吃完烧饼去上厕所，隔壁树上有个鸟精居然笑我，说我吃得多拉得也多！”
“&amp;hellip;&amp;hellip;”信息量过大。
夏禹看不下去了：“你们把源儿当妈呢，什么事都要跟她汇报？”
“屋顶上的那几个！你们在搞什么烧烤聚会？芳草院内禁止用明火！”门卫师傅在树底下叉着腰喊。
何逐荣拉着一根粗树枝往下探头：“啊？师傅您说啥？”
“说要你别用明火，免得把人家院子一把火全烧了。”葛子闲正把手伸向一只大鸡腿，“姐你是不是有点耳背啊？”
“葛子闲你再问，我卸你一条鸽子腿下来。”
葛子闲一口水呛到，干笑着把鸡腿上空的手撤了回来：“不敢不敢。”
“师傅，我们已经烤完了，下次一定不用了——”
门卫师傅在底下无可奈何地喊：“走的时候把垃圾带走！”
“好嘞，谢谢师傅！”
聚餐吃得非常尽兴，客人们也是一点客气也不讲，桌上地上树上有什么就吃什么，没有丝毫礼貌推脱的意思。只有崔觉稍微讲点礼貌，姜源儿送茶过去时他会笑眯眯地接过道谢，只不过他笑得心不在焉，让人摸不清他的心思飞去了哪里。
夏禹一看就是从小哥哥当惯了，马不停蹄地跟在姚心烛后面擦屁股，她吃几口点心他就拿餐巾纸在地上捡一次渣，一副我很头大但我还是得做的表情。然而当妹妹的全然不知，抱着吃的蹦蹦跳跳地和几个朋友聊天，像只踩了颜料的小兔子，把爪印儿踩得到处都是。
“姚心烛，你这漏嘴巴啥时候能缝个补丁啊。”夏禹蹲在地上艰难地举起手里的餐巾纸，“你是仓鼠吗？吃一路掉一路的。”
“啊，我没看见。对不起！”她捂住嘴，手上最大的那一块点心紧接着掉了下来，“啪”地一声摔碎在一只矮凳上。
几粒碎渣飞到夏禹闭紧的眼皮上，他的后槽牙在用力。“姚心烛。”
“哥我错了。”她蹲下来一边假模假样地给他擦脸，一边咯咯地笑。一张平日里傲气的脸被她捏成了嘟嘟嘴，显得他那对剑眉和愠怒的眼神十分滑稽。
葛子闲在旁边啃着鸡腿：“龙王发飚倒计时，五，四，三，二——”
姜源儿觉得这俩人实在可爱，禁不住笑了出来。
聚餐结束后大约已八点，崔觉最先独自离开，何逐荣和葛子闲也推推搡搡的一起下了树屋。姚心烛动作稍慢，还在四处寻找自己落下的东西。夏禹抱臂斜倚在树干上等她，偶尔也抬头看看星星。
“啊，找到了。”姚心烛把掉进座椅缝隙里的符卡举起来。
夏禹瞟了她手里一眼：“你也是心大，符卡都敢弄丢。”
“我哪知道它放口袋里滑出来了。”她把卡片揣进口袋里，“源儿，那我们先走喽。”
姜源儿站起来：“等一下。我有件事情要和你们俩说。”
两人都疑惑地回头望向她。
姜源儿轻轻吸了口气稳住心神，说：“今天上午符咒课结束之后，你们在讨论的那件事情，其实我听到了。”
夏禹的眼神明显有了一丝波动，却仍问道：“什么事？”
“召唤符，玄武图腾，还有鱼妇小姬。”
这三个词齐整地排列出现，夏禹的脸色变了。姚心烛不知所措，下意识转头看他。
“我不是有意要听到的，只是我听力太好。我自己也很苦恼这件事。”姜源儿解释，“你们放心，我不会告诉其他人的。”
“我就知道这件事瞒不久了。”夏禹皱眉道，“算了，早晚也会告诉你们的。你有什么想法吗？”
“你们还是先隐瞒一段时间为好。”姜源儿说，“既然鱼妇小姬所用的召唤符是只给一人看的，那也必有一番用意。”
“你也觉得吧。”
“重生河不仅是天行的重地，也是穹上的重地。鱼妇小姬是重生河的守护妖精，责任在守护整个穹上的安宁。她不向天行的校长报告，却专门选中一个刚入学的新生，必然是因为有什么事关重大的难言之隐。”
姚心烛问：“问题是为什么她选中了哥哥之后，整件事都没给他解释清楚，转头又不见了呢？”
“这个我也还没想出缘由来。就像你当时说的，关键是要找到鱼妇小姬问个明白。所以，我今天帮你们找到了一个有用的东西。”
姜源儿说完，转身从栏杆上挂的布袋子里拿出一根约三十公分长的树枝。
姚心烛歪头打量这其貌不扬的东西：“树枝？”
“如果你们想知道她的去向，可以试试用迷谷枝。”
夏禹问：“这玩意是用来干什么的？”
“是学校的公共灵器，迷谷仙树留下的唯一一根树枝，可作指路之用。今天上午云大头介绍给我的。”
“公共灵器？那些东西不是都放在武器陈列馆的吗？”
姜源儿点头：“是今天进酒先生借来上课用的，本来今天是要讲解公共灵器的，后来没派上用场就放回去了。”
夏禹大跌眼镜：“你&amp;hellip;&amp;hellip;直接就这么拿来了？”
“公共灵器是人人都有权限使用的，只不过得填表登记姓名和使用理由，而且要在规定期限内归还。”
“你用什么理由申请的？”
“学习。”
“这也能批？”
“云大头是当天值班的管理员。是他亲自给我介绍迷谷枝的，我借此理由说拿去学习学习，明早就还回来，他也不好说什么。”
夏禹和姚心烛都一脸仿佛在历经万难之后突然被天降外挂砸中的表情。
“我刚听到的时候，原本不打算把这件事和你们挑明，准备等着你们亲自告诉大家。但转头就得知了迷谷枝的用途，想着这么重要的信息不能不告诉你们，要是误了大事就坏了。”
姚心烛呼了口气：“幸好你听到了。要是没有你这个外援，我们得摸瞎到什么时候啊。”
姜源儿两手把迷谷枝递过去：“你们拿着，今天晚上去重生河边走一趟，肯定会有线索的。”
“源儿你不和我们一起吗？”
“我？”
“我听你一直在说‘你们’，你不一起去吗？”
姚心烛的眼睛即便在暗夜中也依然在熠熠生辉，目光里的诚挚和恳切让人生出一份无法回避的责任感。
姜源儿犹豫了一会儿：“你想让我也加入进来？三个人，你们不觉得我多余吗？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C23.端午限定集市</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter23/</guid>
      <description>C23.端午限定集市 # 日子一天天过去，转眼间就到了夏天。生态环境优良在这时成了这片土地的劣势，整个学校里蚊虫肆虐，知了聒噪地叫个没完。
芳草院虽然虫子多，但至少绿树成荫，凉快得很。火系作为草系的邻居就遭殃了，太阳直射火升营，又干又热不说，隔壁的虫子还都跑来凑热闹。
何逐荣在床上翻来覆去，七点钟一睁眼看到自己被叮了一手臂的包，室友却在旁边安安稳稳地睡着，她就气得回笼觉也不想睡了。原本宿舍就在一楼，她把窗子推开直接跳了出去。
芳草院的正门是开的，何逐荣跟门卫老头打了个招呼，准备找姜源儿一起去吃个早饭。她轻车熟路地爬到她的树屋外边：“仙女儿，起了吗？”
窗帘是拉上的，里面人睡得很沉，她不好再打扰只好原路返回。本来就被蚊子咬得尊严全无，想找好朋友解个闷还吃了闭门羹。
“臭蚊子，臭虫子，真是&amp;hellip;&amp;hellip;臭死了！”她想了半天也找不到几个词来骂，愤愤地掐着身上奇痒无比的包，走着走着就到了重生河边。
“荣姐？”葛子闲的声音远远传来，她转头就见他在河对岸朝自己大幅度挥手，“快点过来，现在时间刚好！”
重生河两岸相距不算近，对面的声音还是听不真切。她两手呈喇叭状喊道：“你大点声我听不见——”
“今天端午节，地下城很早就开市了，要不要一起去看？”
“好，等我过去——”何逐荣往重生桥上加速跑了起来。
葛子闲在西岸等着她，笑得一脸灿烂：“太阳从西边出来了，你以前有课的时候都起不来，怎么今天起这么早？”
“我被蚊子咬醒的。”她把袖子一拉举到他跟前，“蚊子不咬我室友，就专咬我，给我瞌睡都气没了！”
“这都咬出花纹了，四四一十六个包螺旋向上。”
她抬手就在他脑门儿上一个爆栗，葛子闲缩着脖子痛呼一声：“啊，我不说了姐，咱们讲点别的。”
“你前两天不是才去地下城大采购了吗，今天又要去买啥？是不是钱多得烧不完啊。”
葛子闲辩解道：“我哪有大采购，也就买了点小玩意。今天有端午节集市，你不知道？”
“没听说过。不过，我知道今天全校食堂免费。”
“行吧。反正我们俩就是一个买买买，一个吃吃吃呗。”
“谁跟你我们俩啊，边儿去。”
两人走到了地坛中央，从一层的入口往地底下走。地坛的楼梯做得玄妙，旋转阶梯都是从地面直通地下。台阶是铁丝勾花的镂空式样，低头下楼时看得见脚底有几十米深的空间，下台阶时若踩重一点，每踏一步都能听到地底传来的回声。
何逐荣走镂空阶梯宛如脚踩实心台阶，是丝毫不减速的。葛子闲的速度自然比她慢一些，她走在前面便仰头问：“你恐高吗？恐高就拽着点我，我带着你走。”
“没事儿我不恐高，你继续。”葛子闲为了加速跳了两级台阶，“要是地系里面有恐高的，这样每天上上下下的，那就受罪了。”
“妹妹就有点恐高。”何逐荣边走边说道，“上次我和她一起来买东西的时候，她怕得不行，我就只能带着她慢慢下，我们最后一共花了二十分钟才走到地下城的。”
“二十分钟，那还不如直接去排队等直达电梯，人少的时候等电梯要不了多久。”
“你说，他们地系的怎么不多修几部电梯啊。七层这么高，地下城每天都那么多人去逛，有电梯就方便多了。”
“好像是说不好修吧。地坛都建这么久了，再往里面加东西很难，所以好不容易才修了两部电梯。”
“所以像这种住地下的，水里的，还有山上的，都没咱们住地面上的好。”何逐荣一步跨到负四层的入口，“到了。”
“你平常买东西都是去负三层，负四层还没怎么来过吧。”
“是啊。负三层都是卖床上三件套，牙刷杯子，毛巾脸盆这些东西。我也就来过一两次。”
葛子闲扬了扬下巴：“负四层可比三层好玩儿多了。走，带你去看看。”
地下城层高十米，空间内被地系长老施了灵术，还原了户外的日光与天气，观感与地面上的集市并无二致。这时候就已经热闹起来了，有不少学生比他们还早，赶着开市就来这里逛。两边的商铺都开业了，许多店主在店门前摆起了节日限定的摊位。
何逐荣走到一扇橱窗面前，弯腰眯着眼看店子里的陈设：“上次妹妹过生日，夏禹送她的那个玉兔是不是就在这儿买的？”
“对，当时我也在。本来他是想买个仙女的手办，结果发现这里仙女的脸都做得挺难看的。后来源儿说这一家只有毛绒玩偶做得好，要想买有人脸的，还不如买她们草系食堂出的仙女蛋糕系列。”
两人正说着时，身后有一个小贩推着车经过，沿路叫卖道：“青龙角啊青龙角，三十天元一对，走过路过不要错过哎——”
他手里挥着一对木制的龙犄角，何逐荣一眼就看中了，连忙追着车子跑过去：“哎，老板等一下，我要一个！”
小贩停下车看了她一眼：“同学，这种青龙角是卖给草系同学的，你火系的还是去看看别的吧。”
“为什么不能卖给我们火系的？”
“你们火系要买就去买朱雀的面具，把我们草系的东西戴头上岂不是胡闹。”
“这&amp;hellip;&amp;hellip;也没看到有人卖朱雀的面具啊。”
小贩有些不耐烦：“现在当然没得卖了，今天是端午节，集市上卖的都是节日限定。”
何逐荣被说得云里雾里：“嘛玩意儿？你们草系和今天过节有什么关系？”
“仲夏端午，青龙正处南中，当然跟我们草系有关系了。这个你都不知道？”
她尴尬地摇头，回头看了一眼葛子闲，后者也两手一摊面露难色。何逐荣心里暗暗叫苦，两个文盲逛个集市都要被人嘲笑，下次无论如何都要带上个人形百科全书。
“荣荣，鸽子！”
一听这脆生生的音色就知道是姚心烛。何逐荣转头，见她蹦蹦跳跳地朝自己奔来，后面还跟着——崔觉？
“早啊。你们买什么啦？”她满脸洋溢着朝气，嘴唇也红红的。
“我们才刚来，还什么都没买。”何逐荣奇怪道，“你哥呢，怎么没见他和你一起？”
姚心烛仰起脸，贴在她耳边小声说：“小禹哥和崔觉待在一起就吵架，我就没叫上他。你千万别跟他说啊，要不然他又要跟我生气了。”
何逐荣也小声说：“你最好跟葛子闲也通个气，他要是说漏嘴了我就没办法了。”
“知道了。你快看我，”她兴奋地指着自己的嘴唇，“我刚刚去买的桃花唇膏，有颜色的，好不好看？”
“好看好看。”
两个女生窃窃私语半天，小贩见没人要买东西，推着车便往前走了。何逐荣望着远去的车子神色惆怅，姚心烛拉着她问道：“怎么了，你刚才是不是要买那个龙角？”
“人家不卖，说青龙角只卖给草系的人，还笑我们俩没有常识。”
姚心烛“噗嗤”一声笑了出来：“你怎么不说是买给源儿的呢？”
“啊&amp;hellip;&amp;hellip;说得对。”
她伸出手，掌心朝上，“给我五十天元，我去帮你买。”
何逐荣后知后觉地把纸钞放进她手里，姚心烛转头跑了几步追上车子，两人的对话声从那边传来：
“老板，我想给我草系的朋友买一对青龙角，多少钱呀？”
“一对儿三十天元。小姑娘心真好啊，在外面玩儿还记得朋友。”
“嘿嘿，我们关系好。我有个五十的，您给找一下吧。”
“这是我今天卖的第一对儿，就给你便宜个五块钱吧。收你五十天元，找你二十五，拿好嘞。”
“谢谢老板！”
何逐荣傻傻地看着姚心烛朝自己挥着买到的青龙角。葛子闲在一边放起了马后炮：“众所周知，撞到墙是可以绕道走的，买东西是可以还价的——”
他的脑门上必然是又挨一记爆栗。“就你会说话，你不也没想到吗？”
“下官这不是失策了吗。”
姚心烛把牛皮纸小袋子递给何逐荣，还贴心地把老板找的钱放进她的口袋拍了拍。“你们还没吃早饭吧，强烈推荐那边的锅盔，我们刚才一个人吃了一个，甜口咸口都蛮好吃的。”
“锅盔！”何逐荣一听到吃的就站不住了，“可是今天食堂全天免费，我还准备去蹭三顿饭来着。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C24.包粽子与赛龙舟</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter24/</guid>
      <description>C24.包粽子与赛龙舟 # 天行的习俗，就是不放过任何一个庆祝节日的机会。以往每年过端午节，学校都要举办包粽子赛龙舟的活动。但关于粽子应该是什么馅儿的这个问题，师生们年年都有争论，到后来干脆就分成了甜粽队和肉粽队，先包粽子，再赛龙舟。率先包完粽子的队伍获得加分，速度最快的龙舟队也会获得加分，最终将两个比赛分数统计，获胜一方可以得到总食堂的三天免费自助券。
“来来来，咱甜粽队的在这边集合——”一名火系的学姐在左侧拿着喇叭喊。
何逐荣在拉人了：“仙女儿，去甜粽队吧？”
姜源儿纹丝不动：“我们家那边都是吃肉粽的。”
“我吃甜粽啊，咱们仨一起吧？”葛子闲大摇大摆地走过来，顺手把正在跟姚心烛聊天的夏禹也捞过去了。
何逐荣哼了一声把头一扭，马尾辫“唰”地扫过葛子闲的笑脸。
“哥你不跟我一队吗？”姚心烛委屈巴巴地冲夏禹喊。
“下次，下次啊。”葛子闲强行把夏禹转过来的头掰了回去，“龙舟比赛拼臂力，你哥体力好，我们队必须要了。”
一名地系的学长此时正好在拿喇叭喊：“选肉粽队的到这边来排队了！”
姚心烛回头看了眼一阵风就能刮倒的姜源儿，还有面部表情显示胜负欲为零的崔觉，绝望地仰天长啸。“啊——”
“大家安静一下，现在两队从第一排开始报数！”
“一，二，三，四&amp;hellip;&amp;hellip;”
负责甜粽队的学姐点完了人头，嘀咕道：“奇了怪了，每年两队的人数都是差不多对半分。”
学长接话道：“要是差距大，每年还设置这个比赛做什么？”
“来来来，大家找到自己的编号站好。”
两队学生被分为了六组，一组近一百人，站在六条长桌边各就各位。姚心烛站在姜源儿身边，紧紧捏着一片荷叶蓄势待发。
“预备——开始！”
姚心烛预想中的龙舟比赛是可以把人吵出耳鸣的，而她没料到包粽子比赛也安静不到哪里去。六条桌子的连接处都被安排了各队的金系巧手匠，有几个学生不仅粽子包得快，在给对手捣乱这一点上是驾轻就熟。桌面上包着粽子，桌底下伸一腿过去踹人家的米桶，又或者把粽子叶蘸了水黏到一起，让对手揭片叶子都要费上好一会儿功夫。这么一来，叫唤的，吵架的，喊裁判的，噪音此起彼伏。
“学姐，他犯规！”
“学长你得扣他们组的分！”
姚心烛抬头看了一眼隔壁桌的三个对手。夏禹包的粽子外形马马虎虎但看上去是能吃的样子，葛子闲手边齐齐整整地摆着四只漂亮的粽子，而何逐荣还在跟第一片叶子过不去，绳线怎么扎都扎不好。
葛子闲凑过去：“你行不行啊姐？”
“你是我队友还是来捣乱的啊。”
“我帮你吧？”
“谁要你帮了，边儿去。”何逐荣手肘一横把他推了出去。
姚心烛着急了，小声问身边的队友：“怎么办怎么办，他们包得太快了，我们要输了！”
姜源儿慢条斯理地专注于手头的工作，崔觉虽然速度不慢但明显在敷衍任务，俩人都跟她不在一个频道。姚心烛小脸一垮，愤愤地加快手上的动作。
“时间到！”
一声哨令下，第一场比赛混乱地结束了。两名裁判员开始计数，粽子个数相加，最后的结果是——
“甜粽队，胜！”
三条桌子的欢呼和三条桌子的哀嚎。姚心烛叹了口气，看着旁边桌的三个人互相击掌，夏禹还非常不知好歹地朝她挤眉弄眼，一脸挑衅，口型是“你不行”。
姚心烛的小拳头捏得咯吱咯吱响，小声念了句“你等着我东山再起吧”，旁边的崔觉听到后居然还恬不知耻地笑出了声。
“笑什么笑啊，你刚才都不努力包！”她转头气冲冲道。
“我可是包了六个。”崔觉挑眉，目光移动到姚心烛桌前，“你&amp;hellip;&amp;hellip;”
“我，我的意思是你要是再认真一点还可以包得更多！”
“别生气小蜡烛。”崔觉笑眯眯的，“赢了那个三天免费自助券你也用不着，只有那个火系的女生用得上。”
“&amp;hellip;&amp;hellip;”还好这句话没让荣荣听到。
第一轮比赛结束，第二轮紧接其后。每条龙舟坐二十五人，含划手二十人，替补两人，舵手、锣手、鼓手各一人。姚心烛和姜源儿做替补，崔觉做锣手，没有一人被安排为划手，大概是学长学姐们也觉得这仨一看就不像能为本队拔得头筹的主力。
而那头的夏禹、何逐荣和葛子闲全都做了划手，比赛开始前就在朝他们这边搔首弄姿。何逐荣还算老实，葛子闲在举着桨朝他们挥舞，夏禹翘着二郎腿放话：“姚心烛——你们队不行——”
“妹妹，你掐到我了。”姜源儿忽然开口道。
姚心烛这才看到自己把她的手臂掐出了一圈印子：“对不起对不起。”
“没关系。”
崔觉在一旁接话：“你哥以前就爱这样吗？”
“他在穹下的时候就老爱挑事。反正他对人好的时候很好，差的时候巨差无比！”
他笑道：“原来他不是只看我一人不顺眼。前段时间我还以为是我做错什么冒犯到他了呢。”
“没有的事。”姚心烛赶紧否定，“不是你的错，是他脾气差，你别在意他啊。”
一声哨令下，六条龙舟向着湖心的孤岛齐发并进。冰镇湖上冷雾弥漫，如同一片深不见底的洞穴，一口吞下了所有燥热难耐的夏日来客。
有过赛龙舟经验的学长学姐们喊着口号，学弟学妹们也懵懵懂懂地跟着效仿。姚心烛他们所乘的这一只龙舟遥遥领先，成为肉粽队中最有望拿到冠军的一颗种子选手。可惜行驶至中途时，船身忽然停滞不前，仿佛被什么东西拖住了似的，任划手们如何努力也无法加速。
前排的划手们议论纷纷：“怎么回事啊？”
“是水流的问题吗？”
眼看着对手的三条龙舟都逐渐超越了己方龙舟，姚心烛忽然想起了什么，探出来头来看水面。不出意外，就在她视线下方的水面，一团黑影正在他们的船底边上。
小禹哥告诉过她，鱼妇小姬第一次找到他时也是这样在船底开玩笑的。
姚心烛小声问道：“小姬？是你吗？”
黑影依附于船底，水面冒出了几颗泡泡，似乎是有与她交流的意图。
她小心地伸手触碰湖面，手指慢慢沉入水中，作出握手的友好姿势。“我们几天前去重生河找过你，原来你是来冰镇湖里了啊。你要是有事找我，等我们比完赛再说吧？”
水中黑色的发丝缠绕住了她的手指，大概是人鱼打招呼的方式。不过小禹哥似乎提过，鱼妇小姬的头发是白色的？
她正觉疑惑，一张骨瘦嶙峋的脸浮出水面。这张面孔上眼窝深陷，眼白几乎占据了整个眼珠，两粒芝麻大的瞳仁注视着她，那道目光仿佛穿透了她的皮肉——
这双眼睛不是在看她的脸，而是在凝视她的头骨。
“啊！”姚心烛吓出了一身冷汗，条件反射把手从那团黑色的头发中抽回来，猛地拽住旁边崔觉的手臂。
“怎么了？”
她抓着他的手还在打着哆嗦：“船下面，有个长得好吓人的人。”
崔觉倚身过来，趴在船沿上。“是推船鬼。”他把手放到身后，“帮我把备用桨拿来。”
姚心烛将东西递给他，他果决地将桨头狠狠往水下一捅，船身也随着他的动作摇晃起来。她惊叫出声：“你轻点，会伤到人的！”
水面咕噜咕噜冒了几串泡泡，船脱离了阻力，终于往前进了。崔觉把桨往上一颠，手稳稳握在杆中央：“它不是人，是鬼。伤不着死不了，放心。”
“学校里怎么会有鬼？”姚心烛不敢相信。
“学校里为什么不能有？”
她理所当然道：“因为小孩子怕鬼啊。如果学校里有鬼，学生晚上都会睡不着的，家长肯定也不放心。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C25.苍生盘检修</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter25/</guid>
      <description>C25.苍生盘检修 # 下午的历史课上姚心烛除了听讲之外，还在暗暗打算盘怎么把龙舟比赛上输给夏禹的这局扳回来。以前她经常以其人之道还治其人之身，然而夏禹身板皮实血条太厚，一个反作用力回来受伤的竟是她自己。现在想来是她思维太局限，早该换个方式治治他了。
鱼禾老师秉持着不拖堂的课堂原则，在铃声响起的前一秒结束了小测验。
“第一排的同学收一下卷子。”他把两本书夹在胳膊下，“老师还要赶下一堂课，就不多说啦。今天是苍生盘的每月例行检查日，本来是我负责陪同维修人员的，今天来不及了。有没有水系的同学愿意代替我，协助维修人员下井检查的？”
水系的学生们不约而同低下头，假意玩手或捡东西。
姚心烛的眼睛“唰”地一下亮了起来。
第一堂历史课就令所有人闻风丧胆的苍生盘，居然在她最需要的时候出现了。这千载难逢的好机会怎么能不利用起来？
“啊？”她大喊一声。
整个班的人都朝她看过来。坐在她旁边的夏禹转头，脸上已经出现了一丝预感不妙但为时已晚的觉悟感。
姚心烛睁大眼睛：“你说什么啊哥？你居然想去？”
“&amp;hellip;&amp;hellip;”夏禹石化在了座位上。
“可是这也太危险了吧！”
鱼禾在台上宽慰道：“小姚同学，你大可不必担心。维修人员下井检修，他只需要在上边牵绳就够了。对吧小夏同学？”
姚心烛托着脸，心情灿烂得没边儿。夏禹这种脸皮薄得蹭一蹭就能破的人，是不可能在这种情况下打什么退堂鼓的啦。
“是。”果不其然，他撑着书桌站起来，还低头冲她挤出一个微笑，“我也就是在外面看看，不会有事的，放心。”
“可是——”
“还演？还演？”夏禹恨恨地小声打断她，看着那张幸灾乐祸的团子脸，差点上手给她掐出个腮红来。
“勇气可嘉，那就辛苦小夏同学了，你跟我来。”鱼禾高兴地朝他招了招手，“其他同学，下课！”
夏禹跟在鱼禾身后穿过走廊，从他身边路过的同学都会投来小心翼翼的目光。
这下好了，拜姚心烛所赐，他的光荣事迹除了给教室下大雪和召唤守护神图腾之外，现在又多了一个勇闯夺命井的头衔。所谓能者多劳，以后系里有什么破事估计都得找他来解决了。
他随鱼禾来到了重生河边，已经有人等候在入口处了。鱼禾老师把他推到自己前面：“实在不好意思，我今天赶时间要上下一堂课，找不到合适的人顶替，有个学生愿意帮忙，我就给带来了。”
维修人员是个身形瘦小的中年人，怀疑地打量了一眼夏禹：“鱼禾老师，您这也太敷衍我了。这孩子才多大，让他来帮我还不如我一个人下去呢。”
鱼禾还是笑呵呵地介绍道：“这孩子在第一堂符咒课上就表现很好，您放心吧。再说了，他帮的忙也就是一个牵绳和计时的工作，在井上面不会碍您的事儿的。”
“他这么点力气要怎么拉我上去啊？”
“我以前拉您也没怎么用力，放点水进去，借着浮力自然就上来了。”鱼禾转身拍拍夏禹的肩膀，“你会放水吧？进酒应该教了你们的。”
“呃&amp;hellip;&amp;hellip;”
“算了算了，别用符了，我等下借着石壁爬上来吧。”小个子男人不耐烦地说，“你跟我来。还有鱼禾老师，以后可不能这样了！”
“好嘞。”鱼禾说完，弯下腰低声对夏禹说，“符咒课上了好几次了吧？正好实践一下，咒语跟水有关就行。别让人家真的爬上来，那井挺深的，爬上来要人半条命。”
“他要是知道我第一次实践符咒，就不会下去了吧？”
“你不告诉他不就行了？”鱼禾背过身，从口袋里掏出一张符卡塞进夏禹手里，“这是今天特批给你的，不要钱哦。我走了，你自己小心点！”
他一头钻进水壁，变回了一条灵活游动的锦鲤，走前还不忘和夏禹挥挥鱼鳍。
二人来到苍生盘所在的深井边，阳光直射在亭子顶上，四周寂静，不见鱼群。
小个子男人动作利索也不讲废话，给了夏禹一个计时器，吩咐道：“你在井边仔细听我信号，敲两次井壁代表已经落地，敲三次井壁代表出现问题。从落地开始计时，快要到五分钟的时候立刻拉绳。如果中途有听到三次敲击声，立刻开云镜。”
维修人员说完便带上手套，检查了一下工具包，提前打开了头上的顶灯，摸着绳子下到了井中。
夏禹趴在井口边，目睹这个小个子男人慢慢滑入漆黑的井底。他张望了一会儿，以他的视力还是看不到苍生盘的影子，便退回来，遵循吩咐将耳朵贴在井口上。
井里的动静太多，他实在难以分辨什么是信号，什么是其它动作引发的声响。他屏住呼吸等待，大概在五分钟后，他听到了清晰分明的三次重击声。
夏禹本能地按下了手里的计时器，随后才意识到——不是两次？
“发生什么了，落地了吗？”他紧张地喊道。
井底只有模糊不清的声音，听不出来具体的话语。夏禹反应过来，三次敲击声，开云镜。好在他此前和葛子闲何逐荣玩过太多次云镜游戏，现在不需要依托水作为媒介他也能快速画一个出来。
画面连通，那一头却漆黑一片。维修人员喘着粗气，费力地喊道：“我被藤蔓缠住了，你帮忙看看！”
“什么？我这里什么也看不见。”
画面里晃过一点光亮，听起来是对方艰难地将云镜转了个方向，“这样呢？”
借着微弱的光，夏禹看清了井底的一片狼藉。藤蔓野蛮生长，密密麻麻的尖刀从中龇出，从中依稀可辨别苍生盘的原形。盘身被泥沼围绕，沼面正泛热气，冒着泡儿。四周井壁焦黑，像是被烈火烧过。
他倒吸一口凉气：“苍生盘，本来就长这样的吗？”
“怎么可能！”维修员语气焦急，“你先帮我看看怎么脱身，我的左脚被缠住了。”
“把灯调亮一点行吗？”
“它马上就要灭了，你抓紧时间！”
“那把镜子往左边转一点，对——”夏禹指挥他，“左手再往后一点，就能割掉那根树藤了！”
男人用匕首狠狠一划，树藤断裂。深绿的血液飞溅，在他的脚腕上留下几条诡异的痕迹。
“糟了！”
如同在僵尸堆里划亮一根火柴，所有沉睡的藤蔓都苏醒而来，齐刷刷地转过没有五官的脸孔，冲这个入侵者发起攻击。惊恐的呼叫从井底传来，回音缭绕如鬼魅之声，令人汗毛倒竖。
夏禹来不及思考，全凭一股冲上头的热流，快速举起符咒：“大水！”
符卡被月白色的光芒点燃，顷刻间化成灰烬，落入井底。
他的脑海空白了好几秒。
烧了。只有这一张符，烧了就没了。这个人要在他眼皮子底下死掉了。
备选方案呢？这么危险的工作，应该有秘密逃生通道的吧？苍生盘存在这么多年，维修人员以前总应该也遇到过这种情况的。
他感觉到心跳重锤着胸口，地底混乱的声响也逼近了井口。
咕噜咕噜，咕噜咕噜。那声响愈来愈近，他扒住井口欲往下望去。几乎就在他正要探头的同时，浑浊的泥水从井口喷薄而出，一个人影被大力抛起，落在井边的石地上。
夏禹被淋了一身泥水，还在胡乱擦脸时，跌倒在地的男人爬起来，挣扎着对井口结印：“锁！”
复杂精妙的幽蓝色光阵从亭子的顶端急速降下，将泥流、藤蔓、尖刀利刃，尘封于那小小的井口之下。小个子男人气喘吁吁地倒在地上，夏禹蹲下去要搀他起来，他却颤巍巍地摆手。
“苍生盘，苍生盘,”维修员语无伦次，“你，这件事，千万，千万不要告诉别人。”
夏禹的手也抑制不住地抖：“我不会告诉别人的。没事吧？我刚才好像用力过猛了。”
“这件事，先只能，只能告诉君师&amp;hellip;&amp;hellip;”
“好。”
由于不能与其他人诉说，只能把自己分成两半，让两个小人在脑子里互诉衷肠。一个小人说，这一定是有大事要发生了，学生们却还在悠哉悠哉地打闹玩乐，实在令人焦心；另一个小人说，虽然有大事要发生，这也是大人们的事情，与一个初级小灵师无关，不必咸吃萝卜淡操心。夏禹被这两个小人吵得头昏脑涨，连续几天心不在焉，上课也是常常走神。
事发后的第四天早上，就在九组在总食堂共进早餐的时候，尚水君端着餐盘路过他们这一桌。“夏禹，吃完饭之后跟我来一下办公室。”
何逐荣瞅了他一眼：“稀奇了，居然只叫你？”
葛子闲拿胳膊肘顶了夏禹一下：“你背着我们俩闯什么祸了？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C26.暑假</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter26/</guid>
      <description>C26.暑假 # 七月末，临近上学期的尾声。
葛子闲觉察到夏禹这段时间有些不对劲。他最近经常在小组活动中不打一声招呼就偷偷溜走，下课后独自一人鬼鬼祟祟地跑去校图书馆。
之所以形容这种行为鬼鬼祟祟，是因为葛子闲知道图书馆绝对不是他这种人去的地方。夏禹去图书馆能干什么啊。看书？学习？不可能。
这小子肯定有事情瞒着他。
葛子闲的世界里他什么都能宽容，唯独隐瞒欺骗是大忌。
但如果真有什么难言之隐呢？更何况这人可是夏禹，他唯一一个一拍即合、相识四个月胜似相识四年的兄弟。两个人睡过一个被窝穿过一个裤衩，可以说如手如足，情比金坚。他葛子闲&amp;hellip;&amp;hellip;忍了！
终于，在天气最热的时候他们等来了暑假。
作为穹上最大的学校，天行的高层与穹上危机事务部紧密相连。责任使然，学校规定寒暑假须有三个系的学生留校值班，以防在老师们为公事出动时，学校无人看守遭受意外。各小组每逢假期都会被排列组合，拆解成不同的轮班小分队。这么一来互不待见的组员也得硬着头皮磨合，队内拉帮结派的小团体就被打散了。
刚立新规的时候家长们接受不了孩子离家时间太长，多持反对意见，当年时任校长的那位花了很大功夫才谈妥。不过在葛子闲看来，多点时间在穹上看山看水看妖精，何乐而不为呢。
“姓葛的，快点来搭把手！”何逐荣手里拖着一个箱子，左右两肩上还背着俩鼓鼓囊囊的手提包。
“来了来了——”葛子闲小跑过去，把她手里的箱子接过来。
天热得人难以忍受，除了太阳大，连一丝丝风都没有。即便是这种情况下，何逐荣还是中气十足，眼神敞亮。她把一个包撂在行李箱上，叉腰看他：“咋了？都放假了还没精打采的。”
“这天气要血命啊。”葛子闲眯着眼看天。
“娇气得不行。”她朝后面看，“夏禹跟妹妹没来？”
“他俩马上就到了。妹妹从光霁阁过来时间要长一些，今天校车都要送你们，她下山坐不了车，只能靠走的。”
“也是，我都把这茬给忘了。”
“源儿呢？”
姜源儿恰好拎着一个小袋子从他身后走过来：“我刚刚忘了东西，回宿舍拿去了。葛君是来送我们的么？”
“马上就两个月见不到面了，肯定要送一送的嘛。”
何逐荣还在张望：“地系都来了这么多人了，崔觉好像还没到？”
“那哥们儿本来就是迟到专业户，开学那会儿他不也迟到了吗。这还没到开车的时间，再等等看。”
这个暑假轮班的是水金光三系，其余三系的学生们都会回到穹下度过假期。校车上已经坐满了一级新生，高年级的学长学姐们正自发地帮学弟学妹们搬行李。提灯鱼在座位上打盹儿，头顶的吊灯摇摇晃晃，在挡风玻璃上碰出脆响。车上的背景音乐是一支古筝曲，布谷老师清甜的声音穿插其中，味同炎夏里一杯冰凉的酸梅汤。
“荣荣，源儿！总算赶上了，我气都要跑断了。”
三人朝声音来的方向看去，姚心烛边跑边大口喘着气，身后跟着气定神闲的夏禹。
“荣荣你行李这么多吗？”她被姜源儿拉住擦拭头上的汗，别不过脸去，只有朝何逐荣那边转动眼珠。
“其实也不多，我这两个包里面装的都是穹上特产。”何逐荣拉开拉链，一股浓郁的糖浆味扑面而来，“怎么回事&amp;hellip;&amp;hellip;啊完了！我忘了这个糖不耐高温，全化了！”
“这天气蛋都能烤熟了，你还敢把糖放在最外层，哈——”葛子闲笑还没笑完就挨了一个手刀。
姚心烛转头问他：“崔觉呢？”
葛子闲摊手：“你都不知道，我怎么知道。他是不是一个人先走了？”
“怎么可能，离校只能从这儿走啊。”
“是校车只能从这儿走。”夏禹随便找了个石头靠住上半身，“学校这么大，肯定有那种小门或者暗道。他一个人溜出去了也不会跟我们说的。”
“亏你还是组长，一点都不关心组员安全。”
“人家根本就不想让我关心，你让我热脸去贴冷屁股啊？”
“算了吧，你们俩半斤八两，都热不到哪去。”
葛子闲赶紧给他们打岔：“荣姐源儿，你们俩到穹下了记得跟我们云镜联系啊。我们仨在学校里也没什么事可做，大家多聊聊天打发打发时间。”
何逐荣刚清理完包里的残局，还在气头上，顺手又在他脑袋上一记爆栗：“你当谁都跟你一样整天不务正业啊？你们系暑假没作业？下学期不考试？到时候你要是留级跟学弟学妹一起上课，我看你丢不丢人。”
旁边几个给同伴送行的金系女生在偷笑，葛子闲把她拉近低声说：“这都是我同学，你留点面子。”
“你还想立人设呢？”
矛盾话题转移到他们这儿来了，夏禹和姚心烛这个架总算是没吵起来。提灯鱼按了两下喇叭，瞪他们几个一眼：“上车了上车了，都坐好！”
何逐荣帮姜源儿把行李放好，两人刚坐下校车就开动了。她们朝车下的同伴们挥手告别，三个人目送校车的最后一节消失在洞口，暑气好像也被这一车的喧闹带走了。
第一学期就这样结束了。草系的鸟精从头顶飞过，不合时宜地空投下一粒鸟屎，还好是掉在他们身边的空地上。
“唉。”葛子闲长叹一口气。
“怎么了鸽子？”姚心烛问，“好像还是第一次听你叹气。”
“果然人只能多不能少啊，走了三个，不热闹了。”
“也是没办法的事嘛。现在才放个暑假你就有这种感觉了，等到我们毕业的时候你肯定哭得最惨。”
“妹妹，这个组有你在，哭得最惨的肯定不是我。”葛子闲插着口袋往前走，“我从小就不爱哭，耳朵被我爹拧出血了也还嬉皮笑脸的。”
“我也不爱哭啊！”
“你哥说了，你小时候那个心真是玻璃做的啊，啃你一口西瓜就能哭得整条街都知道是你哥干坏事了。”
“咳咳。”夏禹在旁边清了下嗓子，姚心烛瞪着他开始蓄力，后者立马转移话题道：“太阳太大了，咱们各回各家吧，别在外边晃悠了。”
“行。”葛子闲停下脚步，“你俩晚上要不要来我们系食堂吃饭？今天的菜单我看了，全是大菜。”
姚心烛正点头，旁边的夏禹背着手拉了她一下。姚心烛和他对上目光，反应过来了什么又改口道：“啊，我想起来今天晚上还有点事，估计晚饭来不及在食堂吃了。要不然改天吧？”
他们交换眼色时不知收敛，葛子闲将这个过程尽收眼底，心中有些空落，面上却还是笑着：“那我留心着菜谱，觉得不错的时候再通知你们。”
姚心烛钻进山洞里走小路去宿舍了，夏禹还没走远，葛子闲在他身后喊道：“夏禹。”
“怎么了？第一次听你喊我全名，挺不适应的。”
葛子闲犹豫了一会儿，最后话到嘴边却还是没问出口，只是咧嘴笑道：“没有。我刚才突然想到个问题，不过今天暂时不问你了。你先去吧。”
夏禹皱眉，转过身面朝他：“有事就说，别藏着掖着。”
“真没事儿。”
“你这样子像没事儿吗？直说吧，现在姚心烛也不在。”
“你这脾气真是，一点都不拐弯抹角。”葛子闲不自在地扯了一下衣领口，“那我说了啊&amp;hellip;&amp;hellip;你最近是不是碰上什么难事了？”
“啊？”
“我看你这段时间总一个人跑去图书馆，小组活动也是，结束了也不跟大家一起走。你是不是遇到什么困难，又不好跟我讲？”
“没有，你想多了。我去图书馆也没几次，主要是帮社团的学长学姐跑腿，一个人也就是为了清净清净。”夏禹反问道，“你是不是因为刚才看见我给姚心烛使眼色了？”
葛子闲心想这兄弟也是个察言观色惯了的，感官敏锐得跟个探测器似的。“是。”
“我们俩之前掉过一堂历史课，昨天约好了要去找鱼禾补课的。她给忘了，我提醒她而已，不是什么你不能知道的秘密。”
“啊。”葛子闲尴尬一笑。
“真要有什么我解决不了的事情，肯定会告诉你的。那啥，”夏禹低头摸了摸后颈，“你是我最铁的哥们儿，我平常不说，你也知道的吧。”
“这个我当然知道。我就是怕你一个人傲气惯了，什么担子都往自己身上揽。那个面子啊，关键时候不要也是可以的。你可千万别觉得跟人分担子就是丢脸啊，好兄弟本来就是为你两肋插刀的，没啥不能说的。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C27.神树枯萎（商羊长老起舞求雨）</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter27/</guid>
      <description>C27.神树枯萎（商羊长老起舞求雨） # 炎热的八月，一级小灵师们在学长学姐们的鼓动下走出校门，在广阔无垠的穹上世界留下自己渺小的足迹。夏禹、姚心烛和葛子闲也禁不住诱惑，每到周末高年级组织校外活动的时候，三个人都蠢蠢欲动，嘴上说着天气热太阳大，临到出发的时候还是出现在了队伍里。
八月的第四个星期结束，他们已经走过了穹上的四座名胜古迹。回到学校时夜幕已经落下了，葛子闲早早回了寝室，夏禹和姚心烛吃过宵夜后一起散步到了芳草院。
“你有没有觉得鸽子这段时间有点不开心啊。”姚心烛忽然说。
夏禹答：“他知道我们有事瞒着他。”
“啊？”
“送源儿和荣荣回穹下的那天，他问过我，我没跟他说实话。”
姚心烛担心道：“不要紧吗？你们关系这么好，他到时候如果知道了会不会怪你？”
“怪我就怪我吧。不是故意不告诉他，是这件事真不能声张。”
“可是源儿也知道这件事，现在我们还一直在跟她汇报进度啊。”
“那是因为不小心让她知道了，没办法才让她加进来的。”夏禹不急不缓地说，“子闲没你想得那么小心眼儿，他格局大着呢。我那天还跟他说了，以后我遇到什么自己解决不了的事情，肯定第一个找他。”
“哥你等一下，”姚心烛停下脚步，拉住他,“那棵树，是不是神树？”
夏禹顺着她的目光望去。
满园青葱的包围下，古老的神树叶片尽落，枝丫光秃，躯干佝偻似垂死老人。脚下一圈触目惊心的枯叶，如同在盛夏时节突然闯入的秋色，宣告着一则诡谲的信息。
神树枯萎，六系大乱。
姚心烛紧张地咬着大拇指：“好像&amp;hellip;&amp;hellip;”
“出大事了。”夏禹仰着头，慢慢退了几小步，转身飞快地跑起来，“我去找校长。”
“你等等我啊！”
“你去把子闲找上，别到处乱跑！”
他全力奔跑起来，冲过芳草院的大门，沿着重生河往水系的教学楼而去。路上只有两个工作人员，见他火急火燎地从中间穿过去，高声喊着“在河边禁止超速”。他当然置之不理，不一会儿就把他们远远甩在身后。他心里太过着急，下楼梯时感到台阶一个个撞上脚心，躯干和四肢也为之震动。
还没碰到办公室的门把手，门就向他敞开了。夏禹没收住力差一点撞到桌子上去，勉强抓着旁边的柜子站定，看也没看就一通报告道：“君师，芳草院的神树整棵都枯了，叶子掉光了，我们刚刚才发现——”
尚水君就站在他左侧。她正在仔细擦拭一柄银色的剑，间隙中抬头看他一眼，还是那副从容不迫的神态。
夏禹大口喘着气：“这件事，和上次苍生盘被入侵有关系的吧？”
“目前也只有这种解释了。”
尚水君将剑尖抵在左手心，握着剑柄的右手使力，长剑在光里一寸寸埋入她的掌心，直到消失不见。夏禹也来不及对这种景象大惊小怪了，继续问道：“入侵的那个人你们追到了吗？”
“苍生盘抓不住的人，我们不可能追到。”
“那我们要怎么办？神树枯了，这附近的生灵不就都完蛋了吗？”
“神树只是助长生命的势头，没有神树只有土，它们也可以活。这也是地系存在的意义。”
“所以我们就不管神树了？”
尚水君摇头：“当然不会放任不管。商羊长老会出面的。”
商羊，那个只闻其名不见其人的水系长老。夏禹听单廷廷说过，长老们坐镇六系，与其它上古神兽一样，肩负保护整个穹上安宁的重任，除了偶尔给高年级上课时会出现，学校不到迫不得已是找不到他们的。现在校长能请长老出山，是真的大事不妙了。
两人疾步走出水系教学楼，迎面撞上了跑来的姚心烛和葛子闲。
“君师好。”他们齐声问好。
“同学们好。”她没有停下脚步，“正好大家没见过商羊长老，现在跟我一起去吧。”
两个人都一脸茫然，夏禹招呼他们：“走啊，过了这村儿没这店儿。”
葛子闲怀疑道：“这么严重吗，把长老都请来了？”
夏禹嘴了他两句：“废话，神树叶子都掉光了，你说严重不严重。”
“真的不是因为荣姐那次拿石头给砸坏了？”
“什么时候的事？”姚心烛问。
葛子闲压低声音说：“别告诉别人啊。迎新晚会排练那会儿她跟我说，有一次她不小心拿石头砸到神树了，当时哗啦哗啦掉了好多叶子。现在要是告诉她神树叶子掉没了，她估计吓都吓死，要自己提头来见校长。”
“神树历经两千年的风霜屹立不倒，不可能被区区一块石头砸坏。”尚水君在前面说，“如果一块石头就能动摇它，说明它已经快崩溃。按时间算神树已垂垂老矣，但那时我们已在树底埋下了聚灵器，有定期的灵力输送，它不应当那般脆弱。”
葛子闲张了张嘴，无声地作出口型：“我刚才声音很大吗？”
夏禹耸耸肩，姚心烛摇摇头。
“行吧，开学之后又要挨揍了。”
四人走进芳草院，一个白衣老翁已站在神树下，一边仰着脑袋看向树梢，一边围着树桩转圈圈。从夏禹的角度看过去，他削尖的脸型像一个朝下指的箭头，鼻头呈锋利的锐角，白胡子和白眉毛都在随风飘荡，有种滑稽的庄严感。
尚水君带着他们走过去，向他致意：“长老。”
“喔，尚水你来了。”商羊的两道白色寿眉往上一挑，如同两条平滑下落的抛物线。他拄着拐杖走来，夏禹才看到他的右腿是瘸的。
商羊径直走向尚水君：“学校里还有其它地方出现这种问题吗？”
“没有。”她回答，“除了苍生盘，其它地方一切照常。”
葛子闲问夏禹：“苍生盘怎么了？”
夏禹装傻：“问我干嘛，我怎么知道。”
“上次你不是跟着维修人员一起去检修了吗，你不知道？”
“我又没下去，我是在上面牵绳子的。”
尚水君把手轻轻搭在夏禹肩上：“这件事已成定论，也是时候让大家知道了。”
“夏禹你还真有事瞒着我啊，”葛子闲一脸震惊，“还是不是兄弟了？”
尚水君替他解释道：“是我要他不向外透露的，这件事情当时还未经确认，如果直接发酵起来，没有好处。”
“所以苍生盘出了什么事吗？”
“苍生盘被人入侵了。”商羊神情威严，“入侵者对苍生盘做了什么我们尚且不知，但就神树的现状来看，一定不是奔着草系去的。”
“为什么？”
尚水君答：“如果直奔草系而去，入侵的当天它就会枯萎，不会延后这么长时间才有反应。神树灵力尚在，即便没有水与土也能硬撑一段时间，拖到现在才油尽灯枯。”
姚心烛疑惑道：“那为什么学校里除了神树枯萎，其它五系都没有反应？”
“一定是有的，但现象太隐蔽，我们都觉察不了。草系只是最好观察到的一系罢了。”
商羊打断他们的对话：“这件事你准备让全校都知道吗？”
“是。”尚水君说，“我刚才叫一个水系的学生去广播站通知了。虽然要告知，但最好不要让他们亲眼看到神树现在的模样，以免引起恐慌。”
此时院墙头的广播里响起了单廷廷的声音：“这里是天行学府广播站。由于我校工作人员在检修苍生盘时发现异样，学校正在采取措施展开调查。请留校的同学们不要惊慌，按时熄灯就寝。友情提示，今晚有降雨，请水系的同学们暂时离开卧铺，到教学楼里避雨。”
“长老，事不宜迟，请您开始吧。”尚水君说。
商羊转身，一瘸一拐地走向树下的空地，留给他们一个苍老坚实的背影。
他弯腰而后垂头，从肩膀到大臂再到小臂，手腕到手掌再到三节指关节，他缓慢地展开双臂，动作极其精细，令观者甚至有听到机械齿轮转动声的错觉。他屈起那条瘸了的腿，就像收起受伤的机翼，只靠着手里那根拐杖来维持平衡。拐杖尖端在地上画出圆滑的弧线，他的身体也随之倾斜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C28.穹下干旱</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter28/</guid>
      <description>C28.穹下干旱 # 夏禹洗完澡回大通铺的时候，所有人早都入睡了。他醒着躺了很久，翻了个身，木筏子也随着他的动作晃动一分。他枕着手臂瞥了眼身下的河面，此时的重生河漆黑死寂，显得它的名字也有些荒诞。
开学第一天出现的鱼妇小姬直到今天都没有露面过，河里的水系妖精们也不知去向。水系几位老师虽是注意到了，却都一致默认它们是组团去下游串门儿了。
人们习惯了和平宁静的年代，对许多蛛丝马迹都满不在意，直至最后的危机降临，他们也会以为这是一次毫无预兆的意外。
单廷廷的鼾声在旁边有规律地打起了节拍，夏禹戴着耳塞也防不住这无孔不入的呼噜。他烦躁地坐起来，把木筏子牵到岸边，临走前没好气地把单廷廷的木筏子踹了一脚。等下学期开学，他第一件事就是学静音咒。
夏禹沿着河流方向往前走，远远看见金枪堂在黑夜中依然泛着浮夸的金光，和山顶上从不熄灯的光霁阁遥相呼应。现在是凌晨两点半，姚心烛和葛子闲应该都已经在做梦了。
一个身影匆匆从重生桥的台阶跃下来。夏禹看清了来人的面孔，喊道：“君师。”
尚水君清丽的脸这次有些反常的凝重：“小禹？你这么晚还不睡觉，怎么还在外面闲逛。”
“我睡不着，旁边人呼噜声太大了。”
她点点头，呼吸急促：“现在有要事处理，我先走了。”
“是什么事？”
她停下脚步。
夏禹试探道：“商羊长老求了雨还是没解决问题吗？”
尚水君沉默片刻，转过来面对他：“求雨只是为了解救神树，并不能在根源上解决问题。”
“猜到了。”夏禹一点也不意外，“苍生盘的入侵者抓不到，一百个商羊长老也没用。”
“现在初步判断入侵者是奔着水系去的。”
“为什么？”
“危机事务部来了紧急通知。穹下突发干旱，我们要安排人手去解决。”
从苍生盘检修那次意外为开端，再到亲眼目睹千年神树枯萎，他就知道自己撞上学校的各种突发事件已经不稀奇了。第一次心有余悸，几个晚上没睡好。第二次有经验了，知道办法总比问题多。第三次，那必然已经练成强心脏了。
夏禹没说话，调整了一下站姿腰杆立直，正色看着她。
校长似乎已经对他某些小动作代表的含义了然于心了：“你这意思是你也想去？”
“可以吗？我们组其他人也可以去吧。”
“可以是可以。”她稍作停顿，“不过，带领未成年灵师到穹下执行任务，需要通过教育部审批。”
“这也不算执行任务，到时候如果查下来，就说是我们跟着您一起去上实践课。”
她的语气逐渐变得轻盈：“你怎么知道你的组员愿意和你一起去？”
一只蚊子停留在夏禹的小臂上，他一巴掌准确地拍上去。“我是组长，有机会就帮他们争取一下。责任我尽到了，去不去是他们的事。”
“你还挺有个性。”她微微笑了，“放了假不想过，要去给自己找点事情折腾。”
“那您是同意了？”
“看你能不能把你们组的都叫齐吧。六系缺一不可，要去就一起去。”
夏禹点头：“行，我现在就叫醒他们。”
“给你们半小时，三点在马厩集合。还有几个在穹下的，让他们四点半在校船停泊点等候。”
“我们不坐校车走？”
“校车开动起来动静太大了。”她说着，晃了晃食指勾住的钥匙圈，“而且你们不想坐一次骑云马么？”
接下来叫醒熟睡中的队友这种苦差事当然是他一个人来做。
“子闲，快起来快起来。”
“大晚上的，大王您又要使唤小的干嘛去啊？”葛子闲睡眼惺忪地出现在云镜里，顶着一头乱毛和一张皱巴巴的脸，毫无形象可言。
“叫你是有正事，现在有个机会可以跟着校长一起到穹下跑任务，你就说去不去吧，啊？”
葛子闲也没多磨叽，打了个哈欠答应下来：“喳——”
至于姚心烛就不那么好叫了。他其实也知道，把这位三好学生叫醒之后他将得到一个功夫了得的暴走萝莉，但是硬着头皮他也得上啊。
“神经病啊你，现在几点钟你跟我开什么云镜啊，开玩笑吧？”
“这事儿缺了你不行啊祖宗。”
“你不缺我，你缺德！天大的事明天再说，夏禹你给我等着！”
“哎等等，”夏禹急中生智，“君师说骑云马是高年级才能坐的，你确定不来？”
之后他在马厩边闻了二十多分钟的马粪味，终于把两个人等到了。葛子闲什么都没带，倒是脸也洗干净了，穿得也人模人样的，看样子是半个小时都用来捯饬自己了。姚心烛背着一个帆布包，一头短发还保持着炸毛的状态，不过表情已经恢复稳定值了。
夏禹谨慎地上前一步：“你下来的挺快的。”
“我把提灯鱼叫醒了，它开校车给我送下来的。”
他问：“你那包里带什么了？”
“小风扇，餐巾纸，都是些小东西。”她拍了拍肩上的包，“哥，既然都回穹下了，到时候能不能回家拿点东西？”
听这语气是没事了。
“君师告诉我的那个停泊点离咱们家挺远的，应该回不去。”夏禹说着，把尚水君给的钥匙拿出来，开了马厩的锁。里面熟睡着的马看上去和普通的马没有太大差别，皮毛是一样油亮的红棕色，拉的屎也是一样的臭。
葛子闲嫌弃马厩脏已经站到一边去了，捏着鼻子说：“我把荣姐叫上了。源儿和崔觉你们联系了吗？”
夏禹说：“源儿我叫上了。”
“那个，崔觉我没&amp;hellip;&amp;hellip;”姚心烛正说着，忽然惊讶地直起身，看向旁边的转角处，“崔觉？”
两个男孩子都没发现旁边来了个人。穿着鸦青色校服的男孩半个身子藏在夜里，听到姚心烛的呼唤才从一片黑色中踏出来。
“地系的不是都回家了吗，你怎么还留在学校啊？”她问。
“嗯，没回去。”
崔觉看也没看夏禹一眼，经过他身侧，推开马厩的门，径直走向最近的那匹。他顺着它的红鬃抚摸了几下，又吹了声口哨，直到马睁开眼，咴咴儿地叫了一声。他一踩马镫，轻巧地翻上了马背。
“你留校也不告诉我们，放假期间可以一起玩啊，大家一个多月了都没见到你。”
“没事。我也不是一直都呆在学校。”
崔觉握着缰绳回头和姚心烛说话，夏禹借着月光看清了他的左脸。严格意义上他其实没有仔细端详过这个队友的长相，也许是因为他从来不把正脸对着自己，一副所有人在他那里都是弱智的态度。也不知道姚心烛这丫头是怎么和这种人处成朋友的，换了他可是待一分钟就想干架。
“还有我刚才开云镜你都没接，你怎么知道要来的？”
“校长通知我了。”他朝他们后方扬了扬下巴，“呢，来了。”
尚水君换了身更轻便的短装，短发别到耳后，比往常少了点仙气，多了些真实感。夏禹对于她这种状态甚至有点预感——接下来无论是什么难事，她一定会办得干脆利落。
“留校的都在这儿了？”她环顾四周，“还剩两个通知到了吧。”
夏禹点头：“通知了，他们四点半到停泊点等我们。”
“好。其他留校的老师已经先行出发，我们这边要加快速度了。”尚水君把目光投向马厩里的男孩，“崔觉，你帮其他同学熟悉一下骑云马。”
这是他第一次被要求给人做示范。崔觉皱眉思索了一下，还是从马背上翻了下来。
骑云马不是那么容易驾驭的，校长竟然要几个没有骑马经验的小屁孩一上来就骑会飞的马，他也没想到她心大到这个程度，连教都不亲自来教。这三个人也够糊涂，学了几个能让天花板下雨下雪的符咒就以为自己能上天入地了，还敢跟去穹下掺和危机事务部的事情。这几个人中间就只有夏禹脑子好使一点，可惜争强好胜，脸皮还薄，到时候最先翻车的就是他这类人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C29.校船夜话</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter29/</guid>
      <description>C29.校船夜话 # 凌晨三点多，除了崔觉这种夜行动物，其他几个人都哈欠连天。尚水君和校船师傅聊了两句便进了船舱，葛子闲吵吵着要补觉，拉着夏禹也一起进去了。他不想跟去凑热闹，干脆在甲板上席地而坐。
“崔觉。”姚心烛的声音冷不丁在旁边冒出来。
他靠着身后的箱子，正在闭目养神。“嗯，怎么了。”
“你这一个月在学校里一个人呆着，不觉得孤单吗？”
“我都习惯了，还好。”
声音的来源由高变低，他知道她在自己面前蹲下来了。很多时候他都觉得，姚心烛对待他就像对待一只猫，要定期喂食，定期摸头，定期关心。
“真的？你没和你室友一起去哪里玩吗？”
“没有。”
“都不出来透透气吗？地下城那么闷。”
“有时候会到地面上散散步。”
“对了，我还有个问题&amp;hellip;&amp;hellip;”
“我也有个问题。”崔觉打断她，睁开眼朝她微微一笑，“你为什么这么多问题？”
“这个嘛，”姚心烛想了一会儿，“因为我妈妈说，如果想和一个不爱说话的人做朋友，就得问他问题。他觉得你是真心对他感兴趣，才会开口说话。”
“&amp;hellip;&amp;hellip;”崔觉的笑有点绷不住了,“你是对交朋友有什么执念吗。”
“什么？”
“人和人不是非要做朋友，也可以是路人关系，同学关系，队友关系。”
姚心烛显然没听懂，语气甚至有些委屈：“我们不是朋友吗？那上学期我们一起玩了那么多次，你还总是陪我去地下城买东西呢？”
崔觉被反噎一句，不知如何回答。“不是这个意思。”
姚心烛低着头没说话，像一只耷拉着耳朵的小型犬。
行吧，还不高兴了。他沉默片刻，问：“你妈妈做什么的？”
“干嘛突然问我？”
他无奈道：“你不是说，想做朋友就要问问题吗。”
姚心烛小声嘟囔了什么，还是爬到他身边抱着膝盖坐下来。“她是记者。不过她也很会画画，以前还做过插画家，专门画小狗的，说不定你还看过她的画册。”
“我不喜欢宠物。”
“你对狗毛过敏吗？”
“不过敏。小时候被狼狗追过而已。”
“难怪。多大的时候？”
“六岁吧。”崔觉把问题抛了回去，“怎么又变成你问我了，我问你吧。你爸爸做什么的？”
“他是高中历史老师，大书虫，什么书都看过。我们家别的不多，就是书多。卧室里有书，沙发上有书，马桶上也有书。不过我和我妈妈都不爱看，所以只有我爸爸是近视眼。”
他问什么她就讲什么，远到童年时代的一个印象深刻的梦，近到昨天尝到的甜点铺新品。姚心烛说话时灿烂的表情让崔觉心情复杂。他极少去思考人际关系，但他偶尔会疑惑，这个小孩不知疲倦地关照自己是为了什么。
没有理由的亲近是戏弄，不求回报的付出是圈套。
或者她只是一个没有在四周建起藩篱的孩子而已。他觉得荒唐，又替自己感到些许可悲。
船舱内一片宁静，那两个聒噪的男生应该已经睡着了。崔觉看了一眼靠在箱子上入眠的姚心烛，起身去船舱拿水喝。
他边喝着水，边看向坐在藤编椅上的尚水君。她的左手垂在椅侧，右手支撑着额角，面朝舱外的月光。即便看不到正脸，从背影也看得出她的忧思。
崔觉放下纸杯，悄无声息地离开。
“你晚上不睡，白天要怎么赶路？”
校长到底还是校长，即便他不发出一丁点声音，她背对着人也知道是谁来了。
“您不也没睡。”他说。
尚水君起身面向他，“走吧，一起去外面看看。”
两人一前一后走到了甲板上。
夏夜的风从头发、指缝、种种有空隙的地方穿过，仿佛要冲洗掉什么脏东西一样，勤快得让人受宠若惊。四下漆黑看不见任何参照物，如果不是风与水声的存在，人会误以为这是一艘在黑色虚空中行进的船，没有方向，没有终点。
“这个学期适应得还好吧。”她说。
“挺好。”
“开学那天你那么快冲进来，门卫都追不上你，是不是因为那时候我坚持把你要过来，你心里有怪罪？”
“您多虑了。”崔觉的嘴角小幅度向上扬起，“当时两边起冲突，带我的灵探受伤了，那时候如果不跑，我只能成拖累。跑到学校门口，因为没有入学证明被拦住了，担心后面人追上，才直接冲进来的。”
“这么说，你一开始就是偏向天行的？”
又在套话了。
他模棱两可地答：“随您怎么想都可以。”
尚水君笑了。她把目光投向睡着的姚心烛，轻声说：“看看你的同龄人，十三四岁应该是那样子才对。崔觉同学，什么时候你能告诉大家，你去过什么地方，经历过什么故事？”
“这么问我有点意外。我还以为以君师的能力，不用我说也猜得出来。”
她摇着头说：“我是人，不是读心师。我能感受到的，只是你愿意让我感受到的部分。我能察觉到你来到船舱，是因为你对我的戒心还没高到生人勿近的地步。”
这倒是个新鲜说法。
两人面朝无尽的黑色，陷入沉默。风不再亲昵急迫地扑上来，船速似乎慢了下来，直到停下。
尚水君喃喃自语了什么，随即转过身。校船师傅正朝着他们小跑过来，一脸为难：“校长。”
她问：“师傅，离停泊点还有段距离吧，船怎么停了？”
“前面没有水路了，估计得你们下去走了。”
“已经到这种地步了吗。”她眉头紧蹙，撑着栏杆查看船下方。崔觉跟着她一起往下望，可惜夜间视力不好，他什么也看不到。
被三人动静吵醒的姚心烛揉着眼睛问：“发生什么了？”
另外两个身影也刚好从船舱里走出来。夏禹顶着鸡窝头摇摇晃晃，葛子闲还没完全睁开眼。所有人都醒来之后，船上重新闹腾了起来。
“君师，今天怎么开了一个小时就到了？”葛子闲说话的时候还在打哈欠。
“到这里就没有水路了，得辛苦大家下去多走一个小时。”
“不是吧！为什么突然就没有水路了？”
“一句两句还解释不清楚。大家先下船，我们要在日出前到停泊点和其他人汇合。”尚水君说着转头，“心烛，你走最前面吧。”
“我？”睡眼惺忪的小姑娘立马清醒了。
尚水君温柔一笑：“我们只有你一个光系灵师，给队伍照明的任务就拜托你了。”
姚心烛紧张道：“可是我还没学过照明咒啊。”
“小姑娘，你看这个怎么样？”校船师傅指着崔觉身边箱子上的一盏琉璃提灯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C3.异世界学校</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter3/</guid>
      <description>C3.异世界学校 # 夏禹这天晚上自然是没睡好的。每隔十几分钟，他就要去书桌那边检查一下那幅画上的河是不是还在动。折腾来折腾去，最后还是精疲力尽地睡过去了。
“夏禹，垃圾车都来了两趟了！”
他被夏明朗的声音惊得一骨碌爬起来，第一反应就是去看画。
“逗我呢？”他睁大眼睛，不可置信地把画抖了两下。
画上的河又成了一条死物，昨晚生动的水流声也不复存在，河里所有的生物都在从容地端详夏禹的表情，好像看了一出值得回味的好戏。
他咬着后槽牙把画卷起来：“我知道了，你就是在故意整我。”
夏明朗正在打电话，看见儿子板着张脸、紧握着小拳头，每一步都恨不得要把楼梯踩出个大窟窿来。
“哟，怪物进村了。”夏明朗把手机拿开，“来来来，消消气。爸不就喊了你一声，至于这么大火气嘛。”
夏禹没好气地坐下来，说：“不是生你的气。”
“甭管是什么事，都不值得你把楼梯踩得哐哐响的。”夏明朗嘿嘿一笑，指了指手机，“你小叔刚刚还问你呢，跟他说两句吧？”
夏禹的奶奶一辈子生了两个孩子，二十几岁生了哥哥，取名叫夏明朗；快四十的时候又生了弟弟，取名叫夏常青。这第二个孩子出生后的第七年夏禹就出生了，明明是可以叫哥哥的年龄差，他却要随着辈分喊他小叔。
在夏禹的童年回忆里，他最崇拜的人不是爸爸，而是这个帅气爽朗的小叔。不像四肢不协调的夏明朗，叔侄俩都在体育运动上很有天赋。夏常青时常带着夏禹和自己的兄弟们一起玩儿，小侄子的滑板游泳冲浪全都是小叔教的。就在不久前他去另一个城市工作了，夏禹连寒假都见不到他的人影。
“喂？小禹啊。”手机里传来夏常青的声音，和他的名字一样充满了生机。
“小叔！”夏禹的声音也提了一度，“你打电话肯定是有假期了吧？什么时候回啊。”
“过两个星期我放短假，就能回来了。你最近怎么样？”
“一言难尽。”
“听这语气不太对劲。正好，你在电话里说说。”
“说实话，不知道从哪说起。最近发生的怪事太多了。”
“什么样的怪事？”
他瞟了一眼正在吃包子的老爸：“就是你们大人觉得荒谬的事情，我说了你也不会信的。”
“你什么时候开始跟我划清界限了？小禹，我们俩可是同一边的。”
“至少我爸在的时候，我不想说这件事。”
夏明朗嚷嚷：“你俩讲话怎么还带我呢？”
电话那头传来一些模糊不清的声音，像是谁在说一门听不懂的语言。
夏禹问：“小叔，你那边什么声音？”
“噢，”夏常青停顿了一下，“我这边有同事在呢。”
“是外国人吗，我都听不懂。”
小叔笑了：“你耳朵可真好，隔着电话都能听见这边在讲什么。”说完他离话筒远了一些，用外语和同事讲了些什么，嘈杂的人声便消失了。
“小禹，我这边还有点事。有空再聊吧？”
“好。”夏禹特意强调了一遍，“你说好两个星期之后要回，可别到时候因为各种原因，又不回来了。”
“放心吧，我什么时候放过你鸽子？”
“好。那我挂了，拜拜。”
夏禹说完把手机递给夏明朗，问道：“小叔现在是在当翻译吗？”
“别问我，我连他大学学的什么专业都不知道。那小子什么也不告诉家里，一问就是不方便透露，搞得不知道多神秘。”
“他刚才在跟同事讲外语。听起来挺厉害的，你就别担心他了。”
“他哪用得着我担心啊，跟你一样，从小就是个省心的孩子。”夏明朗站起来，胡乱揉了一把儿子的头，“走喽。今天我要早点去餐厅，等下你走的时候自己记得锁门。”
“大厨慢走不送。”
夏明朗前脚刚走，姚心烛后脚就上门了。
“哥！开门！”
声音急切，夏禹用脚指头想都知道是为了什么。
他打开门，直接把画平举在她前面：“废话不多说，是不是你的灯没亮了？正好，我的河也没流了。你是真的乌鸦嘴，怎么什么都让你说中了呢？”
姚心烛哭丧着脸：“我昨天晚上真的不该那么说的。”
“现在怎么办，你有想法吗？”
“我们还是去找毛老师问问吧。”她委屈巴巴地说，“说不定晚上它又能动了呢？”
“那咱俩就祈祷一下你这次也说中吧。”
门没有关，两人一进去就看见毛老师正坐在沙发上看书。见他们匆匆跑进来，他放下书一脸惊奇：“你们俩怎么来了？今天不上课啊。”
夏禹还在纠结要怎么开口，姚心烛就直奔主题了：“我们昨天的画出问题了，您能不能帮忙看看？”
“当然，出什么问题了？”
姚心烛直截了当地把自己的画展开，指着上面的烛灯说：“我画的这个灯，昨天晚上亮了，但是现在又灭了，所以——”
这丫头嘴快也不是一天两天了，每次夏禹在她旁边都不得不充当脚注的角色：“那个，虽然听起来像是她在骗你，但的确是昨天晚上她画的灯亮了，我画的河也动了。最离谱的是今天一早上起来画全部恢复原样了。我们也不知道找谁去问，才来找你的。”
毛老师却笑了，撑着膝盖站起来：“等会儿让你们家长来一趟吧，得谈点正事了。”
“请家长？”姚心烛紧张起来，“我们真的没有骗您啊。这种事情怎么会拿来恶作剧呢？”
“算了阿烛。请就请吧，反正我们怎么讲都没人信的。”
毛老师忍俊不禁道：“你们急什么，我还没说完呢。是要请家长没错，但不是你们想的那样。”
家离画室只有十几分钟左右的步行路程，夏禹打完电话之后没多久几个大人就来了。
夏明朗第一个进来，走路风风火火的：“老师您好！我是夏禹的爸爸。这么晚了有什么事吗？是不是夏禹又闯祸了？”
“明朗，老师还什么都没说呢，你先别怪孩子。”跟在他后面的是姚心烛的爸爸姚温，还有他的妻子江予梦。
“毛老师，刚才孩子在电话里也没讲清楚。您这么着急见面，那一定是不能耽搁的事情，我们都挺担心的。”
毛老师见到几个家长，又变得像初见两个学生时一样，腼腆局促了起来。“您别担心，他们没有犯什么错，但的确这事儿是不能耽搁的。事不宜迟，请您们——”他又瞅了他们身后一眼，确认夏禹只有爸爸到了场，“三位，随我进书房。”
“那我们呢？”两个孩子问。
“桌上的零食、饮料和书自便。”毛老师朝他们笑着带上了书房的门。
夏禹也不客气，这就开始吃吃喝喝了。姚心烛在旁边坐立不安，一会儿蹲在花盆边数花瓣儿，一会儿抠起了鱼缸上的污渍，一会儿又盯着桌上的山水盆景发呆。夏禹眼皮子都没动一下，而姚心烛动着动着就到墙边去了，接着顺理成章地把耳朵贴在墙上，偷听书房里的动静。
“你吃不吃桂花酥？”
姚心烛见夏禹瓜子都嗑起来了，不满地小声说：“你别吃了，瓜子什么时候不能磕啊？我耳朵没你好，你快过来听听。”
“他放在这儿给我们的，不吃白不吃。你快来尝尝这个桂花酥，我给你留了一个，喏。”
“你就一点都不好奇他们在讲什么吗？”
夏禹躺在转椅上转了一圈：“你知不知道有句话叫，好奇心害死猫。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C30.上善谷（这个树精在脱发掉叶儿）</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter30/</guid>
      <description>C30.上善谷（这个树精在脱发掉叶儿） # 正午的太阳盛气渐显，前路一片黄土沙尘，大家一路走来没见到几个路人，大步流星地走了几个小时也是徒劳，不过只是舔了舔大地的掌纹。
尚水君筑起了一道灵力屏障来抵御烈日和风沙，而孩子们还是热得晕头转向，一个个都成了烤红薯。何逐荣走在姜源儿和姚心烛中间，眼看着姜源儿的脸有些发白，汗水顺着额头流进她眼里，她无所谓地抹去，眼睛因手背上的沙尘又变红。小猴子睡在她肩上，喉咙里时不时发出咕噜声。
“仙女儿你没事吧？”何逐荣焦急地问，“感觉要中暑了，脸色看起来好差。”
“这样走下去大家都受不了的。”姚心烛也担心起来，“君师，如果穹下干旱，咱们为什么不让商羊长老再出来跳个舞，让天下点雨不就好了？”
“商羊长老求一次雨，至少要闭关一月来恢复体力，一需要降水就让他出来跳舞多少是强人所难了。更何况当时的情形危及神树的存亡，他迫不得已才出来求雨，那也只是治标不治本的举措。现在神树暂时保住了，我们的任务是要找到问题的源头，否则后患无穷。”
“可是我们也没个方向啊，”何逐荣指着一望无际的前路，“要是找不到呢？”
“方向是有的。我们一直在朝水源的方向前进，只是路径你看不到罢了。”尚水君抬起手，食指背掠过姜源儿的额头，幽蓝色的光浮动着，转瞬让燥热散去。“好些了吗？”
“好多了，谢谢君师。”
姚心烛忽然指着前面喊了起来：“你们看前面，那里是不是有个门？”
就在距离他们不到百米的地方，一扇大门如同海市蜃楼，于沙尘中隐现。
“没错，那就是我们要找的地方。”
何逐荣抢在前面第一个到达，第一眼就注意到这扇门的不寻常之处。门高约六米，最顶上的匾额刻着三个字：上善谷。双开门的古朴形制，与某些旅游景区百年老宅的大门形似，仿佛一推开就会吱呀吱呀作响。门上悬了两只青铜铺首，左右却不在一条水平线上。
“君师，就是这里有水源吗？”
尚水君掌心向下，水汽刹那间从土地蒸腾而出。她手掌一翻，虚握成拳，掌心已经积起了水洼。何逐荣的嘴张大又合拢。
“这个门应该有很久了吧。”夏禹凑近了些去看那两只铺首，“用来敲门的东西都歪了。”
崔觉在旁边说：“这是铺首，以饕餮或者椒图为型，用来守门镇邪的。但是一般铺首都是对称的，这对铺首有问题。”
尚水君低头看了他一眼：“说得对。铺首预示着门后的景象，铺首歪斜，门后也不正。”
“那咱们干嘛还在这儿干等着？赶紧进去解决了完事儿。”何逐荣心焦得等不及了。
“进门先敲门，来吧。”尚水君说着侧过身，给何逐荣让出位置。
何逐荣抓着铺首上的门环“咚咚咚”，连续而急促的三叩。姚心烛见状小声说：“你怎么敲那么凶，第一次见面敲门要温柔一点的。”
“敲那么轻，别人听不见的。再说了，里面又不会有什么妖魔鬼怪，不用怕——”
话音刚落，姜源儿肩头的小猴子忽然睁眼，立起尾巴发出刺耳的叫声。
“大家后退！”尚水君将手拦在前面，孩子们被她这一声吓得退了几步，门内先是“咔哒”一声，随后大门在面前轰然开启。
何逐荣低着头，她的视线范围内出现了一双短筒靴。她顺着这双靴子往上望去，眼前的景象让她看呆了。
一个身高三米、身体细长的生物（其形态实在不能称之为人）正拉着门边，低头看着这群不到他身长一半的小人。它乍看像一棵水杉，躯干上沟壑纵横；却有着一头两手两腿，五官也与人无异；头发、手臂上的绒毛都起伏成了波浪，仿佛潜在水里，因浮力而始终向上。
“小娃娃，你们在这做什么？”
“好，好高的妖精。”姚心烛结巴了，扶着姜源儿的手差点儿松开。
尚水君语气诧异，像是认出了一位熟人：“云阳前辈，您怎么在这里？”
“什么？”它弯下腰，“女娃娃，你认识老夫？你从哪儿来的？”
尚水君不急不缓道：“晚辈在书中见过您的画像。这几日土地干旱，为寻水源才找到这里，并非有意打扰。不知前辈还记不记得莫桑榆？”
“谁？”它说完打了个喷嚏，孩子们也心惊胆战地跟着抖了一下。
这棵树歉意地挥了挥被自己扬起的尘土：“不好意思，风沙太大，最近鼻炎犯了。你们要是缺水喝，老夫带你们进去畅饮一通。至于其它，老夫只是个看门的，外头皇帝姓什么老夫都不晓得。”
何逐荣要崩溃了：“什么乱七八糟的，现在都几几年了还皇帝呢，这妖精不靠谱吧。”
葛子闲把她拉开，解释道：“大爷，不是我们缺水喝，是这附近全都干旱了，只有你们这儿有水，所以才找过来问一问的。”
“嗨，我们上善谷最不缺的便是水了，水推磨子，水灌良田，水&amp;hellip;&amp;hellip;等一下，你管老夫叫什么？大爷？”
“老前辈，”尚水君出声掐断了这段无厘头的对话，“此行坎坷，我们有意留宿，方才孩子们唐突还望海涵。”
“这么想就对喽，我们上善谷向来好客。”云阳一手搭在门上一手叉腰，“说来也稀奇，最近来讨水要饭的人怎的如此之多？今儿大清早也来了几个小娃娃，黄皮寡瘦的不知是饿了多久，差点晕倒在老夫跟前。说时迟那时快——”它说着转头看向一直不吭声的夏禹，“男娃娃，你没什么说的？”
“&amp;hellip;&amp;hellip;是你说得太快，我插不上话。”
“也罢也罢。”它爽快地把门打开，“就让你们在这儿留宿两晚吧。老夫名为云阳，不过谷里的小娃娃们都乱起绰号，你们叫什么也无所谓。”
“请老前辈带路。”尚水君说。
何逐荣走在中间，两边人讲的话在她脑子里进进出出。左边夏禹叹了口气：“说好的沙漠一日精品游呢。”
右边葛子闲也叹气：“我哪知道，还以为能骑骆驼呢，早知道不来了，在家还能吹空调。”
左边又感慨道：“想吃冰棒了，那种老字号的。”
右边接话道：“想喝酸梅汤了，那种加冰块的。”
何逐荣双手一勾，把两个人的脑袋撞到一起。
“嗷，疼啊。”
她一手捏一张脸凑到一起：“你们想讲话，我隔在中间多不好，让你们嘴对嘴讲好不好？”
前方翠绿的树叶飘落，恰巧被风吹到姚心烛的鼻子上。她犹豫着捻起叶子：“那个——云阳先生，这个掉了不要紧吗？”
“啊呀，”云阳回头，从姚心烛手里接过叶子揣进小挎包里。“前阵子用的浴剂不知是哪个小山沟产的，老夫用了几回便开始脱发掉叶儿。不打紧，回去找浣纱女，梳洗梳洗就好。夏季太阳烈，要好好养头发&amp;hellip;&amp;hellip;”
姚心烛一边观察云阳反重力往上跑的头发，一边在何逐荣耳边讲悄悄话：“我以前在我爸爸的书房里看到过这个云阳的图，它是个千年树精，虽然说是不吃肉的，会不会有什么危险？”
“不会，我看它就只是个话很多的妖精而已。”何逐荣毫不在意地说，“再说不是有君师在吗，你就当是来上实践课的，有老师在旁边看着，放一万个心。”
“不一定。”崔觉在一边忽然发话。
两个女孩都惊诧地回头看他，何逐荣问：“啥叫不一定，你是说这里可能有危险吗？”
他一副懒得解释的模样：“这个地方的存在不是你们能理解的。”
姚心烛追问道：“什么意思？你不说我们当然不懂了，你讲讲看嘛。”
“这里不是普通定义上的陆地。”
“讲人话，听不懂。”何逐荣也不客气。
“大白话讲，现在学校派一拨人来这找我们，就只能看到黄土路，刚才的大门他们是找不到的。”崔觉眼里没有了往日的笑意，“上善谷是一座流府，不是什么好地方。”
“流府是什么？”
“可以到处漂移的城镇。‘流府’是几千年来穹上对这些地方的称呼。”
“为什么可以到处漂移啊？”
“用了违禁的灵术。”崔觉看向路边的水井和溪流，“流府都是人造出来的，用了吸纳禁术，把六系中的一种元素集中到这里，强到一定程度的时候就可以不受环境控制，随处漂移。”
何逐荣表示不能理解：“都禁术了，他们还敢这么明目张胆地搞，不怕被抓起来啊。”
“当时的光之流府、火之流府后来都被封禁，近百年都没有人见过了。现在突然冒出来一个藏得这么深的水之流府，八成与苍生盘的入侵者脱不了干系。校长不可能随随便便就路过一座流府，必定是凭灵力追踪到这里的。”
姚心烛咬着大拇指思考了一番，问道：“可是他们造这个流府是干嘛呢，躲来躲去的，也不和外面的世界有什么接触。”
“最开始是为躲避战乱，由一整个家族一起建造，里面住的人都有血缘关系。后来没有了战争，他们发现这种禁术还可以延长寿命，就偷偷在里面繁衍生息。”
“他们一直用这种禁术吸纳水，六系就乱套了。”姚心烛推测道，“所以，入侵苍生盘的人很有可能和建造上善谷的人有关系？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C31.大鱼阵</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter31/</guid>
      <description>C31.大鱼阵 # 客栈外是一条通向谷底的路，四周的山坡上还有许多同样蜿蜒的山路。尚水君领着三个孩子从半山腰走向谷底，去往浣纱女口中的“无尽河”。
“君师，”姚心烛问，“这里的人真的是因为不干重活所以才长得高吗？”
尚水君笑问：“夏禹，崔觉，你们俩有什么想法？”
“那当然不可能啊。”夏禹白了一眼姚心烛，“你从小也没干什么重活，怎么没见你窜多高？”
“你不会说话就别说！”
“这一点我同意夏禹。”崔觉答道，“那个女人撒谎了。”
姚心烛追问：“你的意思是，她是为了隐瞒上善谷其实是一座流府？”
夏禹反应过来有自己错过的信息：“什么流府？你们刚才聊过这个吗？”
“崔觉一进来的时候就跟我和荣荣说了，上善谷不是什么好地方，是一座用了吸纳禁术的流府。穹下干旱和这里肯定有关系，水都被他们吸到这儿来了。”
“崔觉说得没错。这儿的人能长这么高，不过是虚假幻象。”尚水君解释道，“上善谷是一座水之流府，所有人都汲取了超出身体负荷的灵力，一旦禁术被撤销，他们不旦会原形毕露，还会即刻遭到反噬。”
姚心烛看着路过的行人们，汗毛倒竖。
“当年其它五系的流府都已被穹上取缔，唯独这一座侥幸逃过，我今天在干旱的土地上追踪水的蛛丝马迹，总算是将它找到了。浣纱女一定是觉察到我们这群不速之客的用意，有所警觉了。若我没猜错的话，她现在应该已经去找上善谷的统领者通报此事了。”
姚心烛紧张道：“他们三个还在客栈里，不会有什么危险吧？”
“要说危险，我们四人反倒更危险。他们三人在山腰人流最密集的地方，没有人敢在光天化日之下对几个小孩子动武。更何况，还有云阳前辈在呢。”
夏禹忍不住说：“有它有什么用，也就见过一面，难不成它还会保护他们？”
“云阳是桑榆长老在天行种下的第一棵树，即便它忘记她的名字，它的身体也不会忘记与这所学校血脉相连的熟悉。就像今天我们敲响了门，它分明可以选择不回应，却还是打开了门。如果有人要伤害天行的学生，它一定会前来阻挡。保护家人，这是妖精们的本能。”
他们沿着河流走入了一个山洞，洞中昏暗，温度极低，身着夏装的一行人不约而同抱住了手臂。
“这里什么都看不见啊。”夏禹的声音在山洞里回响，“阿烛你灯带了没？”
“没有，大白天的谁知道要带灯啊。”
姚心烛小步小步地走，不小心一脚踩进一个小水洼，溅了她一脚的凉水。她蹲下身去擦拭脚踝，却摸错了地方，触碰到了水洼里一个硬邦邦的东西。
“怎么了？”走在她后面的崔觉问。
“没事儿，踩到水了。”姚心烛站起来准备继续走，“哎？我的脚怎么被黏住了？”
尚水君忽然喝住她：“别动！”
地面上所有的水洼在她话落时亮起蓝色光芒，顷刻间将昏暗的山洞照成了幽蓝深海。每个水洼中都有一条干瘪的鱼尸，水洼与水洼相连，竟连出了一条大鱼的形状。
姚心烛被吓得一动也不敢动，却还是带着哭腔问：“君师，为什么水洼里全都是小鱼干啊？”
“别看它们，看着我就好。”
尚水君右手握拳与左手心相对，从手掌中稳当缓慢地拔出了一把长剑。剑身一出，寒光乍现，洞内又冷几分。她右手握剑，凝神盯住上方某一处，动作狠厉地砍向空中：“显！”
“叮”的刺耳响声，是金属与金属相撞的音色。一条锁链在剑下凭空而现，一头钉在洞壁，另一头就扎在姚心烛的右脚边，险些擦到她的脚踝；随即冰从剑砍中的地方开始凝结，蔓延至整条锁链。
姚心烛倒吸一口凉气。校长用的冰显然不是普通的冰，因为她的右脚踝立刻被冻没了知觉。然而情况紧急，她什么也没说，只有咬着牙纹丝不动。
尚水君向前迈步，弯腰，侧身，躲过无数条隐形的锁链，利落地收剑，挥剑，留下惊心动魄的巨响，使一条条锁链现行，直到整个山洞布满错综复杂的链网——这是一个法阵，一片精心布置的陷阱，一座能锁住来访者的铁笼。三个孩子站在原地，连声都不敢出，只敢转动眼珠子目睹校长的英姿。
“破！”
剑起剑落，最粗的一条锁链应声而断，整个法阵随之溃败瓦解，所有锁链在断裂不久后便消失得无影无踪。
尚水君将剑没入掌心，转身说：“大家没事吧？”
“没事。”夏禹说完看了眼姚心烛。她刚想说话，喉咙里却压得慌，猛烈地咳嗽起来。他被这么一咳也吓着了：“你怎么搞的？”
尚水君在姚心烛身边蹲下，扶着她的腿：“刚才锁链离太近，剑气太寒，恐怕是冻伤了。”她握住姚心烛的脚踝低声念念有词，暖流旋绕，脚踝逐渐恢复了知觉。
“好些了吗？”
姚心烛点头，尚水君站起身扶着她往前走：“此地不宜久留，我们赶紧离开。”
“刚才那个洞里的是什么法阵？”夏禹问。
“是穹上最残忍的禁术，通过献祭同类，摆阵摄灵。那些鱼都是他们的祭品。具体的流程有多么残暴你们不必知道，只用知道这项灵术已被封禁了千年。”
“献祭同类？”他追问，“您是说做这个法阵的不是人，是鱼？”
“鱼自然没有这种能力，能做法阵的只有妖精。”
“也就是水系妖精？”
尚水君的脚步忽然停住。她低头望着自己的脚尖，三个孩子也跟着她一同低头。
就在她脚下的土地上，一行符号依次显现。这些符号像是从汉字上拆解下来的笔画或偏旁，乍一看像是能看懂，却没一个是认识的字。
姚心烛试图解读：“这是&amp;hellip;&amp;hellip;”
尚水君默读完这行字，抬脚将土地上的符号抹平：“危机事务部传讯，已捕获一名嫌犯。”
“什么？这么快？”姚心烛震惊道，“他们有说是谁吗？”
“只是嫌犯，尚未定论。我不想让你们有先入为主的概念。”
“那就是我们认识的人了。”夏禹立刻抓住了她语句中的重点。
尚水君一怔，随即轻轻叹气：“不要妄加揣测。”
“有人来了。”崔觉拿下巴指前方，“还有一个长条的东西。是那个树精吧。”
姚心烛抬头，看见三个身影在前面跑，后面还跟着因为太高而重心不稳的云阳。
何逐荣冲在第一个到，见尚水君扶着姚心烛，慌里慌张地询问：“妹妹，你是受伤了吗？”
“一点小伤，不要紧的。”
葛子闲紧接着冲过来，气喘吁吁道：“这山路跑死爷了，陡得就差直接滚下来了！你们都没事吧？”
“我们没事。”
姜源儿跟在他身后，语气焦急道：“君师，我们在你们走后不久决定还是要归队，在来的路上撞上了云阳先生，可它不知道从哪得来的消息，追在后面说我们来路不明，我想着它也是天行草系的妖精，君师应当有法子能劝住它吧？”
尚水君轻轻拍了拍她的肩：“别担心，我来与它谈。”
“女娃娃！”云阳总算哼哧哼哧跑到了他们跟前，“老夫好心放你和你的小跟班们进来，你们却是来上善谷捣乱的？”
尚水君反问：“老前辈从何处听来的传闻？”
“浣纱女有读心之术，与你们见了一面便说你们来者不善，预谋不轨！”
“前辈生在两千年前，恐怕不知道读心术在穹上早已被禁吧？”
“你说甚？”
尚水君侧身抬手指向身后：“除了读心术，这山洞里的法阵亦是为禁术所铸，孩子们方才险些丧命。好在法阵已解，并无大碍。”
“你将法阵解了？”云阳大惊失色，头上的树叶都跟着打起了颤儿，“女娃娃你可知道，这是千年来守卫上善谷安宁、至高无上的大鱼阵，不容侵犯！你们&amp;hellip;&amp;hellip;”
“前辈可知这大鱼阵是如何得来的？”
“九九八十一条千岁锦鲤，皆是玄武神兽亲赐与上善谷的灵鱼，可谓是镇谷之阵！”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C32.升灵</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter32/</guid>
      <description>C32.升灵 # 众人草草解决了餐食，便各自回船舱补觉去了。尚水君预判得不错，由于穹下干旱，校船改走了另一条航线，行驶速度也极其缓慢，太阳落山时他们都还未到达目的地。
夏禹心有不安，再加上行船不稳，船身晃得他作呕，只好爬起来吃晕船药。他推门走上漆黑的走廊，发现对面客厅的门缝底下透了些光出来。他想着应该是何逐荣吃完东西离开时忘了关灯，便准备进去将灯熄灭。
他刚一跨进门槛，便被眼前的景象惊呆了。
客厅内亮着的不是灯，是地上蜷缩成一团的人。
姚心烛浑身泛着光，在地板中央熟睡，形似母体子宫里一颗圣洁的胚胎。月亮悬挂在窗棂之上，窗外的山河都被莹白清冷的光笼罩，而这间屋子是唯一一块逃离月光管辖的空间。女孩身上的光暖洋洋的，如同烛火，将周遭都升温了。
夏禹不敢移动脚步，紧紧抓着门沿，脑海中掠过多种可能性。上次让他这么震惊的还是出现在空中的玄武图腾。虽然来到穹上之后他见过许多超自然景象，而当自己身边的人与其产生切实的连接时，他依然无法做到冷静。
“她在升灵。”崔觉的声音在身后突兀地响起。
夏禹回头，他就站在后边，瘦削的脸也被姚心烛发出的暖光所照亮。
“光系升灵的表现就是发光。”崔觉平静地说，“她的灯应该就在附近。”
他说完便从夏禹身边经过，大步跨过姚心烛的手腕，在沙发后边捡起了那盏八面琉璃灯。
“实践课，你不过来学点东西？”崔觉举着灯歪头，脸上依旧挂着那个不以为然的笑容。
夏禹强压住怒气，还是走了过去。
崔觉手里的灯此时正一明一灭，闪烁着异样的光芒，光源中似乎有什么东西在跳跃。夏禹眯起眼，尝试辨认它——是一只蝴蝶。它一直在灯的中心扑腾着翅膀，从不离开那一圈固定的轨迹。灯灭时，它蓝色的身形才显现出来。
“这是什么？”
“灵蝶。”崔觉看着灯说，“灵师在升灵的时候都会身处一个混沌梦境，只有跟着灵蝶走出来才算升灵成功。对姚心烛来说，她必须要在梦里找到这盏灯才能醒来，否则就会陷入无尽梦魇。”
“什么意思，她有可能醒不过来吗？”
“一级升二级很容易，一般不会。”
“这丫头怎么突然搞这么一出啊。”
“她找到了自己的灵器，比你们先一步升灵，很正常。”
夏禹看着这盏其貌不扬的灯：“这玩意儿就算灵器了？”
云阳弯腰走进客厅，打了个哈欠：“男娃娃，用来做这灯的木头可不是什么寻常玩意儿。方才女娃娃放在桌上时老夫还特地摸了一摸，这木头可是老夫的旧友，迷谷小弟呀。”
“啊？”
“这手柄，这灯盖儿，这底座儿，都是出自迷谷小弟之身。”云阳说着说着就擦了一把泪，“可怜老夫那小弟，年纪轻轻就染上不治之症，才活了不到八百岁便去了&amp;hellip;&amp;hellip;”
夏禹打断它：“不好意思，我现在真没时间听废话。你确定这灯是迷谷枝做的？”
“千真万确呀。老夫与迷谷有近八百年的情分，虽说它走了这么多年了，但它就算是化成一堆灰，老夫闻一闻便知是它。”
“迷谷灯。”崔觉凝视着手里的灯，蹙眉道，“光系始长老谭星移的灵器，怎么会落到这里？”
“什么？”夏禹一下子还没法接受这么多信息量。
“啊啾！”云阳又打了个喷嚏，“这鼻炎可真要命的。老夫一个草系的妖精，真是触了霉头才跑到这禁地来，惹上这么些烂摊子。上善谷本就不是草系的地盘，大多是水系的灵师和妖精，前些日子无尽河上游的妖精们前来探亲，都说上善谷是它们的老本家，一个个还舍不得走&amp;hellip;&amp;hellip;”
夏禹抓住云阳的手臂：“你刚才说什么？无尽河上游的妖精来上善谷探亲过？”
“你这么激动作甚？”它被他吓了一跳，“你在河边走时没注意水里的妖精吗？”
夏禹笃定道：“我看过，河里一条鱼都没有。”
“胡说。今早老夫去守门时路过河边，有几条还与老夫打过招呼。”
“那就是都藏起来了！”夏禹说完，才意识到自己忘记了一件重要的事情。他心跳加速，背后立马渗出了汗，转头朝崔觉伸手：“把灯给我，我拿迷谷枝有用。”
崔觉眯眼道：“你如果有什么没告诉其他人的秘密，最好现在讲清楚。”
夏禹抓住灯盖顶端，欲强行夺过来，灯的手柄却被崔觉死死握在掌心里，竟然僵持不下。
“别误会。”崔觉失笑道，“我对害人坏事没什么兴趣，平常看你们几个鸡飞狗跳就已经够有意思了，麻烦小是戏，大了就是祸，不好玩儿了。”
“你的意思是你还想帮我？”
“我这次本就是出来透气散心的，现在气也透了心也散了，推你一把不为过。你不信？”
崔觉语气轻佻，目光却是牢牢钉在夏禹脸上的。他平时看上去懒洋洋的闲人一个，但夏禹不得不承认，如果这小子来真的，估计没人能从他手里夺走什么东西。
“我要去找鱼妇小姬。”他坦白道。
“找她做什么？”
“她是重生河的守护妖精，从开学之后就不见了。我怀疑她跟着水系妖精一起去了上善谷，去问问她说不定能有线索。”
崔觉低眉笑道：“你没说全部吧。”
夏禹的牙齿都快磨出火星子了。
守了这么久的秘密，连对校长都没透露过一丝信息，现在居然要告诉这个成天在九组挑拨离间的人。但情况紧急，守护秘密与找到小姬，孰轻孰重，一目了然。这小子能这么胸有成竹，也是因为知道他掂量得清，最后总会全盘托出。
“来穹上之前她用召唤符给我单独传讯过，那个时候我还不知道那是玄武图腾。”夏禹低头看向地上熟睡的姚心烛，“这件事我只告诉了她，但后来也被姜源儿知道了。除了她们俩谁都不知道。”
“开学之后你和她见过面么？”
“开学那天见过一次，之后她就不见了。我们借学校的迷谷枝找过她，没找着。”
崔觉沉默了一会儿，问：“那天你看到的玄武图腾是什么样的？”
“形状就是玄武的样子，但是很奇怪，一下亮，一下暗，像在漏电。”
“她应该是在警示干旱。”
“你确定？”
“召唤符的形态由结符者决定。图腾长明，代表一切安好。图腾明灭可见，意指本系神力受损。”
夏禹质疑道：“她那时候传达干旱的信息给我，我怎么可能懂？这不是白费力气？”
崔觉松开握住灯柄的手，夏禹一下子没收住力，抱着灯往后退了两步。
“你现在不就懂了么？”他歪头看着夏禹，“走之前留个字条吧。免得他们几个醒过来之后到处找不着你人，还要怪到我头上。”
一直插不上话的云阳这下找着了用武之地，从胸前撕了块树皮下来递到两人面前。夏禹眼神怪异，云阳嚷嚷道：“借你一用，拿去写字！”
“这里又没笔，怎么写啊？”
“云阳树皮有记录文字的功能。”崔觉似乎已经对夏禹的无知见怪不怪了，“古人议事都是围着云阳树，记录会谈内容。你对着树皮说话，字就会自行出现。”
夏禹没好气地从云阳手里拿走树皮，背过身去低声说了几句话，又蹲下身把东西塞进姚心烛的手里。
“灯不能从她身边拿走，否则她就醒不过来了。”崔觉把灯盖一旋，将手柄卸下来，“要拿就拿手柄，一样能指路。”
“行吧。”
“要我跟你一起去么？”
“不用。”夏禹瞟了一眼崔觉，“你一个地系的进了重生河就是死路一条，我还得给你收尸。”
崔觉也不恼，继续问道：“你要回上善谷的河里去找？”
“那不然呢。鱼妇小姬又不是两栖动物，她上不了岸只能我下水啊。”夏禹说着转身朝甲板上走去，“走了。你在客厅里守着姚心烛吧，免得她醒来了找不着人，这里还黑灯瞎火的能给她吓哭。”
云阳跟在他后面跑出去：“男娃娃，这船也不停的，你要上哪找去啊？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C33.湖心岛</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter33/</guid>
      <description>C33.湖心岛 # 姚心烛醒来时，眼前天上一轮明月，寥寥几颗星。
“哥？”她下意识喊了一声，撑着地坐起来，才发现自己正孤身处在一只木舟中。
水面寒气四溢，月光隐隐将其照出了波纹。姚心烛起了一后背的冷汗。
“夏禹！”她又大声喊了一遍。
月下只有她一人。
在她最后的记忆里，她和九组的伙伴一起坐在校船上，天色还没有这般黑，太阳仍在落山。现在其他人去哪里了？难道她在睡梦中时，途中发生变故&amp;hellip;&amp;hellip;那么校长是否知情？
姚心烛抱着膝盖不知所措，眼泪扑簌簌落下打湿了衣服。什么苍生六系，什么任重道远，都抛到脑后吧，她现在只想回家。那里有父母亲人，有相伴长大的竹马，有标志她专有权的一切事物，它们在她头顶建起一个严丝合缝的安全屋，只要她想呆在里面，外边的腥风血雨妖魔鬼怪，什么都奈何不了她。
她一只羽翼未丰的雏鸟，为什么要脑子一热跑到这个险情重重的世界来呢？
船忽然被什么踢动，也把她从虚幻的悔意中一脚踢了出来。姚心烛没坐稳，扶住船沿的同时摸到了船桨。
她跪坐起来把桨摆正，这才看见远处的水中央有个岛，而岛上有一处亮光。
光系的人对光源往往有着敏锐的直觉。姚心烛意识到，如果眼下有希望，一定是在那座岛上。
她发着抖抓住两只桨，使出全身的劲儿向前划动起来。小女孩力气不大，船速也快不到哪去，像是脚上拖着秤砣在泥沼中跋涉，一边流着眼泪一边自说自话：“快点啊，快点啊！”
远处的光亮是她在这片死寂中唯一的支点，直到船身勉强靠岸，她松开船桨时才发觉手臂酸痛难耐，手心被糙木擦破了皮。她来不及管，爬起来就往岸上跨，却没想绳子没拴住，木舟往离岸的方向晃悠了几分，一脚踩空掉进了水里。
冰凉刺骨的湖水灌进口鼻，姚心烛在惊慌中扑腾了几下，好在踩到底下的石头，借力爬了起来。
她冷得牙齿直打架，眼泪鼻涕双管齐下，湿透了的头发和衣服贴在皮肤上，狼狈得都不敢往湖中瞧一眼自己的倒影，但她没有忘记来岛上的目的——去寻找光源。
岛中央有一座四角亭，等姚心烛跑到近处时，才看见亭下有一口古井，光正是从井中冒出来的。
她冲过去，扒在井边往里张望。她的八面琉璃灯没了手柄，就那么凭空悬在井中，还在缓慢地转动灯身。姚心烛伸手去够它，却总是差了一截。她借着光隐约看到，灯的中心有一只蓝色蝴蝶在扑腾着翅膀。
“再近一点&amp;hellip;&amp;hellip;”
姚心烛努力踮脚，半个身子都没入井中，终于用手指碰到了灯盖，却也同时失去了重心。灯光刹那间熄灭，天旋地转，周围的环境开始扭曲变形——
她猛然睁开眼。
原来这只是一个梦。
四周漆黑，这次她不敢再喊人名，只是自己坐起来摸索，摸着摸着，就碰到了一个人的腿。
“啊！”她本能往后倒去，后脑勺撞到一片软和的手掌。有人发出忍痛时“嘶”的吸气声，听起来是用手护住了她撞向桌角的脑袋：“是我。”
“崔觉？”姚心烛有些恍惚，抓住耳边的手腕，“对不起。把你撞疼了吧？”
“没事，你先把你的灯点亮了再说。客厅的灯坏了。”
姚心烛的意识还停留在刚才的梦中，迟钝地转身抱起地上的八面琉璃灯。灯芯被点燃，灯光映照出两人的脸。崔觉看见了她脸上的泪痕：“怎么哭了？”
“做噩梦了。”她胡乱擦了一把脸，侧过头去，“没事。”
“升灵的确容易做噩梦，”他说，“只有自己突破心理障碍才能醒过来。升灵成功，说明你长大了。”
“我刚才是在升灵？你什么时候发现我的？”
“大概二十分钟之前吧。夏禹让我守着你醒过来。”
“他人呢？”
“刚走。”
“走，走去哪？我们不是还在船上吗？”
崔觉也知道她这会儿不能再受什么惊吓了，收起玩笑递给她一张奇形怪状的纸：“他留了张字条。”
姚心烛接过，沉默地读完，问道：“他告诉你了？”
崔觉点头。
“告诉啥？”何逐荣正从外边走进来，葛子闲跟在她后边正哈欠连天。
姚心烛转身：“荣荣鸽子你们来得刚好，我们有事要跟大家说。”
“怎么了？还这么正经。”葛子闲在沙发坐下，悠闲地喝了一口饮料。
崔觉言简意赅：“夏禹跳河了。”
“噗——”葛子闲喝进去的水全喷了出来，何逐荣拉开冰箱门时太用力撞到了额头。
姚心烛小声说：“其实他之前有件事瞒着你们没说。”
两个局外人吓得不轻，葛子闲“噌”地一下站起来：“啥意思？他因为觉得对不住我就跳河了？”
“不不不，”姚心烛赶紧摆手，“这两件事没有关系，他的确是跳河了，但不是因为你。他去找鱼妇小姬了。”
何逐荣开始揉眉心：“等等，我错过的信息好像有点多，你们慢慢一条一条讲清楚。”
姜源儿这时也闻声走进来，五人齐聚在这片并不亮堂的空间里。
“鱼妇小姬应该是去了上善谷。”姚心烛说，“学校里的水系妖精，全都是去那里探亲了。”
“从哪得来这消息的？”
“树精说的。”崔觉答。
姚心烛接话：“其实今天我们去的时候那些水系妖精也在，不过它们都躲起来了。”
“咱们都是天行的人，它们为啥要躲起来？”
姜源儿说：“上善谷是个聚集了水系灵师与妖精的禁地，它们又怎会不知情？做了理亏的事，自然会心虚躲起来。”
葛子闲摸着下巴：“鱼妇小姬是重生河的守护妖精，她不在学校呆着，跑去掺和这种事情，这完全是知法犯法啊。”
“有没有一种可能，危机事务部抓到的那个嫌犯——”何逐荣没往下说，大家都明白了她的后半句是什么意思。
“完全有可能。”葛子闲分析道，“人鲤鱼精不是说了吗，那苍生盘可不是谁都能进的。苍生盘设在重生河里，其它系本来就进不去；又因为井里没有水，水系妖精也进不去；人嘛，除了那个维修人员，其他人靠近井的时候绳子就会消失。你们想想，除了像鱼妇小姬这种修为奇高、对重生河熟得不能再熟的老妖精，还有谁能碰得到苍生盘？”
“你可以啊葛子闲。”何逐荣一脸对他刮目相看的表情，“这么说，鱼妇小姬老久之前就建了这个水之流府，现在穹下没水可以用了，她才入侵苍生盘把水系神力吸走了一大半，就是为了供给上善谷，好让这个地方继续运转？”
“英雄所见略同。”葛子闲咧开嘴和她击了个掌。
“可是有一点说不通。”姚心烛反驳道，“如果她是苍生盘的入侵者，她为什么要在开学前给小禹哥单独传讯，警示干旱？”
何逐荣张了张嘴：“这条我不知道啊。你们啥时候更新的？”
姜源儿细声说：“这是夏君一直瞒着你们的事。”
众人沉默了几秒，葛子闲往后仰倒在了沙发上。“那我就不知道了。我今天的脑子用完了。”
“现在危机事务部抓到的人是谁，我们尚不知情，先不要妄加揣测了。”姜源儿低眉说，“更何况校长认为此事有蹊跷，要亲自去与危机事务部交涉。夏君那时候也说过，若是抓对了人，还有什么可交涉的？”
“也是。”葛子闲望着天花板，“我那会儿还说他们抓了个替罪羊呢。”
姚心烛抱着灯在他旁边坐下来，才发现灯没了手柄：“哎？我琉璃灯的手柄到哪儿去了？”
“夏禹拿去了。”崔觉靠在墙边说，“你这个灯是迷谷灯，灯盖，底座，手柄都是迷谷树做的。”
“迷谷灯？”姚心烛眼睛都快瞪出来了，“你说的是，我们系始长老——谭星移的迷谷灯？”
崔觉语气不变：“是。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C34.水牢</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter34/</guid>
      <description> C34.水牢 # 窒息感使夏禹清醒了过来。
从混沌回到现实的刹那，许多回忆在眼前闪过，大脑被迫接收杂乱无章的信息，却没有一条能解燃眉之急。他尽力冷静下来，把无关的画面从脑袋里赶出去。
他不知道现在距离他失去意识过去了多久，但现在自己急需氧气。左脚在挣扎中踩到了河底，原来水并不如他想得那么深。
别慌，只差最后一步了。
夏禹踩稳了脚下，伸直膝盖的一瞬间重见天日。熟悉的氧气将他包围，他大口地呼吸，呛水，咳嗽，几乎将肺都咳出来。
“小公子！”
他抹干眼睛上的水，看向声音的来处。
白发垂腰的人鱼女孩浮在水中，孔雀蓝色的鱼尾被栓上了锁链，两手只能勉强扒在水壁上，一双湿漉漉的蓝眼睛正急切地瞧着他。
夏禹对此情此景不知从何问起，凌乱了半天才找到第一句：“你怎么被拴在这里了？”
“快藏起来！”
“啊？”夏禹愣了一下，低头时才发现自己正站在一个深口水缸中。
这里不是重生河，也不在上善谷。
“去水缸后面！”她催促道。
夏禹手忙脚乱地翻出去，在水缸后面摔了个跟头。外面传来人的交谈声，离他愈来愈近。
“您来上善谷的一小时前我们就已经到了，给她抓了个现行。”一名陌生男子的声音。
女声口吻强硬，毫不退让：“我来之前已经花了一下午与你们总长交涉，他准我来探监就是因为没能劝住我。您现在想用几句话劝住我，还是不必了。”
夏禹认出来这是尚水君的声音。
“鱼妇小姬使用禁术摆阵摄灵，我们亲眼所见。铁证如山，您为何不认？”
“铁证？”她反问道，“经调查组检测，她的灵力水准被评定为正常值，并无吸纳神力之嫌。您所言铁证为何？您在当场捕获嫌犯后紧急召回其它行动组，倒是更应该打个问号。”
“尚水君，您可得谨言慎行。”男子笑道，“给危机事务部行动组组长扣帽子，这算盘就打得有点远了。我这支队伍共四人，从你们天行毕业的就有两人。您若不信我，总得信你们本校的人吧。总不能因为我的出身，就要给我泼脏水不是？”
“我看组长是顾左右而言他了。”她冷冷道，“您一口将嫌犯咬定为罪犯，就算我不作解读，总长心中也自有定夺。探监时间有限，您请回吧。”
尚水君嘴上说着请，话音刚落就是“咚”的一声，一道门砸下来把男子隔绝在外，夏禹也被这声震得一个激灵。
这片空间内只有他们三人了。要不要出去和校长碰个面？
算了。他一个天行的学生突然出现在危机事务部的水牢里，手里还拿着穹上仅存最后几根之一的迷谷枝，万一窜出来个狱卒，就算有校长也不好解释啊。
尚水君的叹气声。“我不信。您与这般恶劣行径怎可能有干系？您有什么难言之隐，不如说说吧。只要有一丝线索，我都能尽力去替您脱罪。”
“苍生盘遭人入侵，六系大乱，若我入狱能平息众怒，这样的结局也未尝不可。”
夏禹皱眉。这段对话怎么听起来这么耳熟？
“众怒，众指的是谁？”
“天下苍生皆为众。”
尚水君沉默了一会儿，“您知道真凶是谁么？”
“我不知。但此时需要有人来填补真凶的位置。”鱼妇小姬语气平淡，“没有谁对，亦没有谁错。”
他想起来了。这是姚心烛写的东海龙宫话剧台词。
龙王去狱中探望金蟹将军，昔日重臣沦为众矢之的。当时他和葛子闲排练对白，早就背得滚瓜烂熟。
后面的剧情是什么来着？只记得当时姚心烛弃掉了一张草稿，没有把结局写明，演出版本的话剧结局是留了个悬念的。
他正在胡思乱想的时候，尚水君嘱托了鱼妇小姬两句，匆匆离开了。
“小公子？狱卒跟着你们校长走了，你可以出来了。”
夏禹扒着水缸探出半个身子，鱼妇小姬跟着他也往水牢底移动：“是迷谷枝把小公子带来的？”
“你怎么知道？”
“我见水缸内有异动，便猜到了。”
“我怎么会跑这个水缸里来？我当时跳的是重生河，去的是上善谷&amp;hellip;&amp;hellip;”
“水牢在重生河之中，只要有迷谷枝在，有水的地方都可相通。”
“在水里泡了那么久，我都以为我要没命了。”
“它们将你带来，自是要护你周全的。你是水系的孩子，天生有避水之能，危急时刻才会显现。窒息感不过是你的身体为了让你醒来给的一个信号，不必担心。”
“我有问题要问你。”夏禹将话题扯回正轨，“三月中旬，我在穹下看到的那个玄武图腾，是你用召唤符给我警示的吧？”
“没错。召唤符警示水系神力受损，穹下将要大旱。”
“这我知道。但你为什么要找我？”
“我并未指定要谁。第一个看到它的人就是我选定之人，除你之外就不会有人看到。春分那日你睡觉时在重生河面所看到的图腾，是我用灵术在你脑海中设下的，令你勿忘此事。”
“这么大的事情，你不告诉君师，找我有什么用？”
鱼妇小姬眉目间浮现出他看不懂的神伤：“天行的水系妖精们都去了上善谷，小公子此时应该知情了吧？”
“知道。”
“早在三月上旬，我便在重生河中无意间听它们谈论过入侵苍生盘、摄取水系神力之事。”
夏禹惊异道：“入侵苍生盘的居然是我们本校的水系妖精？”
“它们没有入侵之力，主谋另有其人！”鱼妇小姬情急时鱼尾摆动，锁链也被牵着叮叮当当响，“妖精们本无异心，只是经恶人挑拨，以为通过苍生盘摄取神力，方可与人类灵师平起平坐。”
“所以你知道入侵的人是谁？”
“我不知。”她摇头，“我自那起便离开天行，开始追寻计划背后的主谋。它们在重生桥底设置了一个秘境入口，我追寻过去，竟发现了穹上尚未取缔的水之流府——上善谷。我化身为一条普通的青鱼，潜伏于上善谷数月，却未曾找到真凶。今日我化出双腿上岸，在山洞中发现了一个由禁术铸成的祭灵阵，谁想危机事务部查到这里，我刚好在场，他们便将我抓了来。”
夏禹不解道：“那刚才校长问你线索和证据，你为什么不告诉她这些？”
“若找不到真凶，何必又殃及无辜？”鱼妇小姬垂下眼道，“我是重生河的守护妖精，绝不可能出卖同族。尚水君身居高位，必有身不由己之时。若将此事告知于她，即便她像方才那样有心袒护，穹上也不会放过水系这些妖精们的。”
“这就是你知道了苍生盘会被入侵却不告诉她，反而要找一个新手灵师帮忙的原因？”
“我发出一个呈现衰败之相的玄武图腾，指定了一名能担此重任的水系灵师接收。你看到玄武，说明你是有大局观、能探查此事真相的人选。你现在能找到我，便说明我当时没有选错。”
夏禹坐在地上陷入绝望：“我现在找到你有什么用？你又不知道真凶是谁，危机事务部也查不出来，这事儿没结果了啊。”
“我说过，你会找到答案的。你既已找到我，得知了内情，现在便快回去吧。”
“你让我现在回去？”夏禹指着自己，“怎么回去？直接走出去让狱卒把我送回去吗？”
鱼妇小姬不禁笑道：“小公子如何来的，便如何回去。只不过，得委屈你再在水里泡上一会儿了。”
上一章 下一章 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C35.水墨丹青</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter35/</guid>
      <description>C35.水墨丹青 # 夏禹跳进重生河之后一直杳无音信，姚心烛心里记着这事儿放不下，在室友们入睡后还一直坐在床头看着窗外发呆。
一面闭合的云镜在她左侧出现，她挥手打开，葛子闲和何逐荣的脸出现在其中：“妹妹，夏禹还没消息？”
“你们俩怎么在一起？”
“他这都几个小时了，我们哪睡得着啊。源儿刚也和我们在一起，现在回芳草院拿吃的去了。我们这不是怕你睡了，就开了个静音云镜，看你会不会接。”
“我一直醒着。你们在哪呢？”
“火升营门口。你要不要把崔觉叫上一起来？”
“我把迷谷灯带上，马上来。”
姚心烛轻手轻脚地收起屏风，推门离开了宿舍。
夜静悄悄的，她不好再劳烦提灯鱼开校车给自己送下去，一人走在黑黢黢的山洞中。迷谷灯感知到黑暗，亮起温热的光芒护卫着独行的小主人。
在走到下一个转角前，她看见洞壁上多了一个人影。
局势紧张的非常时期，即便是校内也要时刻警惕。姚心烛慢下脚步，左手抱着灯，右手已经伸进了裤子口袋里捏住了符卡。
“你还在想着用什么符咒攻击我呢。”
不等她走近，靠在转角处的男孩直起身，走了出来。灯光投射在洞壁上的人影多了一分亲切感，姚心烛松了口气。“还好是你。我刚刚还以为是坏人。”
崔觉低头看了眼手表：“走吧，我在这等你好几分钟了。”
“等我？”
“去你们宿舍一路上都没灯，我看不见，只能等你下来。”
姚心烛疑惑道：“你都没提前告诉我，怎么知道我会下来？”
“夏禹几个小时没消息，你能坐得住么。”崔觉把头偏了偏，“我刚才去了趟冰镇湖，有事要告诉你们。”
“我们不是才去过冰镇湖吗，你一个人又跑去干什么？”
“去找推船鬼问清楚了。它说的湖心岛有危险，是因为看到了我们看不见的东西。”
姚心烛的表情僵在脸上：“什么叫我们看不见的东西？”
“字面意思。”
她即刻间汗毛倒竖：“你是说&amp;hellip;&amp;hellip;”
“鬼。”崔觉微笑着替她说出了答案。
“你你很喜欢鬼吗，为什么要这么高兴？”
“我没有高兴，只是觉得你好笑。”他语气轻松地答，“地坛有一层是专门设给地府办事人员的，他们押送恶鬼的时候我有观察过，路过的学生从来没一个像你这样五官乱飞的。”
“那是因为你们地系的都是面瘫脸！”
他自顾自说道：“去年黑白无常来学校捉过鬼，当时有一条漏网之鱼没捉到。这次推船鬼看到的就是他们没捉到的那个水鬼。它突然出现在湖心岛的井里，推船鬼不知道它要做什么，担心危害学生安全，就通报了黑白无常来学校捉鬼。”
“可是这件事和苍生盘被入侵有什么关系？”
“我从藏书阁抄来的。”崔觉展开一张草稿纸，上面潦草地画着一亭一井，“湖心岛的四角亭和亭下井，是苍生盘旧址。”
“难怪那里的布置和重生河底那么像&amp;hellip;&amp;hellip;那个水鬼是想从旧址入侵真正的苍生盘吗？”
“当然不是。苍生盘旧址只剩了个空井，学校也不可能留个新址的入口在那里徒增隐患。我的猜测是水鬼畏于苍生盘强大的吞噬力，在入侵之前去湖心岛的旧址演习，恰巧被推船鬼看到了。”
“这样就能说通了。”姚心烛后知后觉道，“因为属水系，所以能进重生河；又因为是鬼，不需要水和绳子，可以直接飘到井里。我们之前都在猜是什么样的大神能接近苍生盘，没想到这个入侵者既不是人也不是妖！”
“只有这种可能性了。龙王，龙女，金蟹将军，龟丞相，以及虾兵们都是水里的动物，只有舞姬是人。你的剧本已经写明了，真凶的身份和其他人有形态上的本质区别。”
姚心烛小声说：“我写的时候也没想那么多。”
“预言都是在无意间作出的。”
他们出了山洞，往重生桥的方向走去。姚心烛怀里的迷谷灯忽然闪烁起来，一道光路指向重生河边。
“我刚才好像没说要找什么东西啊？”
姚心烛循着光路走去，远远地就看见一个人趴在河岸上，半个身子还在水里。
她加快速度往前跑，回头喊后面的崔觉：“有人在河边晕倒了！”
她冲到那人身边蹲下，对方两臂张开正面朝下，右手里握着一根树枝——她再熟悉不过的，迷谷灯的手柄。
她手抖着把人翻了个面。
熟悉的脸孔上两眼紧闭，姚心烛跟着两眼一黑，坐在地上“哇”地一声大哭起来。整条重生河都听得到她的哭声，她也顾不上什么违纪扰民，里子面子都不要了。
崔觉走过来在夏禹身边蹲下，伸出食指在他鼻子下停了一会儿，抽回手搁在膝盖上，就那么蹲在地上看着姚心烛。
“你看我干，干嘛？”姚心烛一边哭一边抽，句都断不清楚。
崔觉一只手背撑着脸：“你多哭一会儿，把他吵醒了就好了。”
“什么意思？”
他扬了扬下巴：“哭大点声。”
姚心烛瘪着嘴巴，眼泪啪嗒啪嗒往下掉，低头时刚好砸在夏禹的额头上。她还没接着哭几声，就看到男孩子的眉心皱成了川字，抬手一抹睁开眼道：“姚心烛，你不会把鼻涕滴我脸上了吧？”
“你醒了！”姚心烛抓着夏禹的领子，差点把他的头直接从地上拎起来。
“哎，放手放手，以前没见你这么有劲啊。”夏禹拍拍她的手腕，自己撑着地坐起来。
姚心烛还在余惊之中，眼泪没能止住，只能用手背乱擦一通。
“哭啥啊，死不了。”夏禹伸手薅了一把她的头发，“水系的进了重生河，那叫如鱼得水，知不知道？”
她点点头，眼睛还泪汪汪的。夏禹把她的灯拿来，将迷谷枝穿回灯盖上：“灯给你。别哭了啊。”
崔觉问：“你找到鱼妇小姬了？”
“在水牢里找到的。”夏禹站起来说，“危机事务部抓错人了，入侵者不是她。先去找他们三个汇合吧，我得在所有人在场的时候讲清楚。”
西岸的三人与东岸的三人隔着重生河向同一方向奔跑，最终齐聚在了重生桥上。
葛子闲一见到夏禹就上手去抓他：“你小子是去潜水了吗？几个小时没回，再过会儿我都准备报警了！”
何逐荣上下打量他：“你一水系的不会避水吗，上了岸还在淌水，我给你烘干吧。”
“姐，你别把他人烧了啊。”葛子闲在一旁不安道。
“我倒想试试，但那是二级才能学的。”何逐荣两指夹着符卡念道，“去水。”
小水珠们从他的发丝和衣物中升腾出来，在重生桥边化作细雨，落回了河中。
“夏君，把你得到的信息告诉我们吧。”姜源儿说。
“危机事务部抓的是鱼妇小姬，但她不是入侵苍生盘的人。她这几个月不在学校，就是去调查了。天行的水系妖精们被一个神秘人挑拨，以为摄取苍生盘的水系神力之后能和人类灵师拥有平等的权利，就答应协助入侵苍生盘。”
“和妹妹写的剧本一样。”姜源儿说，“背黑锅的金蟹将军是身居高位的妖精，作为帮凶的虾兵们在龙宫中地位低微，而真凶是那个人类舞姬。可是舞姬是谁？”
“是一个水鬼。”姚心烛说，“只有水鬼能接近苍生盘。崔觉已经问过推船鬼了，湖心岛的那个井是苍生盘旧址，那个水鬼在入侵苍生盘之前去那里演练过一次。”
“嘶，能不能来点阳间的事啊。”葛子闲搓了搓胳膊，“如果是鬼就不好办了。除了黑白无常，咱们人也看不到。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C36.两千年校庆</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter36/</guid>
      <description>C36.两千年校庆 # 穹上遇上百年一回的大劫难，天行作为主阵营首当其冲，学校花了三个月才将伤痕累累的校园设施修复完毕。
由于策划这场灾难的主谋当场就灰飞烟灭，全校师生瞪着一地狼藉找不到债主，只有逮着跟这事儿沾了点边的水系妖精们出气，整日对它们横眉冷目、明嘲暗讽。几条比目鱼精忍不下这口气，一把鼻涕一把泪上报了物种联合委员会，隔天副委员长就带着人来视察，不但把校长教育了一通，还下达了让全校师生背诵默写二十遍《人妖平等相处守则》的处罚。
学生们愤愤不平，把副委员长堵在校长办公室讨说法，学生会外联部部长带头对线，差点把人家的假发帽子掀了。好不容易尚水君安抚好了学生情绪，把惊魂未定的副委员长护送出校，五系的妖精又在重生河边聚众抗议，和河里的水系妖精们吵得一发不可收拾，鲤鱼精气得跃上重生桥要和麒麟兽理论，在地上翻滚着话还没说两句就被对方扔回了河里。
由于内斗战况过于激烈，校委会与学生会在一周内连开了五次会，决定用一次前所未有的盛大庆典来平息这场闹剧。
十二月，祭祀大典与建校两千年并为双节同庆的这一天，初雪也降临了穹上。
银装素裹的天行学府恰似天宫，八方亮堂，苍穹澄澈，角角落落一尘不染。晨风吹过，白雪簌簌落下，在树下打扫枯叶的小花妖打了个喷嚏。
地下城的商铺老板们把摊位搬到了地面上，沿着重生河两岸开起了集市。学生们穿着六色冬季校服，妖精们在他们的长斗篷底下追逐游戏，雪地上留下的鞋印和爪印因复原咒转眼就消失不见。低年级孩子们在空地上撒欢儿奔跑，雪球在空中飞来飞去，偶尔不长眼睛砸到一个怒不可遏的安保巡逻员。
“荣姐，来玩吧？”葛子闲两手呈喇叭状在远处喊，在何逐荣应声转头时，一个雪球正中她脑门儿中心。
“想跟姐玩是吧。”何逐荣抹了一把额头，把刚垒好的雪人头推下去，抱起雪人硕大的身子举过头顶，拔腿冲向笑容僵化在脸上的某少年。
“我错了我错了——”
“别跑啊，把你和那猴子一起压五指山底下！”
两阵风从夏禹和姚心烛的鼻子前刮过。头上绑着赤金色发带的男孩虚张声势地在前面跑，后面的女孩气势汹汹地追，马尾上系着一截烈焰红绸，炙热得要融化冰雪。
“哎荣荣，你的雪人不要了吗？”姚心烛扶正雪人撞歪的胡萝卜鼻子，抱起这颗被毁容的头朝他们跑去。
夏禹插着手臂在后面看，姜源儿从旁边走过来：“夏君，不去和他们打雪仗么？”
“今天肯定要玩到很晚的。这才三点，要是现在就把体力用完了，晚上还玩什么。”
姜源儿笑了：“说的是。建校两千年与祭祀大典合并同庆，这种千年一遇的机会竟然让我们碰上了。”
夏禹问：“晚上是不是还有烟花礼？”
“是。听说窦羽老师为这次烟花礼筹备了一整年，为了烟花在天上呈现出最好的动态效果，她还研究了很多新符咒。”
云阳闻声从他背后右侧凑过来：“你们所讲的，可是九霄花？”
夏禹转头问：“九霄花是什么东西？”
“穹上对烟花的雅称。”崔觉在他背后左侧答，“穹本就是天，穹上的天，是天的至高之处，即为九霄。九霄花，就是开在九重天的花。”
“嘿你这小娃娃懂得还不少。”云阳惊奇道，“上回老夫撕皮时你便知可作录语之用，真是孺子可教也！”
崔觉挑眉，转头望向别处：“那两个在和校长聊天的没穿校服的学生，你认识么？”
云阳盯了好一会儿，一拍手道：“哎呀，老夫见过他们俩！”
夏禹表示怀疑：“我们在学校呆了一年都没见过，你上哪儿见过他们俩？”
“你们找来上善谷不久之前，有四个小娃娃来讨水喝，其中就有他们俩，当时是老夫给开的门。老夫记性好得很，还能认错不成？”
“危机事务部行动组的。”崔觉望着那两个人，“这两人应该是从天行毕业的，校长还带过他们。”
“既是天行的弟子，那自然是要来校庆啦。不过怎么没见另外两个？”
夏禹皱眉，回忆起自己当初在水牢偷听到的对话：“另外两个不是天行毕业的。行动组那个组长也不是从天行毕业的，当时还阴阳怪气地说校长因为他的出身给他泼脏水。”
“和天行这么不对付的，也只有月见了。”崔觉说着，嘴角浮现出一丝意味不明的笑意。
夏禹一见他这种要笑不笑的表情就上火：“你又懂了是吧。你懂这么多怎么不去当校长啊？”
“统帅童军，成就感过低。”崔觉语气温柔。
“你！”
“哎呀两个黄口小儿还要争个你死我活，和气生财和气生财。”云阳一把将夏禹拉了回去，“小娃娃这么闹，当心给七爷八爷捉去地府——哎？七爷八爷？”
夏禹转头，便见一黑一白两个身影正幽幽朝这边走来。
大半年前在地坛电梯惊魂的回忆卷土重来，夏禹立刻起了一身鸡皮疙瘩：“好家伙，怎么又让我碰到黑白无常了？”
身着黑衣的范无救一如既往地板着一张脸，一旁的白衣翩翩的谢必安则是笑眯眯的。两人走来时，路过的学生们都退避三尺。
“云阳兄，好久不见。”谢必安步伐轻盈，声音亦是轻飘飘的。
云阳抱拳道：“七爷，这一晃便是两千年呀。”
谢必安含笑的目光扫过夏禹和姜源儿，停在崔觉身上时愣怔了一下。崔觉蹙眉与他对视，他便移开了目光道：“是啊。今日一来便见到老熟人，心里高兴得很。云阳兄还是滴酒不沾么？”
“喝不了的啦，一点都喝不了。”云阳摆手道，“你们怎地也来天行参加校庆了？”
“说来惭愧，是尚水君传信邀我们来庆功。”谢必安嘴上说着惭愧，语调却依旧轻佻，“一年前我与小八来天行捉小鬼，共捉了三个闹事的，其中一个不知用了什么法子竟挣脱鬼锁，半路逃了。再后来便是推船鬼发现苍生盘旧址有异动，通报我们来捉这浣纱女，却没想又没捉到。”
“挣脱了鬼锁？”云阳诧异道，“这便稀奇了。鬼锁是万万不可能锁不住鬼的，好端端的怎会断呢？”
一旁的范无救面无表情道：“应是有人动了手脚。”
谢必安沉默了，轻轻叹了口气：“话说回来，尚水君曾与我说过，神树枯萎是因树下所埋的聚灵器实为赝品，真正的聚灵器早已不知去向。若有人能将手伸进天行，神不知鬼不觉地偷走机密&amp;hellip;&amp;hellip;”
话题开始转向沉重。云阳一见连笑面虎都不笑了，赶紧打哈哈道：“好了好了不说了，你二人也是日日栖风宿雨地在外奔波，还要和牛头马面那两个臭烘烘不讲理的玩意儿公事。现是个高兴日子，过去的事便过去了罢！”
“也罢。”谢必安眯眼笑道，“改日有机会，我便带云阳兄去走一趟黄泉路，到忘川河泛舟，登奈何桥赏冥月。”
“啊哈哈哈哈，七爷这就不必了&amp;hellip;&amp;hellip;”
夜幕渐渐落下，商贩们纷纷把灯挂起来，白日集市成了夜市美食一条街，香味四溢飘散，浓得重生河里的妖精们都将脑袋探出了水面。
何逐荣戴着刚买的朱雀面具到处招摇，恐鸟患者葛子闲被她吓得惊叫连连，哀嚎着自己晚上又要做噩梦了。其余四人围在一个卖六系糕点的摊子前，碰上了也来买糕点的鱼禾。
“老板，草系火系的各来三个！”
姚心烛在旁边好奇道：“老师，您为什么不买水系的糕点？”
鱼禾掩面小声道：“说实话，这家只有草系和火系的做的好吃。你若不信，买其它三系的试试也行。”
姚心烛看向摊位上摆放的六列糕点——光系的糕点奇形怪状，草系则多为植物与花的造型，金系的似乎只有牙口极好的食客才啃得动，地系的看上去像是泥巴放进模具里摁出来的，火系的糕点则冒着腾腾热气，与隔壁寒气逼人的水系糕点是两重天的极端。
几个人在摊位上买完了糕点，散步到重生河边。姚心烛拿起一块淡黄色的糕点，咬下了一小半。
“好吃吗？”鱼禾问。
她啄米似地点头，睁大眼睛说：“好吃！”
葛子闲忽然指着她大笑起来：“哈哈哈哈哈妹妹，你舌头有点亮啊！”
“什么？”姚心烛迷茫道。
崔觉关切道：“你张大嘴，我帮你看看。”
在几道目光的注视下，小女孩乖巧地张大嘴，舌头在黑夜里闪闪发光。
众人捧腹大笑，就连崔觉都忍不住笑出了声。姜源儿掏出一面镜子给姚心烛，她接过来一看，赶紧捂住了嘴。
“不是，我们系的为什么要做成这样啊！”她又气又羞，要不是天色黑，周围人肯定能看到她脸红了。
“哈哈哈哈哈姚心烛荧光舌头——”
“夏禹你有本事别跑！”
临到八点，师生们都聚集到重生河边，等待着烟花礼上演。河面上冒出来一群眼巴巴观望热闹的水系妖精，鱼禾于心不忍，便蹲下去与它们闲聊。葛子闲看着鱼禾的背影感叹：“说实话，水系那帮妖精也就是冤大头。”
姚心烛认同道：“它们除了去上善谷探亲，什么坏事也没干过。其实吧，它们也只是想要有和灵师们平等的权利而已。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C4.转学</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter4/</guid>
      <description>C4.转学 # 回家的路上一行人心思各异，姚温背着睡熟了的江予梦，和夏明朗一路低声耳语。夏禹心情明媚地踢着石子儿，姚心烛他前面一蹦一跳，风清冷冷的，把她毛茸茸的短发吹散了。
“我突然想起来一件事。”她拍了下他的肩，“你看到的天上那只乌龟和那条蛇，会不会和这件事有关？”
夏禹若有所思地转过脸：“你这么一说好像的确有点关系，都是些离奇事啊。”
“都怪我现在才想起来，刚才该问问毛老师的。”
“最好不要把这件事告诉他。”
“为什么？”
“咱们把水墨画的事拿去问他，是因为画室是他开的、课是他上的，事情再怪也是和他有关的。但是天上出现一个莫名其妙的图案，如果它真像你说的那样是什么特殊的指示，那告诉任何人都不妥吧。”
“对哦，我都没想到。”姚心烛拉着他的袖子，“那你明知道把这事儿告诉其他人是有风险的，还告诉我？”
夏禹知道她葫芦里卖的什么药，任由她拉着袖子摇：“是是是，我最相信你了，所以才只告诉你。”
“我们俩是不是天选之子啊？”她撒开手，“毛老师说的那个学校肯定不是一般人可以上的，他那么急着要请我们转学，哪有招生的像他这样啊。”
“天选之女你走路看着点，别高兴坏了乐极生悲。”
“如果要选一个最想学的，我就选轻功。”姚心烛两眼放光，“希望第一个学期结束之后，我回来就能表演上屋顶了。”
“离谱了啊，”夏禹把她转过去面朝前方走路，“人家毛老师说的是可以教你怎么让铁树开花，没说教你怎么上房揭瓦。”
“嘁，你连想都不敢想，那什么都做不成了。”
一行人终于走到家门口的那条小路上。
夏明朗说：“那学校教务处那边就拜托你了，老姚。我这几天餐馆的事也得暂时放一放了。”
“行。那你早点休息。小烛，帮爸爸开一下门，钥匙在左边口袋里。”
夏禹看着姚家三人进了家门。姚心烛兴奋过头，在关上门的时候给他抛了一个夸张的飞吻。夏禹难得兴致好，捂住胸口向后撤了一步，假装被她的飞吻重重击退。
夏明朗的气场少见地低落，在他身后叹气：“快进来了。”
“哦。”
父子俩在一片奇怪的沉默中换拖鞋、洗手。夏禹正要去拿换洗衣物，夏明朗忽然喊住上楼的他：“小禹，今天爸能跟你睡吗。”
“哈？”夏禹以为自己的耳朵出错了。
“哎呀。”夏明朗撇过头去，“儿子要出远门了，你老爹想跟你多待一会儿不行嘛。”
“&amp;hellip;&amp;hellip;行。”
深夜十点半，父子二人躺在床上，两颗脑袋之间隔了一臂远。夏禹不自在地翻了个身子，背对着父亲。
夏明朗先开了口：“你们那个毛老师也说了，我们不能和你们两个，或者其他人谈这件事。”
“为什么不能？”夏禹觉得奇怪，“刚才我问他，为什么和你们开会的时候不能让我们俩进去。他也说今天太晚了，之后再详细解释。”
“这个说起来的确有点长。你只用知道，我不能和你聊这件事具体的细节就行了。”夏明朗说完又叹了口气。
“你叹什么气啊。”
“你转过来跟你老爹讲话不可以吗？”
夏禹只好转过身，两手交叉枕在脑后，和父亲一起平躺看着天花板。两人的呼吸节奏渐渐地重叠在了一起，夏禹下意识屏住呼吸，打乱自己的节奏以和夏明朗错开。
“我在想啊，这么大件事，我得拿什么跟你爷爷奶奶搪塞过去。”夏明朗愁容满面，“刚才毛老师也说了节假日是不能回家的，只有寒暑假和春节可以回来。老两口平常见不着你，肯定得问东问西的。”
夏禹眼睛一闭：“你就跟他们说我平时学习忙，到时候我给他们通个视频电话就行了。”
“说得容易，你撒手就跑当然不用管，善后工作不还是得你爹替你做。”
“这些话你放在决定之前还可以说说。你都已经跟老师说好了要我转学了，讲这些除了给心里添堵，还有什么用？”
夏明朗语塞，侧头看了看儿子闭着眼不近人情的模样：“你看看你看看，冷得跟个冰块似的，这个石头心肠不知道是接谁的，反正不是接我的。你妈就算性子淡，也没到这个地步啊。”
那个字眼一出，夏禹面无表情地转身背对着他：“都说了，别提这个人。”
房间陷入了沉默。
“小禹，爸不是那个意思。”
“&amp;hellip;&amp;hellip;”
“你这么小就要出远门，一走就是大几个月，还不是去什么寻常的地方。这么大的事，爸就只能跟你姚叔叔和江阿姨讲，一想起来爸心里就难受。你说哪有当妈的不知道儿子的去向呀。”
“你说得对，哪有当儿子的不知道妈的去向啊。”夏禹翻了个身，“你难受，她不知道在哪快活呢。”
“哎小禹，别这么说你妈。”
“那就别说了。睡觉。”夏禹打断了他。
这一晚他心烦意乱，在夏明朗的呼噜声中辗转反侧。对未来的期冀，对家的不舍，回想起往昔的痛感，种种情感揉杂于一处。
他想要一块净土，让他心境澄澈地去做些什么。什么都好。
三月二十，午后十二点半。姚家的客厅已经是一团乱麻。
“你夏叔叔刚才打电话来说小禹早上就出门了，估计现在已经到了。”江予梦盛了一碗鸡汤推过去，姚心烛着急地拿起来就咕咚往下咽。
姚温拍着她的后背：“慢点喝，咱们开车过去十几分钟就到了。”
“万一堵车呢？我才不想第一天就迟到。”她火急火燎地放下碗，冲到玄关处换鞋。
“你们老师也是怪，居然约在游乐园见面，不知道的还以为你们俩是逃课的学生。”
“说不定是毛老师要带我们玩几个项目呢。”
“乱讲。”姚温把外套搭在手上，“对了，别忘了带水杯。昨天给你烫过晾干了。”
“老师说学校里什么都有卖的，不用带太多。”
一家三口手忙脚乱地锁上门，又推推搡搡地进了车子。姚心烛抱着比她上半身还要大的书包，把下巴搁在上边气呼呼地说：“这要怎么背过去嘛，要爸爸帮我背还差不多。”
姚温沉着脸色说：“我都想问问你们学校，开学不让家长陪同，这么重的行李要一个小女孩怎么办？”
“好了好了，学校肯定也是为了做好保密工作。”江予梦在副驾上劝道。
一路上他们都在叮嘱姚心烛去了学校之后要如何如何，她的心思却早飞到十万八千里之外了。
“爸爸快停，你开过了！”姚心烛在后座喊道，“我看到小禹哥了，你看到没？那个穿白衣服牛仔裤的。”
“哪里？这么多白衣服。”
“就是那个鸡窝头！”姚心烛拉开车门，一手提着书包一手朝那边挥动，“小禹哥——”
男孩闻声转过头，也朝她挥了挥手。
他穿了一件宽松得显不出身形的白色卫衣，右肩上挂着双肩包，一条书包带子松松垮垮垂在身后，随着他百无聊赖的走动而摇晃。他的头顶中央有一簇被睡翘了的头发，刘海柔顺地垂下，恰好盖住平日里那两道不服输的剑眉，只留下一双眼睛还存着些傲气。
“你怎么穿得像要去领奖一样啊？”他问。
姚心烛低头看了看自己：白衬衫，百褶裙，亮面小皮鞋。“入学不是得穿正式点吗，你顶着个鸡窝头穿成这样才奇怪吧。毛老师呢？”
“他去买水了，要我在这等着。”
姚心烛把包往脚上一放：“我就说什么都不缺嘛。刚才我爸死活要给我带上水杯，还灌了满满一瓶热水，重死我了。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C5.穹上世界</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter5/</guid>
      <description>C5.穹上世界 # 姚心烛在前面干劲十足地爬坡，夏禹和毛老师跟在她身后。一个瘦高的男老师带着两个小女孩路过，三个人身上都湿漉漉的。毛老师跟他打了个招呼：“前辈下午好。”
“小毛？下午好，你也招了两个啊。”
“哈哈是啊，这次运气还可以。”
“你谦虚了，有些人干了好几年的都只招到一个，你一个刚入行的就能招两个，只能说你慧眼识珠啊。”瘦高个又打量了一下夏禹和姚心烛，“不过你们这一组怎么身上都是干的？难道是刚好有——”
毛老师笑眯眯地拍拍夏禹的肩：“这个就是。”
那人惊讶道：“那你这运气的确可以，我招了这么多年都没招过他们系的，每次开学的时候都淋成个落汤鸡。”
“听说去年已经有师生联名给校委会提意见了，说希望换一条路去学校。不过校委会投票之后驳回了，学校还是认为校船是最安全的。”
“唉，我还指望着学校以后能改成走陆路呢。这天气也不算暖和，河水那么凉就淋在身上，上船之后给块毛巾、几串羊肉串，烤火的地方人太多又挤不进去。”
旁边一名老师插话道：“毛老师，你们全组都没淋到水，我看羊肉串就让给我们组吧？”
“那可不行。”毛老师推着夏禹和姚心烛往前加速跑，“咱们的就是咱们的，走！”
甲板上人来人往，带着花帽的小贩翻烤着羊肉串，有人拿着毛巾擦拭淋湿的头发，也有人趴在栏杆上满足地晒着太阳。
夏禹视线上移，阳光正打在高耸的船帆上，桅杆上反射的一束光激得他眯起了眼。这艘船不同于之前他坐过的任何一艘游艇或轮船。它没有丝毫现代气息，反倒像是从古书里化出来的模型船，令他不禁开始怀疑其安全性。
毛老师领着两个孩子到摊位上拿了一把烤羊肉串，姚心烛却对吃的不感兴趣，迫不及待地想听解说：“老师，您现在可以给我们介绍介绍了吧？”
“我得等开船了再介绍，否则你们闹着要回家我可就惨了。”
夏禹看了一眼手表：“还有几分钟，跑也来不及了，老师你大胆讲吧。”
“好吧。”毛老师清了两声嗓子，“对了。在我开始介绍之前，还是得先告诉你们，这所学校是这里最好的学校。”
“那当然了。你是打工的，得为老板说话。”
“这当然也算是一部分原因，但它的确是我们这里排在榜首的学府，至少从我上学那年开始，就没有拿过第二。”
姚心烛问：“您说的‘这里’是指什么？是你们那个城市，还是你们那儿的一大片地方？”
老师们都喜欢这种会抓重点的聪明学生。“好问题。是，又不完全是。首先，你们得知道一个概念。”
毛老师说着蹲下来，用不知道从哪捡来的粉笔在地板上画了一条微微上拱的弧线。“你们说说看，这是什么？”
“橙子的上半截削一小节下来就是这样的。”夏禹说。
“你就知道吃。”姚心烛推了他一把，“这应该是什么东西的盖子吧？”
“没错。我画的是一片穹顶，在我们这儿也被简称为‘穹’。”毛老师指着弧线之下，“在我们的定义中，穹之下就是普通人生活的地方。穹之上，则是许多年前由一群志同道合的先辈们开辟的小世界。”
“起初他们为了寻找合适的研究基地四处奔走，逐渐在东洲大陆的各个隐秘角落成立基地。因为常常互相联络，他们干脆决定把所有的基地并为一体，起名为‘穹上’。”
“之所以叫这个名字，是因为基地最开始都建在山上，与天穹为邻，地势高远，不易被陆地上的人发现。因此‘穹’并不是真实存在的，它只是概念上的一道分界线。有些海拔低、但归于我们管辖范围内的地方被称为‘近穹’，却也是属于‘穹上’的。”
“不好意思打断一下。”夏禹说，“你说的东洲大陆是什么？”
“就是这片你们生活的土地。穹上对穹下的地区并无精密的划分，东洲大陆是我们对辽阔的东方土地的统称。西方、南方和北方也被我们统称为西洲、南洲和北洲，不过这就不在我们的管辖范围内了，捍卫那些土地的人和我们属于两个能量体系。”
“那些研究基地呢？是研究什么的？”
“很久以前，东洲大陆并不如今天这么太平。自然灾害频发，也常有恶兽危害民间。一批有志者应运而生，致力于拯救水深火热中的百姓。这一批先辈们，就是穹上最早的一批灵师。为什么叫灵师呢？因为是他们在追寻恶兽时发现，万物皆有灵，且分为六系，即是金、木、水、火、土、光。”
毛老师一边说一边在地上画下了六个符号，“换句话说，不只是静物、死物，有生命的活物也都可以归入这六系。好比说，鱼属水，豹子属土。不过这是最开始的说法，后来为了更改某些寓意，木系改名成了草系，土系改名成了地系。”
“那些先辈们就是传说中的神仙吗？”姚心烛问。
毛老师笑起来：“当然不是了。他们只是和你们一样，普普通通的人而已。生老病死，没有一个逃得过。”
“那为什么神仙不来管管民间疾苦，非得要一群普通人来拯救世界呢。”
“神仙都在过神仙日子，不到火烧眉毛，才不出来管闲事。”夏禹往嘴里丢了一颗花生，嘎嘣嘎嘣地嚼。
毛老师哭笑不得：“神仙不是重点，你们才是。”
“我们？”
“我刚才说，万物皆有灵，这灵气都可归入六系。”他加重了语气，“你们，也属于万物。”
姚心烛试探地问：“您是说，我们有某一系的灵气，所以才可以去穹上的学校上学？”
毛老师纠正道：“不只是你们，所有人都是。你们的爸爸妈妈、兄弟姐妹，可以说全都有灵气，且属于某一系。”
“那为什么他们不能去穹上的学校？”
“虽说每个人出生时都带有灵气，但这种特质是需要保护的。”毛老师解释，“十五岁前灵气蓬勃，十五岁至二十岁趋于平缓，二十岁以后迹象就逐渐消退了。大多数人在年轻时忽视了自己的灵气，或未经他人发掘培养，只是随波逐流地度日，过了一定年纪之后它便再难被发现。而你们，在灵气特质初显时十分重视，自然能走一条不一样的道路。”
夏禹又问：“要怎么知道自己是属于哪一系的？”
“这得靠你去探究，平常自己对什么东西经常有感应，或者特别亲近。”
“这太难了。”
“看似难，实则不然。”毛老师指了指他的书包，“你知道为什么我要你们把画给带上吗？”
姚心烛猜测：“留作纪念？”
“不，这是你们的入学证明。姚同学，你的画上面灯亮了吧？这说明你是被光系所正式认可的孩子，学府批准你可以入学。”
“啊。”姚心烛吸了一口气，“难不成我有什么特异功能吗？”
“通俗来讲，光系代表着照明。当然，这个‘照明’以何种方式体现出来，因人而异。比如有些孩子有驱散黑暗、鼓舞人心的能力；有些孩子有预测未来的天赋，替人们指引前进的方向；而有些孩子则单纯是可以在夜间发光&amp;hellip;&amp;hellip;”
“那我应该就是水系的吧。”夏禹皱眉，“这个系不会就只能发大水吧？”
“水在六系中其实是至关重要的一系。它代表的天赋是刚柔并济，或以柔克刚。”
姚心烛表示怀疑：“我怎么觉得这个水系的特征跟你一点也不像啊。”
“我也觉得，水系听起来就挺弱的。”
毛老师耐心地引导：“刚入学的新生最开始都会有一些偏见，但学校会培养你们如何把自己的优势发挥到极致。最后你们会发现，能力的强弱与系别无关，只与个人的努力和意志力有关。”
“你们这所学校也是那一批灵师前辈建立的吗？”
“不光是我们这一所。为了培养孩子们成为优秀的灵师，这批前辈们开设了好几所学校。这其中被称为‘学府’的都是综合类院校，教学内容包括了理论和实践；而被称为‘书院’的则属于理论类院校，专门培养研究人员，也负责出书和教研。你们将要去的学校便是一所‘学府’。它是穹上建立的第一所学校，也是穹上现存最大的一所。校名为‘天行’，取自‘天行健，君子以自强不息。’”
“那您在学校教什么呢？”姚心烛问。
毛老师有些不好意思地挠头：“我还不够格做老师呢。我一年前才毕业，成绩不达标，只能做灵探。”
“所以您的工作就是在穹下寻找有入学资格的学生，然后把他们带到穹上吗？”
“没错。我是第一次做灵探。很多前辈见得多，我这个新手也从他们那儿学到了不少，包括招生时可能会出现的困难，父母不配合，孩子没有信心或意志不坚定等等。”
“诶？”姚心烛睁大眼，“可是我记得当时您在房间里对我爸爸说，那些家长们无论再怎么纠结，都会同意的，只是或早或晚的事情啊。”
“要是我实话实说，告诉你们的父母很多家长都不配合，那他们一听大概率也不会放你们走了。”毛老师打趣道，“我第一次工作，好不容易找到了两个有入学证明的，肯定不能放过你们。”
“您是说有些拿到了入学证明的学生，最后没有去成吗？”
“当然。虽说灵探们都会在和监护人们见面时略施几招，证明自己的可信度。但很多家长即使眼见为实，也不相信这实，回去想了一宿还是不敢放孩子去。还有一些父母会认为这是魔术师的骗术，甚至还会报警来抓人呢。”
夏禹没忍住喷了一颗花生米：“不是吧，那你们中间有被抓到的吗？”
“没有。警厅有我们的人，把这种当作误报偷偷处理掉了。”毛老师摸了摸下巴，“不过最开始招生时，穹上非常重视这个问题。一是这大大影响了学校的招生率，经常会出现招不满的情况。二是担心别有用心之人，万一道听途说了这些招数，冒充灵探去诓骗家长，实则是把孩子拐走，这就太危险了。校委会对此开了不少会，最后一致决定，灵探在招生时需主动出示身份证明和房产证明，家长可以拍照留作报警之用。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C6.天行学府</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter6/</guid>
      <description>C6.天行学府 # 学生们排成一条长队，由一名年长的灵探带领，走上了一条蜿蜒向下的楼梯。
“学校好奇怪，怎么一来就让我们钻地洞呢。”
“嘘，老师在前面呢。”
前方的路狭窄昏暗，仅靠脚边黄色的指示灯照明，所有人的脸看起来都有些诡异。杂乱的脚步声在空洞地回响，姚心烛紧紧抓着夏禹的袖子，他知道她这种竖着进鬼屋横着出来的人已经在代入那种灵异氛围了。
大约走了十分钟，那条隧道总算走到了头。前方停着一辆无顶的小列车，看起来就像游乐场内供小孩子乘坐的观光车，只不过这一辆没有自带背景音乐。
还有这车上的司机&amp;hellip;&amp;hellip;是一条鱼？
这条鱼长得实在难看，心情也不太好的模样。它的下半张脸发育过头，包住了上牙，像只麻袋似的，似乎能兜住不少食物。它竟然悬浮在空中游动，空气于它而言就同水一样。最奇特的还是它头顶上的那一根银线，其尾端吊着一只灯泡，银线支撑不住灯泡的重量，那颗发光体便垂在它的脑门上面，晃悠来晃悠去。
带头的灵探招呼道：“这是一号观光车，大家有序上车。”
不知道是谁喊了一句“快去前排”，人群瞬间散开来，蜂拥而上。夏禹被人流推过来挤过去，一转头姚心烛也不见了。
“哥！这边！”
他闻声望去，发现她已经在第五排占了个位置，正朝他大力挥着手。这丫头平常四百米不及格，这时候倒是溜得最快。
“离谱，你是怎么上去的？”夏禹艰难地推开旁边人移到她身边。
她侧过身拍了拍椅背，“怎么样？绝佳观景位。”
“这里也没那么前，为什么是绝佳观景位啊。”
“坐前排就离那条奇怪的鱼太近了，后面的被摆尾容易晕车，我们这一排最好了。”
孩子们刚一进校就已经交到了很多朋友，车子里闹哄哄的。看着前面座位的两个男生，夏禹忽然想起了穹下的朋友们。
星期一的下午是数学连堂，他们现在应该正在抄笔记，百无聊赖地等着下课铃响起，然后他们会冲去小卖部买一包辣条，蹲在教室最后一排边吃边打三国杀。放风的那哥们儿一定是上一局输了的，虽然看着别人打牌手痒痒，但还是会在老班逼近教室时大喊一句“一级警报”，接着人群一哄而散，一个个此地无银三百两地正襟危坐。
这些他习以为常的景象，现在回忆起来竟十分想念。他与他们是不是以后也很难再见面了呢？
“安静！”开车的那条丑鱼发话了，鱼鳍狠狠拍在墙上的按钮上，刺耳的喇叭声打断了他的思绪。
“我是提灯鱼，你们是我带的最后一届小屁孩，现在都听好了，不遵守我规则的后果自负！其一，在我的车上！不能吃零食、喝饮料。其二，车开动之后不允许讲废话。如果不懂什么是废话！就什么都别说。其三，车开动之后不允许走动。不好好坐着的，就自己下去自由飞翔！”
它说话时会突兀地加重某一句话，没有防备的听众多会被这一惊一乍的断句吓到。
“现在有人有问题吗？”
没有人发话。
“没有问题，很好。”提灯鱼一个急转身，插上车钥匙准备发动。
亲眼见到一条鱼开口说人话，这种震碎世界观的冲击感让孩子们立马安静了下来。
“它头上那个灯是不是快没电了？一闪一闪的。”也不知道是哪个耳朵不好使的学生，以为自己在讲悄悄话却全让旁人听见了，瞬间引起了小范围内的大笑。
提灯鱼暴躁回击：“我马上要退休了，但耳朵还很好使！”
前排一个女孩大着胆子问道：“您多少岁了？”
“没大没小，老实坐着！掉进重生河里可没人捞你！”好一张深渊巨口，尖利的下牙密密麻麻，参差不齐。女孩赶紧坐回了座位里。
“亲爱的同学们，欢迎乘坐天行学府一号观光车。我是此次观光的讲解员，布谷老师。”一个略显稚嫩的女声从椅背中传来。一个男生嬉皮笑脸地学布谷鸟叫了两声，车上又闹腾了起来，一阵阵此起彼伏的“布谷布谷”，观光车在欢声笑语中启动。
车头驶出洞口的瞬间，前排的学生们齐齐惊呼。后排被激得心痒痒，都伸长了脖子张望。
阳光一寸寸照亮车身，也把孩子们的眼睛照亮了。
观光车行走在郁郁葱葱的峭壁上，两只丹顶鹤擦着悬崖飞过，羽翼所及之处掉下些碎土，随即散成了尘埃，在光束里上下浮沉，最后落在姚心烛的鼻尖上。
在群山的这一侧，天那么高，地那么深，水那么活，树那么灵。云是实实在在不骗小孩的云，像绘本里画的那样，可以站人，可以扯出丝儿来。三匹红棕色的马正踩着云往下奔，每跳到下朵云，先前踮脚的那朵便飘走了。
瀑布浩荡直落而下，一道彩虹的拱门恰恰立在前方，将汹涌的悬河敛成了一汪婉婉春水。淡粉色的花树盛开在河两岸，乍一看像是云群向彩虹借了一滴颜料后栖于树梢，团团相簇，烂漫得无边无际。
远处的山丘上种满了明晃晃的油菜花，风从花田中穿过，顺道偷走了许多抓不牢根茎的小花，于是风变成了金色。
这个世界鲜艳极了，所有从阴雨天逃出来的人都能得到它的救赎。
姚心烛戳了一下夏禹的手臂：“你之前在船上不是还问我，如果逮着机会要不要溜吗。”
夏禹直接否认：“拉倒吧，我可没问过。”
观光车行至山崖边边儿，车速渐缓。
就在他们的斜上方，一座鹅黄色的精巧阁楼立于山巅，高耸入云，只轻盈地探出半个身子。仔细一瞧，原来阁楼建在一座不起眼的圆柱形塔楼上，塔楼与山色泽一致，浑然一体，隐约可见塔壁上错落有致的窗户。而塔上的阁楼太远太高，他们离得越近，可见部分便越少。它明艳亮丽，直视过久会有眩晕之感，却没有人想将目光从它身上移开。
“上方的这座阁楼就是我们的光系分营，坐北朝南的光霁阁。建校的始长老们认为，光系的灵师不应在平地上活动太久，而应住在山巅，借日月星辉以修养灵气。”
“光系是六系中最特别的一脉，它不与其它五系相生相克。具有光系特质的生灵十分稀少，因此灵探们也很难招到光系的学生。建校初期，光系每年都只有零零散散十几个新生。”
“我们系居然还这么特殊？”姚心烛开心了，“毛老师怎么都没告诉我？”
夏禹托腮道：“你们系这么少，找到了肯定有奖金的。他要是告诉你了，不请客感谢你说不过去吧。怎么会告诉你？”
姚心烛一脸恍然大悟。
“作为六系中最后一个被发现的灵系，光系的这栋建筑也是学校里最后建成的。光霁阁，寓意光风霁月，星罗棋布；心开目明，一叶知秋。这便是光系的系训。”
姚心烛掏出一个小本子唰唰写起了笔记。夏禹调侃道：“你惨了。你们系离主校区这么远，估计你每天六点不到就得爬起来往山下赶了。”
“这不是有车道吗？我们肯定是坐校车下去的。”
离开了第一个观景处，车速渐升。前方是山的尽头——也就是车道的尽头。夏禹还没来得及反应，观光车已经毫不犹豫地冲向终点。最后一个车轮离开了轨道，车身腾空，猛地向崖底坠落。
“啊——！”
所有人的屁股都离开了座位，只凭本能紧紧抓着两侧的扶手。车身最终平稳降落，却不是着陆，而依然在低空盘旋。观光车俨然一艘飞行器，风成了它无迹可寻的轨道。前面有个恐高的女生还在闭着眼睛叫，旁边人捂着耳朵大力推了她几下才止住。
提灯鱼又是一鳍拍在按钮上，椅背里的女讲解员开始了介绍。车行至瀑布正前方，水声隆隆如雷声，孩子们惊魂未定，都扒着栏杆喘气，探出头来观摩盛景。
“现在我们来到了水系的水肆门。重生河本是一条汹涌肆虐的凶河，在此处落下后却变成了一条温和的河流。始长老们认为，这全都是得益于瀑布前的那弯彩虹。它类似于一道禁锢门，将水势硬生生压了下去。”
“这道彩虹并不是他们有意造出来的，是山巅上的光霁阁八面皆可反射光线，恰好使日照时间内的重生瀑布一直都被阳光照耀。水肆门，水指的是重生河，门指的便是那一道彩虹门。”
“听到没？还说我们住的位置不好，要是没有我们系的那座楼，你们的窝早都被冲垮了。”姚心烛扳回一局，夏禹自认倒霉只能点头。
“同学们来学校报到时，校船走的便是重生河的水路。几千年来，重生河滋养了这一带的土地。用重生河水灌溉枯树、擦拭伤口，树可重新勃发、人可蜕皮新生。”
“但大家一定要牢记于心，重生河是一条凶河，除了水系的生灵，其它五系一旦掉进去便会被河水吞噬。没有水系老师的带领，禁止到河边戏耍。至于水系的同学，你们可以在河里行动自如。一级新生一般白天在河底上课，晚上则来到河面上睡觉。”
“不是吧，我晚上就睡在这里？”夏禹不可置信地摘下卫衣帽子，“现在离着这么远都要被瀑布吵死了，怎么可能睡得着啊？”
“你们老师肯定有办法的，总不能让你们每天上课打瞌睡吧。”
女讲解员继续道：“蛟龙得水，惊涛骇浪；心如止水，擒纵自如——这是水系的十六字系训。”
姚心烛见夏禹没动静：“你怎么不记下来啊？”
“你知道她说的是哪几个字吗？”
“不知道。”
“那记什么，拼音吗？”
“&amp;hellip;&amp;hellip;”
观光车沿着河流向前，在一座鸦青色的椭圆形建筑上方盘旋。这是一座露天的矮楼，俯瞰时依稀可见其内部的两层楼。它像只掉落在地上的鸟巢，里边却空空如也，一颗鸟蛋也没有。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C7.宿舍分组</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter7/</guid>
      <description>C7.宿舍分组 # 观光车沿着东岸飞行，回到山崖的左侧车道上，驶入与来时不同的另一个洞口。车停在站内，姚心烛解开安全带下车，有几个晕车的孩子在扶着车身干呕。
“女生到左边两队，男生到右边两队，晕车的到旁边去拿药！”一个大嗓门工作人员高声重复同一句话。
登记台后有四名办事人员，而孩子们都被中间的那位吸引了目光。这位婆婆身型矮小却造型奇特，约莫一尺的头发高傲地立在脑袋上，左半边弯曲，右半边笔直。再加上她吓唬人的脸色，这副模样几乎可以放在成语词典里的“怒发冲冠”旁边做图解。
后面的女同学开始小声议论。“是阴阳婆婆哎，专门带一级学生的教导主任。”
“为什么这么叫？”
“我听学姐说是以前的学生给起的名字。你看嘛，头发左边是阴，右边是阳。”
姚心烛忍不住回头问：“她为什么会长成那样子？”
后面耳语的两个女孩儿和她对上了目光，其中一个立马解释道：“我也只是听说啊，她是在十四岁生日的时候在草原上骑马，闪电不长眼睛把她劈到了。她运气好留了一条命，但头发遭了殃，也不长个了，一直就是十四岁的身高。”
说话的这个女孩扎着高马尾，一副十分容易亲近的模样。她身边的短发女孩则沉静了些，只是在一旁淡淡笑着。
姚心烛随即向女孩们伸手道：“我叫姚心烛，同学你叫什么？”
“我叫朱妙宁，奇妙的妙，宁静的宁。”女孩非常大方地握住她的手，又使眼色示意一旁的短发女生。后者也伸出手道：“你好心烛。我叫卓孟，卓越的卓，孟子的孟。”
朱妙宁又补充道：“我们俩都是光系的，你是什么系？”
姚心烛睁大眼睛：“这么巧？我也是光系的哎。”
“不是吧！”朱妙宁惊道，“咱仨光系的排在一条队里，还是前后三个？你还认识什么光系的吗？”
“我是跟我哥一起来的，不过他是水系的，除了他其他人我也不认识。”
“你哥人呢？”
姚心烛转身望向旁边队伍，踮脚看了半天，指过去：“那个穿白衣服的鸡窝头，你们看见没？”
“喔，就是那个睡不醒脸？”
“没毛病，就是他。”
朱妙宁转过头拽了一把卓孟，“孟子，要不我们三个组宿舍吧。”
“你还没问人家心烛的意见呢。”
姚心烛紧张地指自己：“我？我没什么意见。我爱干净，睡得早，晚上不磨牙，洗衣服也很勤——”
“噗。”朱妙宁笑出声来，“那就是同意了？”
“同意！”她条件反射举手，反应过来又不好意思地放下来，“本来分宿舍就是随机的，和别人组还不如提前选好呢。”
朱妙宁连连点头：“就是就是。今天有点走运，排个队让我捡到两个室友。这不就是那句话说的吗，前世求了五百年的缘分今生才能排到同一条队伍里，你们懂我意思吧。”
卓孟笑道：“我怎么记得原句是另一个说法。”
“我也好像记得是另一句&amp;hellip;&amp;hellip;”
阴阳婆婆粗哑的声音打断了她们的对话：“后面三个最吵的，来登记。”
姚心烛乖乖地将入学材料双手递给她。
阴阳婆婆眼皮也不抬，食指飞快在舌头上点了一下，麻利地把纸质文件翻开。她每盖一个章，台面就震动一下，姚心烛也跟着震动一下。老婆婆唇周的那一圈皱纹随之收紧，一条条渐深的沟壑如同一把旋转的二十四骨伞。
“要申请寄宿家庭吗？”
“什么？”姚心烛回过神来，“还可以住寄宿家庭啊，住家都是灵师吗？”
“当然。一般住家都是学校的老师或体制内的工作人员，有住家资格证的。”
“还是不用了，谢谢您。我和两个同学约好了要住一个宿舍呢。”
“考虑清楚，姚同学。你同年级的都有快十四岁的了，你还没满十三，是目前新生里年纪最小的。开学不申请，之后就申请不了了。”
“我再过段时间也满十三岁了呀。”
“那也太小了。你确定不申请吗？”
朱妙宁急急从后边挤过来：“主任您就成全我们仨吧，我好不容易才找到两个长得顺眼的光系的当室友啊。”
卓孟拉了她一把，上前解释道：“主任，如果年纪小就搞特殊，这位同学自己也会觉得难为情的。您不用太担心，我比她们俩都大，生活上会好好照应她们的。”
阴阳婆婆终于抬起头，姚心烛看见了她椭圆形的镶金镜片后的锐利双眼。严厉的目光从三个女孩身上横扫而过，随后她伸手示意朱妙宁和卓孟把入学材料拿来。在她低头核实时，夏禹已经在旁边队伍办完手续过来了。
他见姚心烛在队伍边干站着，在她头上薅了一把：“弄完了？走吧？”
“我还要等同学。”
“谁啊？”夏禹皱眉，“排个队才几分钟的时间，你这就交上新朋友了？”
“其实是新室友啦。我们三个刚好都是光系的。”
夏禹一副我不理解但我大受震撼的表情。“那我先走了，你等你室友吧。”
姚心烛见势头不对，连忙挡在他前面：“哥你生气了吗？”
“没有。你交新朋友了，我不也得去找一个吗？”他边说边走，谁知道姚心烛拽着他死活不松手，整个人就这么被拖着滑行了好几米。
“拉钩！”她腾出一只手来，“拉钩行不？不管我认识了多少新朋友，你绝对绝对绝对是我在学校里最好的朋友。”
夏禹一听不乐意了：“你怎么还有个前提条件啊？学校里？”
“我这不是顺口一说吗，我说错了，你当没听见吧。”姚心烛把他插在裤袋里的手拉起来，“快点快点。拉钩上吊，一万年不许变！”
夏禹勉为其难地和她摁了一个大拇指印。“好了吧？我先走了。”
“那你不生气了哦。”
“我没生气！”
姚心烛看着他走远舒了口气，肩膀上被人轻轻一拍。朱妙宁凑过来问：“那是你哥？你们俩怎么长得一点也不像啊。”
“不是亲哥啦，是我发小，我们俩从出生开始就在一起长大的。”
“我去。现实世界居然有活的青梅竹马？”
“哎，没你想的那么偶像剧，我们俩一天一吵两天一架。”姚心烛把书包甩到背上，“入学说明上有写，放了行李之后要去大礼堂参加五点半的开学典礼。我们是不是要去宿舍换衣服了？”
三人气喘吁吁爬到山顶到了光霁阁，推开宿舍门时全都发出了没出息的惊叹。
姚心烛万万没想到学校宿舍居然可以做成这个样子。
光系不愧是号称住在云端的一系，天如海一般澄澈，云朵就停留在她们的窗前，似乎伸手就能扯下一小团茸毛。干净的瓷白地面，干净的雕花窗，干净的书桌和衣柜，整个屋子干净得可以用皎洁来形容。右侧整齐摆放着三张床，其间用来隔断的屏风都被折叠了起来，每个床头柜上的灯都开着。靠窗的床头灯是太阳，中间的是星星，靠门这边的是月亮。
“我可以要有太阳灯的这张床吗？可以吗可以吗？”朱妙宁一个箭步飞过去。
卓孟笑着把门带上：“先到先得，是你的了。心烛你想要哪张床？”
“可是你不挑一挑吗？”
“我星星和月亮都可以。”
“那——我想要星星。谢谢孟子！”姚心烛甜甜地抱住她，丢下书包冲了过去。
床头柜上除了那盏漂亮的星河灯，还有一大一小两个包裹。左边的小包裹上有一片绿叶，右边则是一片枯叶。姚心烛将绿叶拿起来，它底下的包裹顷刻间展开来。
“校服&amp;hellip;&amp;hellip;”朱妙宁的声音都变了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C8.开学典礼</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter8/</guid>
      <description>C8.开学典礼 # 舞台下的观众席由蒲团组成，新生们盘腿坐在地上聊天。还有一些学生在舞台前忙忙碌碌，大概是学生会负责组织活动的学长学姐，女生穿着旗袍长裙，男生穿着盘扣半袖衫，无论是着装还是气质都与低年级的学生大不相同。
“你们先在这里坐，我得去找一下我哥。待会儿见。”姚心烛和室友挥手道。
观众席根据六系被划分为了六个部分，每个区域最前面都贴着本系的标志。她穿过人群来到水系的座位区，一眼就看到了坐在地上和同学聊天的夏禹。
他身着月白色校服，头上绑了一根细细的水墨色发带。没有了刘海，那两道不服输的剑眉格外显眼，而水系系服温和的颜色和刺绣元素又压住了他不少锐气，这两种矛盾的气质糅杂在一起，与平日里她所看到的夏禹完全不同。
姚心烛看到他的扮相，下巴往后缩了一截。“妈呀，真是人靠衣装马靠鞍&amp;hellip;&amp;hellip;不是，我没有损你的意思。”
夏禹抬头，是一个黄衣小囡在目不转睛地看着自己。再一瞧，原来是那张熟悉的团子脸，却有些说不出原因的异样。小姑娘把鹅黄色穿出了亮堂堂的感觉，就在此时天顶上的灯忽然打开，一片星星点点，像是她的到来让灯盏苏醒了一样。
“哦？是不是要开始了？”姚心烛仰头看向大礼堂的穹顶。
“不知道，你室友呢？”
“要她们占位置去了。我得来找你嘛。”她在夏禹身边坐下，也朝他身边的人打了个招呼，那男孩子赶紧给了她一个微笑挥手回应。
夏禹介绍道：“我室友，他叫单廷廷，你叫学长就好了。学长，这是我妹妹。”
姚心烛刚说完“学长好”，男生忙不迭地伸出手说“学妹好”。单廷廷有这么快的反应夏禹一点也不奇怪，姚心烛这张娃娃脸在哪都很受年长者的欢迎。他穹下的那些好朋友第一次见到她，必定要跟着他一起喊妹妹。等她闲聊完离开后，围绕她展开的闲谈也是必不可少的。
“你妹妹长得好可爱啊，有点像去年新出的动漫里那个粉色短发的女生，叫什么来着？反正，你妹妹还要更好看一些。”
“学长，你还是——”
“少说两句，知道了。”
没过多久大礼堂就坐满了人。一个学姐在调整讲台上的话筒，试音发出的“啊”声在室内回响。那话筒也不是什么正经话筒，而是一朵金属制的牵牛花，一会儿朝台下看，一会儿仰头伸懒腰，不听话地扭来扭去。
“嘘，是校长。”
观众席忽然安静了下来，众人的目光不约而同地聚焦到了台上。
一名身着月白长裙的短发女子走上台来，举步如踏云，卓然立在台前，食指轻轻往台面上一扣，牵牛花话筒收起顽劣，乖巧地归顺于她。
待到她站定，眼风扫过底下的坐席，被她看到的人都不由得静止了动作。孩子们齐刷刷地望着她清冷的丹凤眼，没有一个人发出噪音。
“刚才我和你们中的一些人对视了，我想起了一些故事。故事是什么，同学们想听吗？”她的声音不大，水一样地从牵牛花心流淌出来，空气就变得湿润了。
台下一片寂静。
“我来给大家讲讲吧。”
她娓娓道来，语速不急不缓。“两千年前，东洲大地并不是你们现在所看到的这样民安物阜，太平盛世。一群十八岁的年轻人聚集到一起，为了寻找解救百姓们的办法东奔西走。他们最终找到了问题的源头，解救了当时的东洲，也搭建起了一个秘密的新世界。天行的学生们称他们为始长老，在大家的印象里，这个词是沉稳睿智的象征。而他们在决定建造新世界时，也不过是一群少年罢了。”
“和当年的他们一样，在座的各位都还年少。很多人都还没调整好心境就来到了穹上，这里的一切都让你们应接不暇。还有些人或许在问自己：为什么是我？凭什么是我？”
她的目光一一落在每个孩子身上，“这是好的想法。我喜欢少年气，喜欢你们的好奇心和不服气。正是这两种重要的特质，使每一个年轻的生命成熟之后，依然保有不枯萎的心，还有余力爱自己和爱世人。”
“这些揣着一肚子疑问的同学，希望你们不要着急，慢慢体会这些问题。在这里，你们最终会找到自己的使命。我指的‘使命’，不是你们在穹下能描绘出来的任何一种职业，不是你们可以成为的任何一种身份——而是深藏于你们内心的渴求和热情。这种使命感，是灵力之源，是你们未来在困境中赖以生存的东西。”
“水系，生命之母，包容万物，六系的领导者。你们有洪水猛兽的力量，亦可细水长流、以柔克刚；
火系，熊熊烈焰，势不可挡的开拓者。你们勇往直前，不留后路。你们的火种取之不尽、用之不竭；
地系，运筹帷幄，穿梭于暗处，团队的智囊与军师。你们掌控全局，视游戏为战局、又视战局为游戏；
金系，忠诚团结，使团队凝聚的向心力。你们刚正不屈，是六系最锋利的剑，也是最坚硬的保护伞；
草系，生生不息，治愈病痛的医者。你们让深刻的伤口愈合，扭转垂死挣扎的局面，使受伤的生命如沐春风；
光系，永不熄灭的希望。你们拥有上古诸神赐福的预测力，散发日月星的光芒，有你们在的地方便不再有黑暗。”
单廷廷凑过来耳语道：“我们校长，真的很不一样吧。”
“她叫什么？”夏禹问。
“她是水系的，叫尚水君。出于尊敬大家都叫她君师。”
“为什么要加上一个‘君’？”
“我也是去年从学长学姐那里听说的，她是个难得的天才。灵师在八级以下都只能称为灵师，如果想做老师至少得到八级以上，十五级以上会被尊称为君。一般这么年轻的灵师是不可能修到十五级的，但是尚水君天资高，是咱们天行的精英班一百年来最年轻的优胜者，三十一岁就做了校长。她现在已经上任五年了。”
夏禹听完这番话，回头重新观察台上的女子。
如果只能用一个字来形容天行的女校长，就是一个字——淡。
这种淡不是无所求，或无所谓；而是无所惧，无所悔。从她行走的姿态，还有她的眼睛，能看到她对事物了然于胸的坦然。他倒也说不上羡慕，而是感到惊艳。为什么有人这么年轻就能坐上这么高的位置呢？
“六系中，水、火、地为攻，金、草、光为守，缺一不可。你们来时应该已经听灵探讲过了，我们每个年级都会分成三十个小组，在这七年间，所有的活动和评分都是以六人小组为单位的。开学仪式结束后每个系都会组织新生抽签，抽到同一个数字的同学就会被分到一组。”
“今天晚上希望大家熟读校规，手册就放在你们的书桌上。阴阳婆婆是负责这届新生的教导主任，一级的同学们有任何问题都可以咨询她。另外，学生会——请把同学们的意见表呈交到校长办事处。好的，我就讲这么多。下面由优秀学生代表发表讲话。”
开学典礼最听不下去的就是代表讲话了。校长一下台之后就像封印解除，窸窸窣窣的讨论声从各个角落冒了出来。
“学长，你今年还要跟我们这届一起重新分组吗？”夏禹问。
单廷廷摇头：“我虽然留级了，但也只是重修一级的课，分组的话还是在二级。如果我参加了你们的分组，你们这一届就会有一个水系分不到小组了。”
“我听灵探说期末考试都是以小组为单位，你们组怎么就你一个人留级了？”
“如果超过两门挂科，个人分数就不计入小组了，只能单算成绩。”
“你挂了三门？！”
单廷廷不好意思地摸了摸后脑勺：“四门。”
好吧，看来姚心烛当时入学时的担心也不是没有道理。
典礼接近尾声，各系都开始抽签分组。同系的学姐抱了一个装满纸团的大玻璃碗，新生们全都蜂拥而上。伴随着悠悠扬扬的散场音乐，人群喧闹流动了起来，孩子们开始兴奋地寻找同伴。
“你是几组？”
“我是十二，你呢？”
“二十五组的在这里集合喽！”
夏禹在玻璃碗里随手抓了一只阄。刚一展开，前面就有个高昂的男声传来：“九组的在哪里？九组的！”
他闻声转头，小跑着举起手里的纸片：“九组。”
“兄弟！”穿着赤金色校服的男生咧嘴一笑，用力地和夏禹握手。“以后多关照。我葛子闲，金系的。”
这男孩子眉目英气，长了一口好牙，笑起来刚好露八颗。他身板挺得直，说话时胸前的吊坠晃来晃去，那只石头坠子和他一样，颇有特色。
“多多关照。我叫夏禹，水系的。”他问，“我是不是在哪见过你？”
对方还没有回答，夏禹就听到一声透彻穿堂的“小禹哥”。姚心烛像只弹跳力一绝的袋鼠，蹦蹦跳跳地冲过来抱住了他。他被她的拥抱撞得往后退了两步，目光被她激动的动作上下牵引。
“我就知道我会跟你是一组，我抽签之前许了愿的！”
夏禹还处在和姚心烛分到一个组的震惊之中，她就与旁边人开始搭话了：“诶，你是刚才观光车上夸我品位好的那个人，对不对？”
“就是我。”男生打了个响指，“我叫葛子闲，你们俩是兄妹吗？”
“不是，我们是发小。”她伸出手，“我叫姚心烛，以后就是朋友啦。”
不一会儿他们就听到远处有个女生的大嗓门儿：“九组的在哪？你九组的吗？”
“这边儿，哎——”葛子闲一下就把她的注意力喊了过来，“是火系的，我们组火系的来喽。”
一名红衣女孩向他们大步走来。她个子比姚心烛高了些，后脑扎着高马尾，姿态飒爽，声音也带了点侠气：“是九组吧？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C9.水系食堂和寝室</title>
      <link>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thedome.jmadeinapril.com/docs/thedome1/chapter9/</guid>
      <description>C9.水系食堂和寝室 # 晚上六点半，开学典礼结束，各系都在组织学生们回去就餐。九组的孩子们挥手告别彼此，除了火系的那个何逐荣，闻着饭香早就跑没了影。
水系的队伍朝着重生河底行进，夏禹和单廷廷边走边聊天。
“好饿啊，晚饭吃什么？”
“每天食堂的菜单都不一样，不过今天毕竟是开学第一天，应该会有很多大菜。”
“我们系的伙食怎么样？”
“说实话全校最好吃的食堂是火系的，不过我们系的食堂师傅做的东坡肉是一绝啊。今天如果有的话你一定要尝尝，别的系想吃还吃不到呢。”
水系的食堂不算宽敞却十分狭长，点菜的窗口在右侧呈一条半弧形延伸至远处，一眼望不到头。有些窗口前排了弯弯曲曲的长队，还有些却鲜有人光顾。
每个窗口都挂着笔法遒劲有力的牌匾。走过“人间烟火”，厨师正用铁锅大力翻炒栗子，炉子上燃着大火，孩子们的脸被烘得红扑扑的；
最火爆的是“无肉不欢”，鸡鸭鱼虾牛羊猪肉，煎的炸的煮的卤的，要什么有什么；
女生们排长队的“八珍玉食”是卖点心的，天鹅酥、豌豆黄、荷花酥、桂花糕等等，色泽鲜艳，每一小份都精致如艺术品；
还有一个窗口，是所有学生路过都要看一眼的“金樽清酒”，香气扑鼻的酒坛子一个垒一个，可惜牌匾上还有一行小字：仅向教职工开放。
除了水系的招牌菜东坡肉，夏禹还在“山家清供”的窗口点了一道山海兜——据食堂阿姨所说这是东洲八百多年前流传下来的古书里的一道菜。
他又拿了一碗炸酱面和一盘拔丝地瓜，坐下来时，正在吃酸菜鱼的单廷廷漏了一下巴的汤汁。“你&amp;hellip;&amp;hellip;要打包回去宵夜吗？”
夏禹习以为常地吃了一口面：“刚才那个阿姨说一个人最多拿四个菜，要不然我还能吃。”
单廷廷把自己的碗往旁边挪了一挪：“幸好今天是开学免费，要是学校包饭，肯定得被你们这样的人吃穷了。”
“你这么一说我想起来了。我们之后买东西怎么办，用现金吗？”
“穹上有穹上的钱啦。你们灵探没给说吗，爸妈每个月都会打生活费到这边来，由各系生活老师发放到寝室。”
夏禹稍作思索：“所以花完了就没有了啊。”
“所以你以后不能这样子一餐吃四盘菜！”
“我在家就是一餐吃两人份而且有进食顺序，前菜，汤，头盘，主菜，甜品。”
“别开玩笑了，你爸是米其林一星主厨吗，还吃这么讲究。”
“他是三星。”
“&amp;hellip;&amp;hellip;”
如果说水系像一座巨大的水族馆，那么层高四米的食堂就是最佳观景位。左侧的玻璃墙使重生河底一览无余，因太阳落山水底没有光亮，鱼群只有在贴近玻璃的时候才能被看到。
夏禹正把筷子伸到鱼肉上方，一条巨型比目鱼停在他左手边，纹丝不动地瞪着眼。他和它对视了一会儿，迟迟没有下筷。
敌不动我不动，敌若动我先动。
“学长，咱们食堂这个玻璃，应该结实的吧？”
单廷廷头也不抬：“结实，子弹打不穿，金枪也凿不穿，建校的时候都测试了的。”
筷子落下，两耳不闻窗外事。
学长滔滔不绝道：“说到吃的，火系那些人对吃的是真讲究。一般周末系里的小食堂都是放假的，大家都得去学校的大食堂去吃饭。只有火系的食堂是全年无休，他们的食堂师傅都不带请假的。他们特喜欢吃那种容易上火的，尤其是羊肉串。入学的时候校船不是会免费提供羊肉串吗？其实都是火系那帮人，一直跟校委会抗议说入学方式太草率了，每次坐校船来都要淋成个落汤鸡，叫学校提供一点驱寒的食物。我看他们就是想蹭吃蹭喝。”
夏禹想起了何逐荣腮帮子鼓鼓的模样：“我们组那个火系的特能吃。”
“哎，火系的都爱吃。”单廷廷放下筷子，“你以后接触多了就知道了。金系长得好看而且自来熟，草系的温柔性格好，地系拽得二五八万，光系的都是外星人。”
“咱们系呢？”
“咱们系，那都是大佬。”
“真的假的。”夏禹默默打量了一眼单廷廷。后者有些挫败：“你这表情有点伤人啊小禹子。我不是大佬，不代表咱水系的没有大佬啊！”
晚饭足足吃了一个多小时，走出食堂时，遮挡月亮的那片云刚好走开了。月色下的河面波光粼粼，没有了那道彩虹，重生河看起来沉重了许多。水面漂浮着许多只木筏子，水静静地流，木筏却没有随之而去，纹丝不动地停在原地。
“你下午在澡堂洗过了吧？”单廷廷问。
“洗过了。”夏禹反应过来，“什么意思，怎么问这个？”
“等会就在这附近活动了，睡觉也在这儿。”
“睡在哪？”
学长朝河面上努努嘴：“喏，大通铺。”
夏禹傻眼了。有些早睡的学生已经爬上木筏躺了下来，原来上面放的那团看不清颜色的东西是一只枕头。
“所以他们说的睡在水面上——是真的睡在水面上？”
“是啊。”学长拍拍他的肩膀，“你不要听别的系乱讲。这大通铺我都睡了一年了，天冷的时候是自热的，天热的时候自动降温，可舒服了。”
夏禹绝望地看着这艰苦的住宿条件，腿都迈不出去。
“来啊，愣在那干嘛。”单廷廷率先上了一只木筏子。
“这才八点多，我不睡。”
一个小时后迫于没有人在陆地上活动的压力，夏禹硬着头皮回到了筏子上。有些学生把各自的床划到一起开始打牌，听到熟悉的“对尖儿”“对二”“炸了”，夏禹感到了一丝丝的不真实。
“往届有人睡着睡着掉下去过吗？”
“多了去了。”单廷廷指自己，“我就掉下去过十几次，刷新了我们那一届的纪录。后来我掉怕了，睡觉的时候特别稳当。所以啊一般来讲，熬过了一级的水系学生在哪都能睡觉，给一根麻绳咱都能睡。”
这种技能有什么值得骄傲的啊？
夏禹百无聊赖地躺下来，看着星空发呆。果然如单廷廷所说，木筏是冬暖夏凉的。三月的温度还不算太高，尤其夜里降了寒气，水上的空气冰凉凉的。他刚躺下，温热的暖流在上方降落，形似被子笼罩住他的身体。
就寝时间内的瀑布被老师们施了静音咒，他能听到的只有身下隐隐涌动的水声，从右耳进去，又从左耳出来，冰凉凉地流过大脑和五脏六腑，将身体里的淤积物也一并带走了。担忧、怀疑、焦虑都在离他远去，只剩下一副清明的躯壳。
眼睛逐渐睁不开了。星空触手可及，甚至就在鼻尖，仿佛呼出一口气，星星就被吹散了。四肢全然放松下来，手指一一展开。
他迷迷糊糊来到了入梦的临界点，身下忽然有什么动了。
“什么东西？”夏禹一个鲤鱼打挺坐起来，木筏差点被打翻，好不容易才稳住平衡。
单廷廷揉着眼睛翻了个身：“怎么了，都快睡着了被你一嗓子喊醒了。”
“我船底下，”夏禹吸了口气，盯着水中说，“有个人。”
“啥？”单廷廷也一个鲤鱼打挺，精神抖擞地坐了起来，“你别吓我啊，大晚上的讲鬼故事不好玩。”
“不是鬼，是人。”夏禹伏在船沿，将脸贴近水面。
船身之下一片莹白，是将牛奶倒入一湖墨水中晕开后的模样。在银河般皎洁的幽光中，一个女孩正漂在水下，抱臂瞧着他。原来这片被染白的河水，是她白色的长发。
单廷廷泄了气，软绵绵地躺下去：“我以为是什么呢。那是鱼妇，名字叫小姬。她是水系的妖精，不是人也不是鬼。”
“就是人鱼？”
“是哇。重生河里的妖精多了去了，鱼妇小姬和人比较亲近。你走运，来第一天就碰到她了。”
夏禹慢慢躺回去，睡意已不再。一想到睡觉的时候有个人在背后他就汗毛倒竖。妖精也分好坏，这鱼妇小姬既然喜欢看人睡觉，会不会是那种专门捉弄人的讨厌鬼？看来这一年睡不了什么好觉了。
他叹了口气，勉强闭上眼。
蛇与乌龟的图案。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
